<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<string id="repairkit_name">
	<text>Ремонтный набор</text>
</string>
		
<string id="zapiska_01_name">
	<text>Записка</text>
</string>
<string id="zapiska_01_description">
	<text>Вода сделала свое дело - можно разобрать лишь несколько слов: "...возвращение пока невозможно... гонец пропал... инвертор в схроне на Янтаре..."</text>
</string>

<string id="sniper_pda_name">
	<text>КПК снайпера</text>
</string>
<string id="sniper_pda_desc">
	<text>В данных содержатся идентификаторы Лукаша, Воронина, Бормана, Слона и других лидеров групп, а так же их фотографии.</text>
</string>

<string id="crucian_pda_name">
	<text>КПК Карася</text>
</string>
<string id="crucian_pda_desc">
	<text>Файлы закодированы.</text>
</string>
<string id="timer_bomb_name">
	<text>Мина</text>
</string>
<string id="timer_bomb_description">
	<text>Мина замедленного действия. Время задержки после активации таймера — 15 секунд.</text>
</string>

<string id="unknown_pda_name">
	<text>КПК наемника</text>
</string>
<string id="unknown_pda_desc">
	<text>Файлы испорчены.</text>
</string>

<string id="passdoc_pda_name">
	<text>Пропуск</text>
</string>
<string id="passdoc_desc">
	<text>Пропуск выписан на имя какого-то капитана Брайана.</text>
</string>

<string id="malyawa_name">
	<text>Записка</text>
</string>

<string id="malyawa_name3">
	<text>Записка от МЛ</text>
</string>

<string id="malyawa_name5">
	<text>Записка</text>
</string>

<string id="malyawa_name6">
	<text>Записка от Рипли</text>
</string>


<string id="malyawa_01_description">
	<text>Брат, извини, что взял твое имущество, но, поверь, не сделай я этого, мне - край. Будем живы - верну всё. Грек.</text>
</string>
<string id="malyawa_02_description">
	<text>Немец, я опять по кругу рейдю, пока - сам понимаешь. NB! Может объявиться наемник, JJ, если в чем нуждается - не откажи, снаряди. Наш мужик. Тайник - пополним, не обеднеем. А. Че.</text>
</string>
<string id="malyawa_03_description">
	<text>В записке всего три слова: "гrязnaя iгra naёмniк".</text>
</string>
<string id="malyawa_04_description">
	<text>Г., не застал тебя опять... Оставляю флэшку, больше не нужна: сделал копию. С.</text>
</string>
<string id="malyawa_05_description">
	<text>Оставлять твое здесь нельзя, чую, придут сюда искать. Найдешь на старом месте, в дыре. С.</text>
</string>
<string id="malyawa_06_description">
	<text>Ищешь встречи со мной, плохой парниша? Если не испугался, спустись в биолабораторию, да не забудь о защите. Любящая тебя, Рипли.</text>
</string>
<string id="malyawa_07_description">
	<text>Рекомендательное письмо о. Виталия. Прочитать невозможно: применено неизвестное кодирование.</text>
</string>
<string id="malyawa_08_description">
	<text>Малява Бормана: "Славен, здорова, братуха. Выслушай этого человека, дело говорит. Голова у мужика варит, это он придумал как сорвать штурм Генераторов".</text>
</string>

<string id="ss_document_01_name">
	<text>Наградной лист</text>
</string>
<string id="ss_document_01_description">
	<text>Именем фюрера и главного командования вермахта награждаю СС-унтершарфюрера 12-й роты лейбштандарте СС "Адольф Гитлер" Вернера Степпана Железным Крестом II-го класса. Берлин, 5 октября 1942г. Подпись: Командир лейбштандарте СС "Адольф Гитлер" СС-обергруппенфюрер и генерал войск СС Дитрих.</text>
</string>

<string id="ss_document_02_name">
	<text>Приказ</text>
</string>
<string id="ss_document_02_description">
	<text>Приказ о переводе СС-унтерштурмфюрера Хорста Брауна в батальон охраны спецотдела Аненербе "Упавшая Звезда". Подпись: СС-штурмбаннфюрер В. Ранк.</text>
</string>

<string id="ss_document_03_name">
	<text>Солдатская книжка</text>
</string>
<string id="ss_document_03_description">
	<text>Солдатская книжка рядового войск СС Карла Брюннера.</text>
</string>

<string id="ss_document_04_name">
	<text>Брошюра</text>
</string>
<string id="ss_document_04_description">
	<text>Карманная книга военнослужащего люфтваффе.</text>
</string>

<string id="ss_document_05_name">
	<text>Справка</text>
</string>
<string id="ss_document_05_description">
	<text>Справка медицинского освидетельствования СС-унтерштурмфюрера Хорса Брауна. Резолюция - "годен без ограничений".</text>
</string>

<string id="ss_document_06_name">
	<text>Партбилет</text>
</string>
<string id="ss_document_06_description">
	<text>Партийный билет члена НСДАП Вольфа фон Берков.</text>
</string>

<string id="ss_document_07_name">
	<text>Ордер</text>
</string>
<string id="ss_document_07_description">
	<text>Ордер на производство работ по дезинсекции пищеблока D.</text>
</string>

<string id="ss_document_08_name">
	<text>Удостоверение</text>
</string>
<string id="ss_document_08_description">
	<text>Рабочее удостоверение на имя Рудольфа Парента. Указана специальность - сапожник.</text>
</string>

<string id="ss_document_09_name">
	<text>Семейная книга</text>
</string>
<string id="ss_document_09_description">
	<text>Защитная семейная книга для памятных записей. Указана фамилия: Штегманн.</text>
</string>

<string id="ss_document_10_name">
	<text>Увольнительная</text>
</string>
<string id="ss_document_10_description">
	<text>Увольнительный документ на имя Эдуарда Баера.</text>
</string>

<string id="ss_document_11_name">
	<text>Справка</text>
</string>
<string id="ss_document_11_description">
	<text>Освобождение от воинской повинности на имя Рудольфа Штегманна.</text>
</string>

<string id="berkov_diary_name">
	<text>Дневник</text>
</string>
<string id="berkov_diary_description">
	<text>Дневник Вольфа фон Берков. Для декодирования текста нужна шифр-таблица.</text>
</string>

<string id="passcia_name">
	<text>Пропуск</text>
</string>
<string id="passcia_desc">
	<text>Буква "Z" в коде допуска, вероятно, означает "Зона".</text>
</string>

<string id="s_invertor_name">
	<text>Пространственный инвертор</text>
</string>
<string id="s_invertor_description">
	<text>Для активации прибор необходимо поместить в первый слот.</text>
</string>
<string id="ripley_s_invertor_description">
	<text>Прибор неисправен.</text>
</string>

<string id="letter_1_name">
	<text>Письмо</text>
</string>
<string id="letter_1_description">
	<text>Письмо Вернера Степпана, адресованное некоей Лоре Штауб. Дата — 12 декабря 1942г. Штамп: "Ist von der Zensur eingezogen!" Есть такие строки: "Особенно страшно на уровне W: там постоянно слышатся странные голоса и там можно встретить страшный, пугающий призрак человека с лицом из стали. Камрады прозвали этот призрак "Многоликий", потому что он появляется под разными личинами. Мне страшно... и такое чувство, что больше никогда не увижу тебя, моя дорогая Лоттхен".</text>
</string>

<string id="ic_ii_name">
	<text>Железный крест</text>
</string>
<string id="ic_ii_description">
	<text>Железный крест II-го класса.</text>
</string>

<string id="golden_sign_name">
	<text>Значок</text>
</string>
<string id="golden_sign_description">
	<text>Почетный золотой значок члена НСДАП №42166.</text>
</string>

<string id="radio_scaner_name">
	<text>Радиосканер</text>
</string>
<string id="radio_scaner_description">
	<text>Японский радиосканер фирмы "Шарп" с подключенным устройством передачи. Старенький, но до сих пор прилично работающий.</text>
</string>

<string id="renn_pda_name">
	<text>КПК</text>
</string>
<string id="renn_pda_description">
	<text>КПК Леннарта Рённа.</text>
</string>

<string id="ripley_pda_name">
	<text>КПК</text>
</string>
<string id="ripley_pda_description">
	<text>КПК Синтии Рипли. Информация в накопитель никогда не вносилась.</text>
</string>

<string id="wpn_knife_d_name">
	<text>НМС</text>
</string>
<string id="wpn_knife_d_description">
	<text>Метательный нож. Страшное оружие в опытных руках.</text>
</string>

<string id="free_repair_jeton_name">
	<text>Жетон</text>
</string>
<string id="free_repair_jeton_description">
	<text>Особый жетон группировки «Долг», дающий его обладателю право на бесплатный ремонт снаряжения у почти любого механика.</text>
</string>

<string id="access_flesh_name">
	<text>Флэш-карта</text>
</string>
<string id="access_flesh_description">
	<text>Флэш-карта, для радиосканера, содержащая коды безопасности группировки «Долг».</text>
</string>

<string id="c4_name">
	<text>Пластид</text>
</string>
<string id="c4_description">
	<text>C-4 (Composition-4) — распространённая в США разновидность пластичных взрывчатых веществ военного назначения. В русском языке название обычно используется в формах «си-четыре» и «си-фор».</text>
</string>

<string id="german_conserva_name">
	<text>Германская тушёнка</text>
</string>
<string id="german_conserva_name_short">
	<text>Тушёнка</text>
</string>
<string id="german_conserva_description">
	<text>По маркировке на дне можно понять, что банка была закатана в 1942 году, однако содержимое в виде тушённого свиного мяса прекрасно сохранилось.</text>
</string>

<string id="zakhar_pda_name">
	<text>КПК Захара</text>
</string>
<string id="zakhar_pda_description">
	<text>Сохранилась переписка. Захар: "Есть 8 ящиков. Нержавейка, тяжелые, написано что-то на немецком. Возьмешь?" Скряга: "Что в самих ящиках?" Захар: "Куски эпоксидной смолы. Так что? Возьмешь, или нет?" Скряга: "Цветмет меня не интересует."</text>
</string>

<string id="docum_case_name">
	<text>Кейс</text>
</string>
<string id="docum_case_description">
	<text>Кейс из нержавеющей стали. Шесть кодовых замков и надписи на немецком языке.</text>
</string>

<string id="d_cross_name">
	<text>Орден</text>
</string>
<string id="d_cross_description">
	<text>Германский орден (нем. Der Deutsche Orden) — высшая государственная награда Третьего рейха. Учреждённый Адольфом Гитлером в первой половине 1942 года, орден должен был «отмечать высшие заслуги […], которые немец может совершить для своего народа». Всего было награждено двенадцать человек (из них первые семеро — посмертно).</text>
</string>

<string id="monolith_flesh_name">
	<text>Флеш-карта Деймоса</text>
</string>
<string id="monolith_flesh_description">
	<text>Доступ к информации заблокирован.</text>
</string>

<string id="molokh_pda_name">
	<text>КПК Молоха</text>
</string>
<string id="molokh_pda_description">
	<text>В памяти имеется код доступа к переходу в Забытый Лес.</text>
</string>

<string id="sinner_flesh_name">
	<text>Флешка Грешника</text>
</string>
<string id="sinner_flesh_description">
	<text>Имеется код доступа к дверям в лаборатории Х-10.</text>
</string>

<string id="fly_pda_name">
	<text>КПК Мухина</text>
</string>
<string id="fly_pda_description">
	<text>В файлах есть карта с указанными на ней координатами перехода на Станцию-2.</text>
</string>

<string id="notebook_battery_name">
	<text>Батарея</text>
</string>
<string id="notebook_battery_description">
	<text>Аккумулятор для ноутбука ASUS.</text>
</string>

<string id="kira_pda_name">
	<text>КПК Киры</text>
</string>
<string id="kira_pda_description">
	<text>«Получилось! Этот, который словно живая мумия, он не обманул, — получилось! Ксеноформа может работать как инвертор. Ковцур, гнида, там и сдохни, а я уже за Барьером. Руслан, хороший мой, ты зря так спешил. У меня просто задержка».</text>
</string>

<string id="grigory_pda_name">
	<text>КПК Гриши-Солдата</text>
</string>
<string id="grigory_pda_description">
	<text>«Сука! Змея! Я думал самое страшное то, что кто-то из наших стучит Ковцуру, но это баба — она змея. Только бы выбраться отсюда. Сдамся, отсижу и начну новую жизнь. Змея. Сука. Змея. Вот этих выродков наверняка же она и навела».</text>
</string>

<string id="ruslan_pda_name">
	<text>КПК Руслана Шального</text>
</string>
<string id="ruslan_pda_description">
	<text>«Как я облажался?! В чём? Что не так? Ведь один раз получилось, почему я не могу опять это сделать? Хорошо хоть Кира уже за Барьером. Так. Собраться и повторить. Нужны ещё инверторы. Может у меня просто не такие ксеноформы?»</text>
</string>

<string id="vadim_pda_name">
	<text>КПК Вадика Купи-Продай</text>
</string>
<string id="vadim_pda_description">
	<text>«Вот дерьмо. Из-за Гейгера придётся сказать всем сколько стоят ксеноформы на Сортировке. Арты по цене — так это фуфло. Детские игрушки. Ыыыыы… Руслан повёлся. Теперь наша группа будет охотиться на ксеноформы. Придётся делиться, блин. Ковцур узнает — наедет. Ещё и с ним делится. Ыыыыыы… Нафиг вас всех! Я такое нашёл, нафиг вас! Это ж полтора лимона должно стоить, не меньше».</text>
</string>

<string id="sergey_pda_name">
	<text>КПК Сережи-Сынка</text>
</string>
<string id="sergey_pda_description">
	<text>«Кто-то стучит бандюкам. А на меня думают. А это не я. Это Вадик — он барыга, жадный он. Или Гришка — он дезертир, из армии сбежал. Я шоколадку выменял, угощу Киру. Только чтобы никто не заметил. Кира! Кира с Русланом целовалась, я видел!»</text>
</string>

<string id="malyawa_heyher_name">
	<text>Записка Гейгера</text>
</string>
<string id="malyawa_heyher_description">
	<text>«Ты прав, Зона способна превратить ксеноформу в полноценный инвертор. Или хотя бы в одноразовый. Нужно одновременно воздействовать на него двумя аномалиями сразу, но я не знаю какими. Может быть это Грешник и подскажет. Руслан, дружище, ты уверен в своих людях? Ковцур слишком хорошо знает что происходит в твоем лагере. Его скрытно информирует кто-то из своих. Извини. А если встретишь такого Джон-Джона — осторожно с ним. Очень осторожно. Это наёмник и он собирается за Барьер».</text>
</string>

<string id="mutant_boar_leg_cook">
	<text>"Пятачок"</text>
</string>
<string id="mutant_boar_leg_cook_description">
	<text>Подвергшееся особой обработке копчёное мясо кабана.</text>
</string>

<string id="mutant_krovosos_jaw_cook">
	<text>"Кальмар"</text>
</string>
<string id="mutant_krovosos_jaw_cook_description">
	<text>Обработанные, маринованные щупальца кровососа.</text>
</string>

<string id="mutant_flesh_eye_cook">
	<text>"Антидозер"</text>
</string>
<string id="mutant_flesh_eye_cook_description">
	<text>Выдержанный в спирте глаз плоти. Способствует выведению из организма радионуклидов. Принятие вовнутрь вызывает лёгкое наркотическое опьянение.</text>
</string>

<string id="exo_outfit_name_m2">
	<text>Модернизированный экзоскелет</text>
</string>
<string id="exo_outfit_description_m2">
	<text>В этой модели экзоскелета применены усиленные сервомоторы. Применённая модернизация добавляет возможность поднимать и таскать в рюкзаке больше.</text>
</string>

<string id="grc_booklet_name">
	<text>Листовка</text>
</string>
<string id="grc_booklet_stalker_description">
	<text>"Господа сталкеры! Корпорация GRC понимает ваше тяжёлое положение и протягивает вам руку помощи! Мы готовы содействовать в вашем стремлении покинуть центр Зоны и вернуться к своим семьям! На буферной территории создаются пункты переправки на Большую Землю! Мы ждём вас и гарантируем личную безопасность!"</text>
</string>
<string id="grc_booklet_military_description">
	<text>"Граждане военнослужащие! Корпорация GRC понимает ваше тяжёлое положение и протягивает вам руку помощи! Мы готовы содействовать в вашем стремлении покинуть центр Зоны и вернуться к своим семьям! На буферной территории создаются пункты переправки на Большую Землю! Мы ждём вас и гарантируем личную безопасность!"</text>
</string>

<string id="berkov_code_tables_name">
	<text>Шифр-таблица</text>
</string>
<string id="berkov_code_tables_description">
	<text>Шифр-таблица с ключами к коду дневников фон Беркова.</text>
</string>

<string id="deymos_malyawa_description">
	<text>Брат, мы присоединяемся к сталкерам в восточной Припяти. Если решишь последовать за Монолитом и если посвящён ты в тайну ключей, мы рады будем тебе.</text>
</string>

<string id="key_name">
	<text>Ключ</text>
</string>
<string id="monolith_kee_1_description">
	<text>Первый ключ из тройки.</text>
</string>
<string id="monolith_kee_2_description">
	<text>Второй ключ из тройки.</text>
</string>
<string id="monolith_kee_3_description">
	<text>Третий ключ из тройки.</text>
</string>

<string id="timer_bomb_name">
	<text>Мина</text>
</string>
<string id="timer_bomb_description">
	<text>Мина замедленного действия. Время задержки после активации таймера — 15 секунд.</text>
</string>

<string id="turn_on_timer">
	<text>Включить таймер ($$ACTION_USE$$)</text>
</string>

<string id="turn_off_timer">
	<text>Отключить таймер ($$ACTION_USE$$)</text>
</string>

<string id="do_place_mine">
	<text>Установить мину ($$ACTION_USE$$)</text>
</string>
		
		
</string_table>


<!--<string id="_name">
	<text></text>
</string>
<string id="_description">
	<text></text>
</string>-->