<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<string id="jj_notes">
	<text>Личные заметки</text>
</string>

<string id="jj_photos">
	<text>Фотодокументы</text>
</string>

<string id="jj_res_information">
	<text>Полученная информация</text>
</string>

<string id="jj_saves">
	<text>Схроны</text>
</string>

<string id="saboteur_letter">
	<text>Операция "Die Vergeltung"</text>
</string>

<string id="von_berkov_diary">
	<text>"Дневник" фон Беркова</text>
</string>

<string id="jj_pda">
	<text>Найденные документы и КПК</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_0">
	<text>Корпорация</text>
</string>

<string id="malyawa_01_descr">
	<text>Записка от Грека</text>
</string>

<string id="letter_1_descr">
	<text>Письмо Вернера Степпана</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_0_rus">
	<text>Корпорация GRC. Корпорация взяла в аренду территорию Зоны полного отчуждения. Объявленная деятельность Корпорации в Зоне - изучение и деактивация зон аномальной активности.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_1">
	<text>Грузовик с контейнером</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_1_rus">
	<text>Первостепенная задача, как ее определяет Вэнс, установить местоположение грузовика, в кузове которого находится разрушенный контейнер, поднятый с "ковчега". Немец, сталкер из группы Поиск, вывез его из города-призрака год назад. Контейнер косвенно стал причиной гибели последних членов группы Апокалипсис...</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_2">
	<text>Группа Поиск</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_2_rus">
	<text>Группа Поиск... На фото не хватает двоих: Славена, лидера группы, и Толика Немцева, того самого, который вывез на грузовике контейнер. Снимок сделан на базе Поиска, в ДК в Припяти. Одного из людей на снимке я знаю лично. Это - Андрей Че, снайпер группы.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_3">
	<text>Хьюго</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_3_rus">
	<text>Хьюго, он же Гуго Лоренц, глаза и уши операции. Человек без прошлого. Оперативное подчинение - непосредственно Центру в лице Вильяма Вэнса.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_4">
	<text>Бармен</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_4_rus">
	<text>Некоторые сталкеры зовут его Эрнестом, и он откликается, хотя, я знаю, это не его имя. В Зоне очень давно. Вероятно, близко знаком со Стрелком и Немцем.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_5">
	<text>Сидорович</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_5_rus">
	<text>Торговец Сидорович, он же Сидор Сидорович, он же Сидорыч, он же просто Сидор. Реально авторитетная личность в сталкерской среде. Сразу понял, что я прибыл вовсе не для охоты за артефактами. Пока будет следовать своему правилу, не совать свой нос в чужие дела, будет жить.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_6">
	<text>Полковник Коппер</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_6_rus">
	<text>Старый джи-би. От батальона морской пехоты, который был изначально под его командованием здесь, на периметре Зоны отчуждения, осталось меньше роты. Какой способ перебросить людей в Зону нашел полковник, догадаться несложно: слышал шум винтов, готовят вертолеты. Надо проверить.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_7">
	<text>Военный городок</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_7_rus">
	<text>Охраняется слабо, караульная служба - из рук вон, бойцы деморализованы страхом перед Зоной. Операция, и это понятно, сворачивается. Скоро здесь будет собственная армия Корпорации GRC.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_8">
	<text>Лейтенант Рённ</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_8_rus">
	<text>Мне никогда и ничего не кажется. Я видел этого человека в Ике. И уверен, мы еще встретимся. Нужно рассказать Хьюго, пусть пробьет мОлодца.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_9">
	<text>Неопознанный объект</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_9_rus">
	<text>Рённ нагло подсовывает дезу, он явно встревожен моим появлением на периметре. Снимок - обычный фотомонтаж.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_10">
	<text>Стрелка</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_10_rus">
	<text>Местный мелкий бандит, Камбис, назначил встречу. Разговаривать с ним я не собираюсь. Нужно узнать у Хьюго об оружии.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_11">
	<text>"Рыбаки"</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_11_rus">
	<text>Эти два сталкера - в подсобных у Сидора. Вряд ли бы из-за бутылки полезли в эту грязную лужу.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_12">
	<text>Двойное убийство на болоте</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_12_rus">
	<text>Выстрелы сделаны с дистанции. Потом трупы тщательно обыскали. Вероятно, мотив убийства - поиски этих двух несчастных.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_13">
	<text>Первый ксеноформ</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_13_rus">
	<text>Непонятный объект, явно искусственного происхождения. Холодный на ощупь. Полупрозрачный. Идентифицировать материал пока невозможно. Вероятно имеет отношение к "Ковчегу".</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_14">
	<text>Леша Борман</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_14_rus">
	<text>Легендарная личность. Добрался со своими людьми до Мертвого Города, участвовал в разгроме Апокалипсиса. Может знать местонахождение грузовика.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_15">
	<text>Ксеноформ-2</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_15_rus">
	<text>Сидорович не поинтересовался, откуда у меня этот ксеноформ, но он и не заподозрил, что ксеноформ - из того злосчастного тайника. Значит, в сообщениях, получаемых Сидором, не только координаты, но и опись вещей в тайнике... А, может, и еще что-нибудь интересное.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_16">
	<text>Бункер Сидоровича</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_16_rus">
	<text>Схрон почти пуст. Какой-то Грек снарядился за мой счет. Но, видимо, человек чести - оставил записку. Если, конечно, записка - не подстава для Грека.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_17">
	<text>Призраки в деревне новичков</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_17_rus">
	<text>Я видел призраки Волка и Меченого-Стрелка. Правду говорят бывалые сталкеры: в Зоне нет ничего невозможного.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_18">
	<text>Паша-Машина</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_18_rus">
	<text>У меня нет рационального объяснения для увиденного. Человек на моих глазах развалился на десяток крупных крыс. Что это? Неизвестная мутация? И кто, или что такое "Меняющий Лица"?</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_19">
	<text>Грек</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_19_rus">
	<text>Грек понравился мне. Чувствую, с ним можно иметь дела. Откровенно намекнул, что направляется на Янтарь. Видимо, он знает дорогу к Центру Зоны. Но спешить не стОит: первая задача - грузовик с ковчегом.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_20">
	<text>Бар</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_20_rus">
	<text>Бар и вправду пуст. Но каким образом наведена была иллюзия привычной обстановки?</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_21">
	<text>Проводник</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_21_rus">
	<text>Мой учитель и наставник в Зоне, Проводник, обернулся кровососом и накинулся на меня. Слова Бармена "Шибко не удивляйся там, но Зона... - в общем, сам увидишь", как оказалось, не обычное предупреждение.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_22">
	<text>Вертолет</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_22_rus">
	<text>От этой машины - мурашки по коже. Выглядит так, как будто его протащили через Ад. Возможно это один из вертолетов, затянутых черной воронкой. Второй, похоже, в Аду и остался.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_23">
	<text>Ящики</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_23_rus">
	<text>Снимки получены от Сидора. Как они попали к Бизону еще предстоит выяснить.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_24">
	<text>Схрон-1</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_24_rus">
	<text>Бункер торговца Сидоровича на Кордоне</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_25">
	<text>Схрон-2</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_25_rus">
	<text>Депо на Свалке</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_26">
	<text>Схрон-3</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_26_rus">
	<text>Бытовка в лаборатории Х-18</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_27">
	<text>Схрон-4</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_27_rus">
	<text>Токарный цех на фабрике в Темной Долине</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_28">
	<text>Схрон-5</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_28_rus">
	<text>НИИ Агропром</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_29">
	<text>Схрон-6</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_29_rus">
	<text>Тайник в подземельи Агропрома, известный как "тайник группы Стрелка"</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_30">
	<text>Схрон-7</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_30_rus">
	<text>Люк на Болотах</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_31">
	<text>Схрон-8</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_31_rus">
	<text>Дом возле тоннеля в Потерянной Деревне</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_32">
	<text>Схрон-9</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_32_rus">
	<text>Озеро Янтарь</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_33">
	<text>Схрон-10</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_33_rus">
	<text>Лаборатория Х-16</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_34">
	<text>КПК Рённа</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_34_rus">
	<text>Получается, что Рённ не дезинформировал, когда говорил, что он здесь не по поводу "Ковчега", и его целью были "летающие тарелки" люфтваффе. И, похоже, он искал в правильном направлении. Вероятно, на территории современной Зоны, во время оккупации, действительно работал спецотдел Аненербе.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_35">
	<text>Испорченный инвертор</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_35_rus">
	<text>Инвертор вышел из строя. Наводит на мысль о том, покинуть Центр Зоны будет не так просто.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_36">
	<text>Тайник группы Поиск</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_36_rus">
	<text>Деймос точно указал на снимке расположение тайника на бывшей базе группы Поиск в Припяти.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_37">
	<text>Рённ - жив!</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_37_rus">
	<text>Рённ и его коммандос не погибли, оказывается. Но всё же с ними что-то не так, вот и Рённ не помнит ничего про черный вертолет.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_38">
	<text>Встреча Немца с Борманом</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_38_rus">
	<text>Значит сталкеры хотят убедить группу Поиск в возможности отключения Барьера на короткое время, чтобы выйти из Центра Зоны. Не понятно упрямство Поиска. Возможно хотят выжать из сталкеров побольше денег.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_39">
	<text>Инвертор пространства</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_39_rus">
	<text>Не покидает странное чувство - я уже видел где-то что-то подобное этому нелепому предмету. Мучительно пытаюсь вспомнить, поймать ускользающую нить ассоциации...</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_40">
	<text>Грешник</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_40_rus">
	<text>Грешник высох, как мумия высох, собирая "Золотых Свиней", принятых незадачливыми сталкерами от Меняющего Лица. И ксеноморф убил его, чтобы я не мог отдать ему свою...</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_41">
	<text>Истинная цель задания</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_41_rus">
	<text>По снимку невозможно определить, где снимок был сделан. Грузовик - другой, и контейнер, явно, в хорошем состоянии.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_42">
	<text>Письмо Е.Конюхова</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_42_rus">
	<text>Мое настоящее имя Хельмут Сталлкнехт, войну я закончил в звании СС-унтерштурмфюрера. Был взят в плен 18 марта 1945 года в 15 километрах севернее города Чернобыль, Украина. Это случилось во время проведения последней операции спецподразделения "Den Kondor", в которой я принимал участие. Операция "Die Vergeltung". Отряд состоял из трех групп, по десять человек в каждой. Первой группой командовал СС-оберштурмфюрер Пауль Мюнценберг, второй руководил гауптштурмфюрер Хорст Браун (говорили, что он ранее служил в этих местах). Командиром третьей группы был я, Хельмут Сталлкнехт. Именно моя группа должна была выполнить главную задачу операции "Die Vergeltung" - ликвидировать спецотдел Аненербе "Der Fallende Stern" ("Упавшая Звезда"). Особо был оговорен хронологический порядок уничтожения исследовательского комплекса "F.S.", я до сих пор помню его: включить силовую установку объекта "Raummultiplizierer", нарушить целостность двух верхних защитных слоев объекта "Arche", через 20 часов работы объекта "Raummultiplizierer", объект обесточить и уничтожить его силовую установку и блоки управления объектом.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_43">
	<text>Письмо Е.Конюхова (продолжение)</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_43_rus">
	<text>Операция "Die Vergeltung" началась 15 марта 45-го года. Отряд был сброшен в районе города Чернобыль, при десантировании двое СС-манов (Иоганн Мюлле и Герхард Райсенберг) потерялись, мне не известно, что с ними стало, и больше я их никогда не видел. На рассвете 16-го марта начали продвижение к месту входа в подземный комплекс лабораторий отдела "Упавшая Звезда". Во время перехода меня сильно удивляла пустынность этих мест. Нет, я, конечно же, понимал, что здесь был секретный объект Рейха, и что с местным населением особо не церемонились. Но эта безлюдность и эта тоскливая серость мрачного неба давила на меня, да и, наверное, на всех нас почти физически. Несколько раз прямо над нами пролетел русский разведовательный самолет, У-2 или По-2, но, как нам показалось тогда, отряд обнаружен русским пилотом не был. Когда совсем стемнело, мы остановились: ночью мы рисковали потеряться в этой дикой болотистой местности, а стрелки компасов крутились, как сумасшедшие (об этом мы были предупреждены гауптштурмфюрером Брауном), и сверяться можно было только по ориентирам. Поужинав, я быстро заснул. Но сон мой был недолог. И проснулся я оттого, что почувствовал на себе чей-то холодный злобный взгляд. Я медленно приоткрыл глаза и увидел сидящее на корточках передо мной существо, похожее на женщину со слабосветящейся змеиной кожей и мерзкими желтыми глазами...</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_44">
	<text>Письмо Е.Конюхова (продолжение)</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_44_rus">
	<text>Я попытался направить на нее ствол своего люгера, но не смог пошевельнуть и пальцем. Женщина-змея улыбнулась кошмарной улыбкой, показав тонкие, как иглы, зубы и заговорила, и голос ее был шуршанием змеиной кожи: "Лежи и не двигайся, унтерштурмфюрер, - сказала она, - и я не трону ни тебя, ни твоих камрадов. Лежи, не двигайся и слушай меня. Через минуту я уйду, а ты разбудишь десантников и вы все уйдете отсюда на полдень. Уйдете и, если вам дороги ваши жизни, никогда больше не появитесь в этих местах." "Люди под землей," - я едва мог говорить. "Они - обречены: они выпустили Многоликого. Мне удалось вернуть его в стазис(стасис(?))-камеру. Но он успел коснуться всех их, тех, кто под землей. Те люди, люди одной с тобой нации, унтерштурмфюрер, никогда больше не увидят дневного света." Боковым зрением я заметил движение, и, в призрачном свете от ее кожи, блеснул ствол STG. Гауптштурмфюрер Браун прицелился в исчадье и нажал на спуск. Когда пули прошли через нее, женщина-змея медленно повернула голову в сторону Хорста Брауна, подняла руки и крикнула так, как могут кричать только демоны Ада... Эта картина будет стоять у меня перед глазами до самой моей смерти... Бедняга Хорст сжал ладонями свою голову, глаза его лопнули, как гнилые томаты, и оголились кости лица... А исчадье ада глянуло на меня опять и растворилось в воздухе.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_45">
	<text>Письмо Е.Конюхова (окончание)</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_45_rus">
	<text>Едва женщина-змея исчезла, я вновь обрел способность двигаться. Я подскочил к гауптштурмфюреру. Он был мертв, кровь, густая и черная, как смола, медленно вытекала из его рта, ушей и пустых глазниц. Я был взбешен и хотел приказать расстрелять часовых, несших службу в этот час. Но этого не понадобилось: женщина-змея свернула шеи всем семерым, свернула шеи семерым здоровым диверсантам, как беспомощным курятам. "Камрад Сталлкнехт, - услышал я дрожащий голос оберштурмфюрера Мюнценберга, - думаю, нам стоит подумать о сдаче русским." И я понял, что все, кто остался в живых, видели женщину-змею и то, что она сотворила с несчастным Хорстом Брауном. Я упрямо помотал головой, у Мюнценберга началась истерика, он потянулся к кобуре. Я был быстрее. Пуля попала ему в лицо. И я заставил отряд подняться и принудил их к исполнению долга. И тут опять между нами и целью нашего задания встала женщина-демон. Она появилась из тумана. Мы остановились. Она посмотрела на меня своими желтыми глазами и прошипела: "Будешь наказан!". И люди вокруг меня, мои камрады, начали падать с криками боли, роняя автоматы, корчась в чудовищных судорогах. Я слышал, как ломаются их кости, как лопаются их глаза, я слышал как они умирали. И я повернулся и побежал. Но куда бы я ни бежал, я вновь и вновь оказывался на этом проклятом месте - месте гибели отряда "Den Kondor". И когда я увидел русских солдат (пилот-наблюдатель всё же обнаружил и доложил о нашей группе), я бросился к ним, как к спасителям, с поднятыми руками и криками "Гитлер капут!". Это была рота истребительного батальона, посланная для уничтожения нашего отряда. Так я сдался в плен.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_46">
	<text>Письмо Е.Конюхова (P.S.)</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_46_rus">
	<text>Развязку трагедии я помню смутно. Вероятно, у меня было временное помешательство. Помню как меня допрашивали в СМЕРШе, помню, что били. Я не сопротивлялся, подписывал все бумаги, что мне подсовывали русские контрразведчики. Потом меня перевезли в лагерь для военнопленных. После войны судили, отделался по русским понятиям легко - 10 лет заключения, вероятно, сыграло роль то, что я никогда не был членом НСДАП, а службу в Ваффен-СС отрицать было глупо - татуировка под мышкой говорила сама за себя. После лагеря остался в России. Сменил фамилию и имя. В 69-м году рассказал незнакомому человеку в пивнушке про операцию "Die Vergeltung" и про то, как спецотряд немецких парашютистов-десантников был уничтожен самим дьяволом (по официальной версии отряд был окружен и уничтожен в бою отрядом СМЕРШа, что и я подтверждал на допросах в 45-м). В рассказе незнакомцу в пивнушке я предположил, что сам дьявол помогает Советской власти. За что и провел три года в сумасшедшем доме. Сообщаю об этом, потому что, вероятно, люди, которые нашли меня через столько десятилетий, легко смогут откопать и этот факт из моей биографии. И, после своего этого последнего признания, клянусь честью и кровью - всё рассказанное мной в этом письме - истинная правда. Е. Конюхов (Хельмут Сталлкнехт, СС-унтерштурмфюрер, кавалер ЖК-Iкл).</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_47">
	<text>Убитые ученые</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_47_rus">
	<text>Кто-то жестоко расправился с группой ученых. Судя по входным отверстиям, стреляли из оружия калибра 0.45.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_48">
	<text>Объекты в биолаборатории</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_48_rus">
	<text>Вероятно, эти странные образования - результат экспериментов, которые раньше проводились в этой лаборатории.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_49">
	<text>Флэш-карта с кодами доступа группировки Долг</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_49_rus">
	<text>Скопировал всю информацию в свой КПК. Долговцы особо не заморачиваются над кодами для дверей. На всех устройствах ввода установлен код "1". Немного отличается активация системы защиты на Баре: верхнее устройство ввода - "1", нижнее - "0". Очевидно, активация и деактивация.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_50">
	<text>Врата и три ключа</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_50_rus">
	<text>Пока ничего не ясно, но, возможно, еще прояснится.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_51">
	<text>август 1936</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_51_rus">
	<text>В середине 36 года Герман Вирт предложил мне возглавить экспедицию в Перу. Это случилось в его кабинете на Пюклерштрассе, 16. Вирт протянул мне через стол несколько фотоснимков и кивнул головой, давая понять, что я должен посмотреть на них. Это были цветные изображения вскрытой древней гробницы. Камера размерами примерно два с половиной на метр и глубиной метра полтора. Стены выложены золотыми пластинами, сплошь покрытыми текстами явно символьной письменности. "Это мы получили из Южной Америки, из Перу," -- сказал Вирт, и я сразу напрягся: символьная письменность не была известна инкам. И внимательнее присмотрелся к мумифицированным останкам в камере. "Что скажете о погребенном, профессор?" - спросил Вирт. "Мне кажется, что это - не человек," - отвечал я. "Обратите особое внимание на предмет возле его правой руки," - продолжал Вирт. Предмет очертаниями напоминал современный пистолет-пулемет. "Что это, директор Вирт, - спросил я, - оружие?" "Да, очень похоже, - ответил Вирт. - Я бы хотел, чтобы вы разобрались с этим на месте. Можете отправиться в Перу?" "Безусловно, директор!" - обрадовался я. Так я сделал первый шаг к своей гибели... Гибели ли?</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_52">
	<text>сентябрь 1936</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_52_rus">
	<text>Изначально наш отдел и экспедиция назывались излишне мрачно: "Гробница Демона". Задачи экспедиции не могли быть ограничены только научными изысканиями: сначала надо было установить местонахождение человека, приславшего в посольство Германии цветные фотоснимки гробницы, таким образом наша экспедиция больше походила на разведывательную операцию. В правительстве Бенавидеса, без сомнений, были умные люди, и было бы наивно пытаться просто скрыть истинную цель экспедиции "Гробница Демона", но у нас в штате было несколько способных сотрудников из ведомств Гейдриха и Мюллера, работа которых и заключалась в основном в сохранении секретности экспедиции. Кроме того, и сам Оскар Бенавидес, президент Перуанской республики, тайно сочувствовал национал-социалистскому движению, так что особых трудностей с полицейскими властями Перу у нас не возникало до самого 39-го года.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_53">
	<text>октябрь 1936</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_53_rus">
	<text>Поиски человека, отправившего фотоснимки, несмотря на все усилия команды СД, не увенчались успехом. Ухудшало наше положение и то, что в 37-м рейхсфюрер отправил Германа Вирта на покой. Вирт впал в немилость у фюрера, совсем завравшись о происхождении ариев. Его пост директора Аненербе занял Вольфрам Зиверс, человек имевший тогда значимый вес и авторитет в научном мире, но считавший ксеноархеологию лже-наукой. Финансирование "Гробницы Демона" резко сократилось. А потом и вовсе иссякло. Но к тому времени Аненербе уже входило в состав СС, что дало мне законный повод обратиться напрямую к самому шефу, к Генриху Гиммлеру. К письму была приложена посылка с образцами технических материалов, которые были "добыты" в ходе работы нашей экспедиции. "Рейхсфюрер, - писал я, - подобные многокомпонентные материалы не производились на Земле, не только в промышленных масштабах, но и даже в экспериментальных лабораториях!" Все это возымело действие, наш отдел был реорганизован в спецотдел, перешел в непосредственное подчинение рейхсфюреру. И денежный ручеек снова потек через океан.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_54">
	<text>декабрь 1937</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_54_rus">
	<text>15 декабря 1937 года Вернер Хольм, доцент Германского археологического института по документам и СС-штурмфюрер, оперативный сотрудник гестапо в действительности, привел в лагерь экспедиции, находящийся тогда в 300-х километрах на юго-восток от Лимы, местного жителя, старого индейца. Имя этому подарку судьбы было Кальке-Мачаква, "Серебряный Змей" в переводе с древнего языка инков. На вид ему было лет двести. И этот Змей пообещал за 5 соль (около десяти рейхсмарок) отвести экспедицию ко входу в подземный город  демонов. Он так и сказал - "демонов". Требуемая сумма была незамедлительно выплачена старику, и обещано еще столько же, если он не соврал, или пулю из люгера в голову, если все же обманул. Верил ли я индейцу? Ни единой секунды, но дела наши были плохи, Пюклерштрассе требовало результатов, а результатов почти не было.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_55">
	<text>декабрь 1937</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_55_rus">
	<text>Потом я понял, почему старик сам нашел Хольма и попросил отвести его к главному иностранцу, то есть ко мне: наши раскопки вплотную приблизились к замурованному входу в подземный город, через месяц мы нашли бы этот вход сами. Старый хитрец получил свои 5 соль и указал нам место, где надо копать. Примерно в 50 метрах от границы наших раскопок. Под двумя метрами грунта мы наткнулись на древнюю кладку и приступили к ее разбору. Я пребывал в состоянии страшного возбуждения: неспроста были привезены из далека эти базальтовые блоки и скреплены между собой в кладке древним аналогом цемента. Работали быстро, к вечеру сняли верхний слой блоков. Блоки второго слоя были больше и тяжелее. Под вторым слоем оказался третий, потом четвертый. Нам пришлось нанимать и везти рабочих из Лимы: местные наотрез отказывались поработать на размуровке, и никакие деньги не могли соблазнить их. Девять слоев базальтовых блоков, блоки последнего слоя весили не менее полутора тонн каждый, девятнадцать дней работ, девятнадцать дней страшнейшего нервного напряжения, и, наконец, нашим взорам открылось ЭТО. Врата - самое подходящее название для того, что было перед нами. И открыть их не представлялось возможным, такой мощной основательностью веяло от них.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_56">
	<text>январь 1938</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_56_rus">
	<text>Врата состояли из двух половин высотой в четыре и шириной в два метра каждая. Казалось, что они сделаны из металла, но даже самый острый и прочный инструмент не мог оставить мельчайшей царапины на их матовой, холодной поверхности. Автоген и дуговая сварка тоже результатов не дали. И не было ни запоров, ни замочных скважин, ни штурвалов замков. Ровная матовая поверхность с едва заметной вертикальной линией, там, где сходились половины врат.  Лишь местами на поверхности врат были видны углубления с неровными и шероховатыми на ощупь стенками. Между этими углублениями, на первый взгляд, не было никакой логической связи, они не только располагались хаотично по поверхности, но и имели различные размеры и глубину. Несколько дней, отстранив от места находки персонал, я измерял все, что можно было измерить и вычерчивал схемы  расположения углублений, разделяя поверхность врат на сегменты. Меня не покидала странная мысль о том, что эти углубления предназначены для того, что наша экспедиция еще не нашла, а возможно и не найдет никогда. Терзаемый сомнениями, я поднял валявшийся под ногами кусок местной скальной породы и положил его в одно из углублений. Врата дрогнули. Врата дрогнули, как человек вздрагивает от озноба. Но сколько бы я не перекладывал этот кусок породы из одного углубления в другое, повторного импульса от врат не возникало. С этого момента я был одержим желанием во что бы то ни стало найти заполнение для всех каверн на поверхности врат.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_57">
	<text>февраль 1938</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_57_rus">
	<text>. Еще неделя поисков. Люди копают. Работы ведутся уже в три смены. Я не сплю третьи сутки. Чувство, что какая-то призрачная нить ускользает из моих рук. Только бы успеть до дождей.
Меня покидают силы, но днем и ночью гложет иде-фикс, что каверны на вратах имеют искусственное происхождение и, возможно, служат подобиями "замочных скважин" сложного запорного механизма врат. Половину нанятых рабочих вернули домой, в них нет нужды. Теперь, на месте прежнего лагеря и вокруг врат был котлован, поистине колоссальных размеров.
Сегодня принято решение промыть часть вынутого грунта. Этот процесс, возможно, ничего не изменит, но по крайней мере, даст несколько дней работы до переноса лагеря перед дождями. Через несколько дней в Перу придет осень и ливни наверняка застопорят работу.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_58">
	<text>март 1938</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_58_rus">
	<text>Грунт промыт. Ничего, кроме нескольких унций золота. Река Рио Укояли становится слышна по ночам, видимо, в горах уже начались дожди.
Первый день марта и первый за несколько месяцев ливень. Вокруг лагеря все бурлит и клокочет. Струи буквально разрывают листву деревьев и вонзаются в почву, как стальные стрелы.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_59">
	<text>март 1938</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_59_rus">
	<text>Часть поднятых из раскопок камней исчезла. Ни я, ни кто либо из других участников экспедиции не может объяснить этот факт. Исчезли камни четвертого яруса. Никаких следов вокруг лагеря. Возможно их смыло дождем, который идет пятые сутки почти не переставая. Охрана лагеря усилена. Все оборудование и приборы перемещены как можно ближе к штабной палатке. В Берлин отправлена обычная радиограмма, без упоминания о происшествии с кражей каменных блоков.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_60">
	<text>апрель 1938</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_60_rus">
	<text>Сегодня великий день открытий! У него нет иного названия! Итак. Я собственными глазами увидел процесс, которого не может быть в природе в столь краткий период времени. Вода точит камень. Она не просто точит, она стачивает камень в водную взвесь, уносимую следующими струями дождя. Я смотрел и не мог поверить глазам, так как, буквально за несколько минут от обломка породы не осталось ничего. Персоналу поставлена задача осмотреть все блоки, которые мы подняли из кладки над вратами на предмет сколов. Что-то подсказывает мне, что разгадка исчезновения камней близка.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_61">
	<text>май 1938</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_61_rus">
	<text>Да. Это явно неземные технологии. Этот материал нельзя создать из земных материалов и это точно не базальтовые блоки. Я еще не знаю, что именно перед нами. Сегодня я отдал распоряжение выносить по одному блоку под дождь, измерять каждые три минуты и фиксировать время его полного размывания.
Что мы имеем. Блоки от первого до третьего яруса кладки не размываются водой. Блоки от четвертого яруса до шестого размываются полностью. Блоки от седьмого яруса до девятого размываются и от них остается лишь небольшой кусок породы, внешне напоминающий янтарь.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_62">
	<text>май 1938</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_62_rus">
	<text>Два дня складывали и перекладывали "янтарь", но никакого результата не добились. Я предположил вложить куски "янтаря" в каверны на поверхности врат. Эврика! Разберемся со временем, но куски действительно подходят к выемкам. До сих пор не понимаю как чуть было не лишил себя этого открытия, приказав сложить блоки слоев защиты под навес и изготовить по месту ящик для каждого. Фатум. Другого объяснения найти не могу.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_63">
	<text>август 1939</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_63_rus">
	<text>Состоялась неприятная встреча с представителем местных властей, с сеньором Нуньесом, капитаном полиции. Власть в стране сменилась, сообщил капитан, и вскоре Мануэль Прадо, новый президент, попросит нежелательных иностранцев вон из страны. Нежелательные иностранцы - это мы, немцы.
Мерзавец-капитан оказался прав. Поступил приказ из Берлина упаковать и вывезти из Перу все, что возможно. Финансирование временно приостановлено в связи с условиями, которые объяснят по приезду в столицу. Врата придется оставить, как их сдвинуть с места инженеры так и не придумали. "Янтарь" упакован и ждет отправки. Как же сложно отрываться от магического притяжения явно близкой разгадки секрета врат.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_64">
	<text>август 1939</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_64_rus">
	<text>Последний вечер в лагере экспедиции личный состав отметил скучной пьянкой. Я не возражал, но и не присутствовал: я сидел возле врат с полупустой бутылкой шнапса и пистолетом-пулеметом. Просто смотрел на врата и думал: "Господи, дай любое испытание, но и дай мне заглянуть за врата." И пил шнапс...
В какой-то момент, вероятно, меня сморило... Очнулся резко, словно кто-то толкнул меня, и сразу увидел чужаков. Их было двое, в странной одежде и странно молчаливыми и беззвучными. Один стоял спиной ко мне. Второй мерил шагами площадку перед вратами и постоянно что-то записывал в записную книжку. С минуту я в недоумении разглядывал чужаков, и вдруг меня осенило! Они пытаются открыть врата! Я схватил МП-38 и направил ствол в их сторону. "Руки - вверх! И не двигаться!" - крикнул я. Чужаки проигнорировали мой приказ, продолжая каждый заниматься своим делом: один стоял, засунув руки в карманы нелепо-коротких штанов, второй с умным видом делал свои записи.
Я продолжал выкрикивать "Руки - вверх!", приближаясь к ним, пока первый из них не соизволил отреагировать на мое присутствие и не повернулся ко мне. На лице наглеца возникло выражение крайней степени удивления, он ткнул указательным пальцем в моем направлении, но мне уже было не до него: врата начали открываться! Я на секунду опустил ствол от изумления и радости, но, увидав, что эти ублюдки бросились от меня в появившуюся между створов врат щель, направил автомат в их сторону и нажал на спусковой крючок. Пули прошли сквозь чужаков, не причинив им видимого урона, они втискивались в щель, и я внезапно понял что будет дальше: они запрутся изнутри. Стреляя на ходу, я кинулся к вратам, они смыкались, из проема бил ярко-оранжевый свет. Не зная как остановить движение врат, я сунул автомат между створов и увидел, как чудовищное давление плит врат плющит крупповскую сталь...
Створы сомкнулись, к моим ногам упала задняя часть МП-38. В помутненном сознании, я яростно бил кулаками по холодной поверхности вновь недоступных врат, когда прибежали люди из лагеря, привлеченные звуками выстрелов. Я пребывал в состоянии крайнего душевного волнения, кричал про ключи к вратам, про чужаков, про раздавленный в фольгу автомат. Камрадам пришлось связать меня.
На рассвете с побережья прибыли транспортные дорнье. Я был уже свободен от веревок, но не от мрачнейшего настроения. С этим настроением и покинул, ставшую негостеприимной, страну древних майя. Шел 39-й год, год начала большой войны во всем мире... И сны, сны о том, что пламя войны вырвалось именно из-за приоткрытых врат...</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_65">
	<text>сентябрь 1941</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_65_rus">
	<text>Наш отдел переводят на Украину. Штурмотряды обнаружили штольни, в которых укрывались бандиты и при обследовании одной из штолен у нескольких человек появились галлюцинации, в которых был образ, похожий на врата в Перу. Странно. Что может связывать Украину и Перу? 
Офицеры штурмотряда, все, как один, говорят о матовой плотной поверхности с вкраплениями желто-оранжевого цвета. Перечитываю описание галлюцинаций, сравниваю наброски изображений, сделанных художником со слов офицеров с фотографиями врат и убеждаюсь все больше и больше, что речь идет о вратах.
Переезд занял двенадцать суток. Отдел "Гробница Демона" в полном составе перебазировался на Украину, в район маленького городка Чернобыль. Штольни почти рядом, но лагерь нужно перенести еще ближе и закрыть периметр от местных жителей заграждением и постами.
Достойная награда за три года мучительной работы в Перу: при первой же разведке в штольнях, группа обнаружила огромный грот на дне которого лежал объект, похожий на гигантский стальной аэростат, и все мы поняли, что цель экспедиции в Перу, вероятно, будет достигнута здесь, и что перед нами разбившийся межпланетный корабль.
"Упавшая Звезда", - тихо сказал доктор Аксель Алберих, мой первый заместитель, разглядывая фотоснимки объекта, сделанные группой разведки. "Почему?" - удивился я. "Странно, директор, - продолжил Алберих, - Чернобыль в переводе с украинского - одно из названий полыни. Помните: "Третий ангел вострубил, и упала с неба большая звезда, горящая подобно светильнику, и пала на третью часть рек и на источники вод.  Имя сей звезде "полынь"; и третья часть вод сделалась полынью, и многие из людей умерли от вод, потому что они стали горьки..."? Странно, что под Чернобылем-полынью мы нашли инопланетный корабль, "упавшую звезду"..."
Так наш отдел, сперва неофициально, изменил свое название с "Гробницы Демона" на "Упавшую Звезду".</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_66">
	<text>декабрь 1941</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_66_rus">
	<text>19 декабря 1941 года удалось, наконец, извлечь малый летательный аппарат из ангара-шлюза "Ковчега" и произвести съемку его со всех сторон, вне тесных стен ангара. Аппарат дискообразной формы и диаметром 20-ть метров имеет под днищем видимое вооружение и являтся, несомненно, боевым летательным аппаратом.
Испросив совета шефа, и заручившись его рекомендацией, я отправился в Берлин на встречу с Герингом. Фотографии возымели свое действие, и я вернулся в Чернобыль в сопровождении специалистов-авиаинженеров и двух асов-летчиков, Эмиля Ланга и Норберта Хеннинга, имевших задание поднять инопланетный малый боевой летательный аппарат (ИМБЛА) в небо. А Геринг принял активнейшее участие в продвижении работ отдела "Упавшая Звезда" и в строительстве подземного исследовательского комплекса, обеспечив рабочей силой из оккупированных стран и лагерей для военнопленных.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_67">
	<text>февраль 1942</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_67_rus">
	<text>Капсулы-ковчеги напугали меня, но не настолько, чтоб остеречься от подъема одного из них на уровень "W". Особенно пугало внешнее покрытие ковчега, знакомый оранжевый свет, излучаемый его поверхностью... и сны, опять страшные сны о выпущенном из подземного города демонов в Перу, Молохе и о существе, замороженном, но не холодом, а неким эфирным полем, терпеливо ждущем своего часа.
Помещение "К" на уровне "W", определенное для вскрытия ковчега, для обеспечения безопасности было подготовлено соответствующим образом, в том числе и установкой емкостей с компаудным быстроотвердевающим раствором, дающих возможность быстрой замуровки ковчега в помещении "К", пойди что не так. На уровне "С" также была подготовлена силовая установка, снятая с "Ковчега", и которая должна была в случае нештатной ситуации поставить силовой барьер, отсекающий территорию исследовательского корпуса от остального мира...</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_68">
	<text>октябрь 1943</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_68_rus">
	<text>Опять то же самое. Изо дня в день... Корпус ковчега непробиваем. Под верхним слоем затвердевшей каменной пыли оказалось абсолютно прочное покрытие из знакомого уже материала, "янтаря" с вкраплениями металла.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_69">
	<text>ноябрь 1943</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_69_rus">
	<text>Ящики с "перуанским янтарем" прибыли вовремя: фронт приблизился вплотную, обнаглевшие бандиты захватили рабочий лагерь наверху, над подземным комплексом. Рота батальона охраны, под командованием СС-унтерштурмфюрера Хорста Брауна удерживала бандитов, пока остальные спускали вниз ящики и самое необходимое оборудование. По рельсам закатили в штольню ИМБЛА, и Ланг залпом носовых орудий обрушил своды штольни, похоронив себя в корпусе чужего летательного аппарата и замуровав нас в подземном исследовательском комплексе...</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_70">
	<text>приблизительно июль 1945</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_70_rus">
	<text>Дни и ночи слились в вечность, освещенную искусственным светом, в вечность, в которой не было ничего, кроме страшной борьбы за выживание. Многоликий, о встречах с которым говорили, не боясь наказаний, еще с 42-го года, с которым я беседовал и записывал наши беседы на магнитную проволоку, когда он находился в состоянии полу-"заморозки", каким-то способом вырвался на свободу... Я понял, почему он требовал, чтоб его называли "Многоликим", встретившись с ним лицом к лицу в третий раз: у него не было своего лица, только сменные стальные маски. Его смешила и веселила наша трагедия, трагедия людей обреченных на медленную смерть в подземельях комплекса.</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_71">
	<text>1949?</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_71_rus">
	<text>Я не знаю, откуда они берутся, но эти чудовища из кошмаров загнали всех нас на средние уровни, от "N" до "Q-2". Они только очертаниями напоминают людей, и это все что есть в них от человека. Они убивают нас и пожирают наши трупы. Нам не удержать свои уровни. Я принял решение пробиваться в помещение с силовой установкой: лучше внезапная смерть в кровавой схватке, чем отупляюще-инертное ожидание смерти в когтях этих тварей...
	примерно середина 1949 года
	Вольф фон Берков
	Зиг хайль!</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_72">
	<text>1949?</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_72_rus">
	<text>дописано по-немецки, но явно не рукой фон Беркова:
"я иметь подтвердить люди в разных покрове погибель встретить вместе и храбро"</text>
</string>

<string id="dfs_story_ar_73">
	<text>Меняющий лица смертен?</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar_73_rus">
	<text>Странно... На ЧАЭС, перед входом в Бункер Монолита мне попался Меняющий Лица. И я его убил! Вот только он ли это? Выглядел уж очень странно, не было привычной маски. Было обычное, человеческое лицо мужчины, лет 50. Решил кинуть в него метательный нож. И это сработало, он упал замертво. У меня сложилось впечатление, что Железная Морда научился делать перевертышей по своему образу и подобию. Не понятно. Чувствую, мы с ним еще встретимся...
Почему-то сразу вспомнилось кино, что смотрел когда-то в юности: 
"Не пытайся согнуть ложку, это невозможно. Для начала, нужно понять главное.... Ложки не существует. Знаешь, это не ложка гнется, все обман. Дело в тебе!"</text>
</string>

<!--<string id="dfs_story_ar_">
	<text>_</text>
</string>
<string id="dfs_story_ar__rus">
	<text>_</text>
</string>-->







<string id="dfs_tasks_rus_1">
	<text>В баре ждет напарник. Расстояния на Сортировке большие, лучше пользоваться транспортом.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_2">
	<text>Хьюго: "Отправляйтесь в военный городок и сообщите на КП о себе. Чтобы это не выглядело черезчур подозрительно, предварительно поинтересуйтесь насчет работы у Бармена и у местного торговца Сидоровича. После разговора с полковником вернитесь сюда для дополнительного инструктажа."</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_3">
	<text>Хьюго: "Вам нужно, скажем так, легализоваться: снимИте жилье у Сидоровича, познакомьтесь со здешними обитателями. В общем - обживайтесь."</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_4">
	<text>Торговец просит разобраться с группой, пытающейся его крышевать. Безоружным идти на стрелку - глупо. Узнать у напарника, где можно вооружиться и, вооружившись, выполнить просьбу Сидоровича.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_5">
	<text>Сидорович: "Слушай, Джони, прогуляйся, передай им мой теплый отеческий привет. И чтоб Бизон доложился. Сделаешь? Не обижу."</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_6">
	<text>Вряд ли убитые провели столько времени в воде, разыскивая бутылку водки. Они явно искали что-то другое.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_7">
	<text>Котя Молдаван: "Сам найдешь, координаты я тебе скину. И это... сильно не борзей там, въезжаешь?"</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_8">
	<text>Леша Борман: "Я дам тебе ксеноформу. Пойдешь к Сидору и обменяешь ее на СВД и пару магазинов. Старый жмот поведется на эту тему. Получив ствол, отследишь снайпера и его подручного, или подручных, и завалишь их. Заберешь ПДА и все документы, которые найдешь при них. Притаранишь мне, получишь бабло и... м-м-м... мы продолжим разговор."</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_9">
	<text>В августе прошлого года сталкер по прозвищу Немец вывез из Мертвого Города грузовик с полуразрушенным контейнером. Необходимо найти этот грузовик.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_10">
	<text>Главное - не забыть взять пропуск у Коти Молдавана и, проходя блокпост, держать пропуск в руке.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_11">
	<text>Убийцы Луки и Бизона уходят на север, в Зону. Надо догнать их и забрать, то, из-за чего были убиты два сталкера.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_12">
	<text>JJ: "Есть отсюда другой выход? Через этот нам не выйти и, уж, конечно, не в жисть не пробиться."</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_13">
	<text>Отбиться от толп монстров не получится. Надо найти тропу, свободную от тварей.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_14">
	<text>Это явно один из попавших в аномалию вертолетов, которых видел Арнольд с командой.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_15">
	<text>Полковник Коппер: "Подтвердить статус команды и экипажа первого вертолета. Найти второй вертолет. Определить статус команды и экипажа. Выживших вывести из Зоны." Пропуск получить у полковника же, но после разговора с каптером.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_16">
	<text>У монахов на Болотах возникли трудности. Надо помочь им. И помнить, что путь в лагерь бандитов на Болотах возможен только с проводником.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_17">
	<text>Батюшка явно не в себе. Легкое ранение, возможно, выведет его из сумеречного состояния.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_18">
	<text>Отец Виталий: "На северо-запад отсюда есть тропа в заброшенную деревню. Там прячется от самого себя сталкер. Зовут его - Гейгер. Он был в центре Зоны, встречался с Меняющим Лица и выжил. Многое может рассказать. Если хочешь, найди его и поговори."</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_19">
	<text>Леша Борман: "Держи прикид, переодевайся и вали на Болота. Там на базе жди меня. Понял?" Пропуск, выданный американцами, уже аннулирован. если нет "липового" - труба дело.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_20">
	<text>Зяма: "Зомбака с корешем на Янтаре подстрелили. Чудной зомбак попался: со шмайсером. Так у этого мертвяка с десяток таких цацек было."</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_21">
	<text>Немой: "От Лешика я прийшов. Вин казав: пусть наймит берет шпалер нимицкий, який я йому возвертаю, и чешет у криту Зону. На дикой свалке у депо хай устретит Гошу и даст цей шпалер йому побачить. А Гоша отведет його до вояк."</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_22">
	<text>Сидорович: "Слушай сюда, сталкер: есть у меня координаты нескольких посылок оттуда. Не успели Бизон с Луки... э-э-эх, жалко придурков. В общем так: заберешь содержимое посылок, и передашь всё моему человеку. У него будет инвертор."</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_23">
	<text>Встретиться в тоннеле на Свалке с человеком Сидоровича и обменять ксеноформы на пространственный инвертор.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_24">
	<text>Гейгер, при первой встрече, обманул: был у него инвертор. Сейчас инвертора в рюкзаке мертвеца нет. А без инвертора через барьер пройти проблематично, но можно попытаться. Хотя, конечно, лучше найти пропавший инвертор.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_25">
	<text>Решетила: "Тут рядом вахлаки объявились, из бригады Ковцура, падлы отмороженные. Лешик говорит - мочить козлов. А мы тут с братвой заспорили: а слабО крутому наемнику в одиночку да только перьями порешить гадов?" Если применить любое другое оружие - задание будет считаться невыполненным.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_26">
	<text>лейтенант Яковлев: "Давай за мной - выродки через тоннель прорвались, поможешь отбить атаку."</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_27">
	<text>Помочь Долгу закончить операцию про ликвидации прорыва выродков.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_28">
	<text>Возможно, что Гриша Будулай сможет починить неисправный инвертор. Искать его следует на бывшей базе Свободы на Армейских Складах.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_29">
	<text>Напарник Яковлева умер, отравившись паленой водкой. Кроме того, бандиты залили в баки БТР некондиционное топливо. В любом случае, перебив бандитов на Дикой территории, можно потребовать с Яковлева обещанную награду.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_30">
	<text>Резанный не повел JJ на Склады, очевидно, опасаясь засевшего в баре Меняющего Лица. Но для JJ не составит особого труда добраться до базы на Складах самостоятельно. Главное - не забыть послать сигнал охране базы перед тем, как приблизиться к ее периметру.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_31">
	<text>Разбитая, или оставленная на другой территории машина означает автоматический провал задания.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_32">
	<text>Найти Скрягу будет легко, если узнать - где расположена база Свободы в теперешних условиях.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_33">
	<text>Легкий способ заработать деньги: найти и привести профессора Рипли к наемникам.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_34">
	<text>Помнить, что без защитного костюма, смерть в биолаборатории наступит через несколько секунд.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_35">
	<text>Прикрывать Рипли и Степного.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_36">
	<text>Не просто перестрелять всех наемников, но и уберечь профессора Рипли.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_37">
	<text>Сдать Рипли наемникам.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_38">
	<text>Прикрывать Рипли и Степного.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_39">
	<text>Прикрывать Рипли и Степного.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_40">
	<text>При открытии тайника группы Поиск в Припяти, флэшка автоматически перейдет из инвентаря JJ в тайник.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_41">
	<text>Помочь коммандос, а заодно и узнать - кто напал на американцев?</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_42">
	<text>Немец: "Тебе бы со Стрелком поговорить. Да только вот - где Стрелка искать? И в Зоне ли он вообще?"</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_43">
	<text>Найти кого-либо, кто может рассказать про тропу в Мертвый Город.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_44">
	<text>Догнать двух GRC, сбежавших на ЧАЭС. Одного ликвидировать, второго - только ранить, чтобы можно было допросить.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_45">
	<text>Немец явно кого-то ждет. Спрятаться, узнать кто придет на встречу. Если повезет - подслушать разговор.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_46">
	<text>Ни Немец, ни бандиты не должны узнать, что JJ слышал разговор.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_47">
	<text>Главное - найти вещи Молоха: JJ видел, что Молох был вооружен винтовкой М-1000, и не может такого быть, чтобы у Молоха не было КПК.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_48">
	<text>Встретиться, наконец, с легендарным Грешником и отдать ему М-1000 и "Золотую Свинью".</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_49">
	<text>из записки: "Оставлять твое здесь нельзя, чую, придут сюда искать. Найдешь на старом месте, в дыре. С." Найти тайник Грешника.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_50">
	<text>Встать напротив дверей на нижнем уровне лаборатории Х-10 и, активировав радио-сканер, открыть дверь в Мертвый Город.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_51">
	<text>Чтобы сообщить Хьюго о провале операции достаточно нажать на кнопку "Радиосканер" в окне инвентаря.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_52">
	<text>Чтобы сообщить Хьюго об успехе операции достаточно нажать на кнопку "Радиосканер" в окне инвентаря.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_53">
	<text>Несмотря на кажущуюся пустынность территории, люди все же на ней есть. И, возможно, кто-нибудь да сможет указать дорогу на станцию-2.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_54">
	<text>Несмотря на кажущуюся пустынность территории, люди все же на ней есть. И, возможно, кто-нибудь да сможет указать дорогу на станцию-2.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_55">
	<text>Доставить грузовик в точку эвакуации и ждать дальнейших указаний от Хьюго.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_56">
	<text>Прибыть в точку эвакуации и ждать дальнейших указаний от Хьюго.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_57">
	<text>Чтобы вернуть свое снаряжение, придется пройти проверку, навязанную полковником Панцером, а именно: войти в Саркофаг и уничтожить противника. Темнота в Саркофаге поможет выполнить задание.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_58">
	<text>Рипли в последний раз видели на территории АТП.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_59">
	<text>Очень просто - перейти на Свалку-Буфер и найти там Хьюго.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_60">
	<text>Ничего не потеряно, нужный объект цел. Надо просто найти грузовик с целым контейнером.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_61">
	<text>Задача непростая - при первой же тревоги GRC перебьют заложников. Часовых следует снять с дистанции, И постараться не разбудить спящих. Идеальное оружие для этого - охотничий нож.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_62">
	<text>Четверо на одного пса? Что проще! Но, сталкеры говорили правду, сказав, что пули проходят сквозь этого мутанта, не причиняя вреда.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_63">
	<text>Не забываем, что лаборатория заполнена ядовитым газом, и нужна защита.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_64">
	<text>Вчетвером против сотни мутантов не выстоять ни на какой позиции. Надо найти пульт активации оборонной системы Долга и включить защиту.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_65">
	<text>Помочь монолитовцу в вылазке в бандитский лагерь.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_66">
	<text>Пристрелить Рённа, либо дождаться его перевоплощения в монстра и сразиться с ним.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_67">
	<text>Обойти все точки, отмеченные Борманом на карте, по-возможности разговаривая со сталкерами. Стараться избегать стычек, оружие использовать только в случае нападения на вас. И помнить - на территории восточной Припяти орудует снайпер. Или снайперы.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_68">
	<text>Найти батарею, или целый ноутбук.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_69">
	<text>Ермол может знать о делах Захара. Вот только где его искать? Возможно, Ермол найдется сам. А может быть и нет.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_70">
	<text>Задание простое: хоть деревня и кишит зомби, но эти монстры плохо видят и чудовищно медлительны. Ермол возьмет только полный комплект артефактов.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_71">
	<text>Из артефактов как-будто выбрана вся их энергия, и требуется узнать, как такое возможно.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_72">
	<text>По непонятным причинам стазис-поле нестабильно, и надо постоянно опасаться взрыва.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_73">
	<text>Стазис-камера уничтожена, и ничто не сможет помешать Меняющему Лица отключить Барьер и вырваться на полную свободу. Надо найти пульт управления Барьером и уничтожить его.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_74">
	<text>Хьюго - сотрудник GRC, и GRC втемную использовало вас. Пора рассчитаться с ними.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_75">
	<text>В кузове грузовика находится стазис-камера, поле которой затянет в нее Меняющего Лица, если приблизиться к нему на достаточно близкое расстояние.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_76">
	<text>Не дать Меняющему Лица отключить Барьер. И помнить, что он - бессмертный.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_77">
	<text>Не дать Меняющему Лица отключить Барьер. И помнить, что он - бессмертный.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_78">
	<text>Передать маляву Бормана Славену и послушать, что Славен скажет.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_79">
	<text>Отогнать грузовик в отстойник. Стазис-поле нестабильно, и может быть взрыв.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_80">
	<text>Если доказать Ярославкину, что Поиск не имеет отношения к таинственной группе снайперов, армия перейдет на сторону Поиска.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_81">
	<text>Если случайно попадется КПК Карася, принести его Камбодже и получить вознаграждение.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_82">
	<text>Грузовики покрыты защитной нано-пленкой, обычным способом их не уничтожить. Специальные заряды следует расположить непосредственно рядом с грузовиками и активировать взрыватели нажатием кнопки "Радиосканер".</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_83">
	<text>Грузовики покрыты защитной нано-пленкой, обычным способом их не уничтожить. Специальные заряды следует расположить непосредственно рядом с грузовиками и активировать взрыватели нажатием кнопки "Радиосканер".</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_84">
	<text>Подсказка простая - не щадить никого.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_85">
	<text>Можно дождаться, пока аномалия убьет снайпера. Можно проявить каплю милосердия и пристрелить его.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_86">
	<text>Джей-Джей мучается во сне от изматывающих его кошмаров. Надо проверить слова Синоптика, чем черт не шутит, вдруг поможет.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_87">
	<text>Найти нужно не просто ящики, про которые рассказал покойный Ковцур, но и документы спецотдела Аненербе "Der Fallende Stern", так как Джей-Джей понял, что в кейсе из Биолаборатории были только разрозненные и маловажные личные документы сотрудников отдела. При выполнении задания необходимо прикрывать Грека.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_88">
	<text>Без Грека проблематично найти тропу в восточную Припять, поэтому Грека надо защитить любой ценой.</text>
</string>

<string id="dfs_tasks_rus_89">
	<text>Главное в этой миссии - не отрываться от Грека, иначе он погибнет.</text>
</string>

<!--<string id="dfs_tasks_rus_">
	<text></text>
</string>-->


<!-------------SOCIUM--------------->

<string id="enc_social_stalker-clans_usarmy">
	<text>Смешанный батальон морской пехоты США и GB. Официально - несут службу по охране периметра Зоны. От батальона к настоящему времени осталось меньше роты личного состава.</text>
</string>

<string id="enc_social_stalker-clans_camban">
	<text>Залетные отморозки. Пользуясь отсутствием Леши Бормана, пытаются взять под контроль оборот артефактов на Сортировке. Реальной силы за собой не имеют.</text>
</string>

<string id="enc_social_stalker-clans_bb">
	<text>Год назад бандиты раскололись на две группировки - группировка Бормана и группировка Ковцура. Под руку к Леше перешли наиболее опытные сталкеры-братки. Как ни странно - группировка Бормана имеет хорошую репутацию среди сталкеровских групп.</text>
</string>

<string id="enc_social_stalker-clans_cliric">
	<text>Православные монахи, в Зоне недавно. Старший - о.Виталий, прозванный сталкерами "Берендей".</text>
</string>

<string id="enc_social_stalker-clans_degen">
	<text>По почти единодушному мнению сталкеров, выродки - самые опасные создания в Зоне. Тупые, но малочувствительные к боли, безжалостные, озлобленные на всех невыродков ублюдки. Фантастическая скорость регенерации поврежденных тканей делает их черезвычайно опасными противниками в бою.</text>
</string>

<string id="enc_social_stalker-clans_nato">
	<text>Наемники на службе корпорации GRC. Экипировка явно с натовских складов.</text>
</string>
		
		
</string_table>





<!--<string id="">
	<text>_</text>
</string>
<string id="">
	<text>_</text>
</string>-->