<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>


<!--    У п а в ш а я  З в е з д а   -->

<string id="dm_intro_help_14_dialog_0">
	<text>Братуха, аптечку!</text>
</string>

<string id="killer_cation">
	<text>Сталкер! Ты приближаешься к нашей территории. Веди себя достойно, и никто тебя не тронет!</text>
</string>

<string id="w_pri_killers_cation">
	<text>Эй, чудило! Ближе не подходи! Стреляем на поражение!</text>
</string>

<string id="sor_hugo_start_dialog_0">
	<text>Приветствую!</text>
</string>

<string id="sor_hugo_dialog1_0">
	<text>И я приветствую вас, Хьюго.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog1_1">
	<text>Как добрались?</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog1_2">
	<text>В общем - нормально.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog1_3">
	<text>Как мне вас называть?</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog1_4">
	<text>Джей-Джей. Вы уверены, что здесь можно говорить?</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog1_5">
	<text>Прослушки нет: мой сканер бы засек. И - это место ничем не хуже и не лучше других.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog1_6">
	<text>Хорошо. Итак?</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog1_7">
	<text>Схроны подготовлены. В схроне-1 - оружие: М-4, Вальтер П99 и нож...</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog1_8">
	<text>Постойте, Хьюго! Вы имеете в виду, что я отправлюсь в Зону без оружия?</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog1_9">
	<text>Это так.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog1_10">
	<text>Самоубийство.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog1_11">
	<text>Не горячитесь, Джей-Джей, риск сведен к разумному уровню. Полковник Коппер ищет проводника. У вас ведь есть опыт выживания в Зоне полного отчуждения? Так вот - едва вы появились на Сортировке, по сети прошла информация, что прибыл опытный сталкер, хорошо знающий Зону. Можете смеяться, но это - вы. Полковник сам будет искать вас, и он вас найдет: вы облегчите его поиски, сами предложив свои услуги. Так что почти до самого схрона-3 вас будет сопровождать отделение морской пехоты США.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog1_12">
	<text>Я говорил раньше, что я не был дальше Свалки. Американцы быстро раскусят меня.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog1_13">
	<text>Не успеют. Операция будет проводиться в Темной долине. Там вы покинете группу, спуститесь в лабораторию Х-18 и заберете из схрона-3 оружие.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog1_14">
	<text>Зачем столько лишних действий? Почему я не могу войти в Зону вооруженным и в одиночку?</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog1_15">
	<text>Все просто - вас не пропустят. Отправляйтесь в военный городок и сообщите на КПП о себе. Чтобы это не выглядело слишком подозрительно, предварительно поинтересуйтесь насчет работы у Бармена и у местного торговца Сидоровича. После разговора с полковником вернитесь сюда для дополнительного инструктажа.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog1_16">
	<text>Я так и сделаю.</text>
</string>

<string id="dfs_barman_start_dialog_0">
	<text>Как дела?</text>
</string>

<string id="dfs_barman_dialog1_0">
	<text>Дела? Нет у меня пока никаких дел. Может, подкинешь работенку? Непыльную и денежную.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog1_1">
	<text>Хм. Я тебя не знаю. Новичок?</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog1_2">
	<text>Пожалуй, да: около года в Зону не ходил.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog1_3">
	<text>Ну-у-у... за год очень многое изменилось... Ты с кем работал? Или - одиночка?</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog1_4">
	<text>Начинал с Проводником. Потом - один. Так что? Есть для меня работа?</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog1_5">
	<text>Хочешь сказать, что у тебя есть возможность пересечь периметр?</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog1_6">
	<text>А в чем проблема-то?</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog1_7">
	<text>Твоя проблема - ты год не ходил в Зону. Это раньше было так: сунул воякам пять сотен, и они на пятнадцать минут слепнут и глохнут. Сейчас же - ни за какие деньжищи не пропустят, а, если сам полезешь - без предупреждения открывается огонь на поражение. И это еще не самое плохое: дорогу в Зону пока блокирует морская пехота США. Но их дни на периметре заканчиваются, и скоро здесь будет собственная армия Корпорации. Вот тогда нас выкинут и отсюда. Ну как? Есть ключик к медной душе полковника Коппера, или тайный тоннель под периметр знаешь?</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog1_8">
	<text>Армия Корпорации?</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog1_9">
	<text>Да. По слухам, формируется где-то в Восточной Европе. Наемники, без родины и чести. И скоро мы увидим их здесь. Про Корпорацию, надеюсь, знаешь?</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog1_10">
	<text>Читал в Интернете. Корпорация GRC взяла в аренду на 99 лет территорию Зоны полного отчуждения.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog1_11">
	<text>И прилегающий к Зоне периметр.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog1_12">
	<text>Ты говорил про тайный тоннель?</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog1_13">
	<text>Это - так, к слову пришлось. Но - ручеек артефактов из Зоны пока еще не иссяк. Где-то же они добываются. Есть, значит, тропа, так как еще никому не удалось подкупить полковника Коппера. Н-да... походу, оттуда и заразу новую на Сортировку притащили, или не слыхал еще? Или америкосы завезли? Тоже ведь мрут, как мухи...Так вот, запомни, сталкер - наткнешься на мертвого здесь, на Сортировке, сто раз подумай, стоит ли рисковать, обыскивая тело: за минуту чума новая убивает...В общем, найдешь способ - приходи, будет для тебя персональная работа.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog1_14">
	<text>Договорились.</text>
</string>

<string id="dfs_trader_hello_dialog_0">
	<text>Выкладывай.</text>
</string>

<string id="dfs_trader_dialog1_0">
	<text>Здорово, Сидорыч.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog1_1">
	<text>Ну, здорово... Постой! Я ж тебя знаю! Э-э-э... Джеки!</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog1_2">
	<text>Джони. Хорошая у тебя память, Сидорыч.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog1_3">
	<text>Вернулся? Работу ищешь?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog1_4">
	<text>Да.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog1_5">
	<text>Это хорошо, что ко мне пришел. С работой помогу. Чуть позже. Ты же - сталкер, не то что здешний сброд. В Зону сходишь и вернешься... Так это про тебя инфа прошла по сети! Хм, любопытно... Интересен ты мне стал, Джони-бой. Американцы искали проводника, появляешься ты, кто-то сливает инфу, мол, появился опытный сталкер. Почему ты пришел ко мне, Джони-бой, а не сразу к Копперу?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog1_6">
	<text>Я с военными дел не хочу.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog1_7">
	<text>А придется. Тебе нужен пропуск в Зону. А сделать его тебе может только полковник. Он связывался со мной через лейтенанта Рённа по поводу проводника. Но порекомендовать я никого не мог. Поступим так: я дам тебе рекомендацию, ну а ты, получив пропуск в Зону, будешь выполнять для меня там кое-какую работу.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog1_8">
	<text>Именно работу я и ищу.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog1_9">
	<text>Допустим что это так. Ну а если ты что-то утаиваешь - твое дело, лишь бы оно, дело твое, не мешало нашему общему делу.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog1_10">
	<text>Повторяю - нет у меня пока дела.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog1_11">
	<text>Ну, хорошо-хорошо. Отправляйся к Копперу, я его предупрежу. Ну и держи меня в курсе.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog1_12">
	<text>Договорились.</text>
</string>

<string id="col_copper_hello_dialog_0">
	<text>Что вы хотели?</text>
</string>

<string id="col_copper_dialog1_0">
	<text>Я говорил с Сидорычем, он сказал, что вы ищите проводника. Я бы мог быть вам полезен.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog1_1">
	<text>Так вы - сталкер? Господин Сидорович сообщил мне, что пришлет человека, достаточно квалифицированного.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog1_2">
	<text>О какой квалификации идет речь, полковник? Я ходил в Зону. Могу быть проводником.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog1_3">
	<text>Это хорошо. Вы немного опоздали, господин сталкер: мы решили эту проблему.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog1_4">
	<text>Значит - пропуска мне не видать?</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog1_5">
	<text>Точно! Как это по-русски? А! Как своих ушей.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog1_6">
	<text>Прощайте, полковник.</text>
</string>

<string id="sor_post_dialog1_0">
	<text>Сэр, секретный объект. Проход запрещен, сэр.</text>
</string>
<string id="sor_post_dialog1_1">
	<text>Понял.</text>
</string>

<string id="sor_post_dialog2_0">
	<text>Сэр, секретный объект. Проход запрещен, сэр.</text>
</string>
<string id="sor_post_dialog2_1">
	<text>Меня ждет полковник Коппер.</text>
</string>
<string id="sor_post_dialog2_2">
	<text>Так точно, сэр. Мы предупреждены. Можете пройти, сэр.</text>
</string>
<string id="sor_post_dialog2_3">
	<text>Спасибо.</text>
</string>

<string id="sor_ltnt_renn_hello_dialog_0">
	<text>Сэр?</text>
</string>

<string id="sor_ltnt_renn_dialog1_0">
	<text>Ваше лицо мне показалось знакомым.</text>
</string>
<string id="sor_ltnt_renn_dialog1_1">
	<text>Вы обознались, сэр.</text>
</string>
<string id="sor_ltnt_renn_dialog1_2">
	<text>Я же сказал: "Показалось". Извиняюсь.</text>
</string>
<string id="sor_ltnt_renn_dialog1_3">
	<text>Сэр, здесь секретный объект, охраняемый морской пехотой США. Вам лучше уйти, сэр.</text>
</string>
<string id="sor_ltnt_renn_dialog1_4">
	<text>Я понял. До встречи.</text>
</string>

<string id="sor_hugo_dialog2_0">
	<text>Коппер отказался от моих услуг.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog2_1">
	<text>Ничего. Это - дело времени. Главное - он видел вас.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog2_2">
	<text>Вы не поняли? Он начал операцию своими силами.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog2_3">
	<text>И опять сломает зубы. Без проводника в Зоне не выжить. Хм. Упрямый он человек... А мы будем ждать. Вам нужно, скажем так, легализоваться: снимИте жилье у Сидоровича, познакомьтесь со здешними обитателями. В общем - обживайтесь.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog2_4">
	<text>Хорошо, я понял.</text>
</string>

<string id="dfs_trader_dialog2_0">
	<text>Сидорыч, мне сказали, что ты можешь помочь с жильем.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog2_1">
	<text>Что? Не получилось с пропуском? Ну-ну, не переживай, полковнику ты понравился, а значит - будет у тебя и пропуск в Зону.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog2_2">
	<text>Откуда ты знаешь, что я понравился полковнику?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog2_3">
	<text>Ну, раз ты на свободе, а не в каталажке на базе - понравился. А с жильем я тебе помогу. А ты поможешь мне. Так ведь?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog2_4">
	<text>Что нужно делать?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog2_5">
	<text>Сучок тут один, погоняло - Камбис, сколотил бригаду и пытается крышевать меня. Дожили... И эти, два балбеса, куда-то запропастились. Ничего доверить нельзя.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog2_6">
	<text>Сколько у него человек в бригаде?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog2_7">
	<text>С ним - четверо. Возьмешься?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog2_8">
	<text>Вооружены?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog2_9">
	<text>Видел у них ножи и обрезы. Ну так как?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog2_10">
	<text>Мне нужен ствол.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog2_11">
	<text>Ты что ж? Без оружия?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog2_12">
	<text>Думал, здесь куплю.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog2_13">
	<text>Нет у меня сейчас ничего.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog2_14">
	<text>Как же я с четырьмя бандитами справлюсь без пушки? Нет, Сидорыч, будет ствол - будет и правИло.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog2_15">
	<text>Ладно, придумаю что-нибудь. Где его искать?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog2_16">
	<text>Он сам тебя найдет. Здесь не мочи. Забей стрелу где-нибудь подальше от бункера. Вот тебе координаты твоего коттеджа подземного - как выйдешь, налево сворачивай. Бункер, не хуже моего. Удобств, правда, нет, но есть сейф, барахлишко хранить.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog2_17">
	<text>Спасибо.</text>
</string>

<string id="dfs_trader_dialog3_0">
	<text>Сидорыч, я решил помочь тебе. Где мне найти Камбиса?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog3_1">
	<text>Он сам тебя найдет. Здесь не мочи. Забей стрелу где-нибудь подальше от бункера. Вот тебе координаты твоего коттеджа подземного - как выйдешь, налево сворачивай. Бункер, не хуже моего. Удобств нет, но есть сейф, барахлишко хранить.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog3_2">
	<text>Спасибо.</text>
</string>

<string id="cambees_hello_dialog_0">
	<text>Ну?</text>
</string>

<string id="cambees_dialog_0">
	<text>В смысле?</text>
</string>
<string id="cambees_dialog_1">
	<text>Слушай сюда, новенький: я - Камбис. Не КамбИс и не Комбез, а - КАмбис.</text>
</string>
<string id="cambees_dialog_2">
	<text>Тот самый Камбис?!</text>
</string>
<string id="cambees_dialog_3">
	<text>Слыхал?</text>
</string>
<string id="cambees_dialog_4">
	<text>М-м-м... Нет.</text>
</string>
<string id="cambees_dialog_5">
	<text>Стебаешься? Короче, умник, главный здесь - я. Башлять, тоже, будешь мне. Понятно?</text>
</string>
<string id="cambees_dialog_6">
	<text>Нет.</text>
</string>
<string id="cambees_dialog_7">
	<text>Проблем себе ищешь? Ладно, здесь шуметь не будем. Фабрику на юге знаешь? Подходи. Бур тебя встретит и проводит. Сбежишь - все будут знать, что ты стрелу просохатил.</text>
</string>
<string id="cambees_dialog_8">
	<text>Я приду. Сам, смотри, не обо...ись.</text>
</string>

<string id="sor_hugo_dialog3_0">
	<text>Хьюго, мне срочно нужно оружие.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog3_1">
	<text>Оружие - в схронах по вашему маршруту. Неприятности?</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog3_2">
	<text>Обживаюсь.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog3_3">
	<text>М-м-м... У меня есть три метательных ножа.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog3_4">
	<text>Отлично. Больше и не надо.</text>
</string>

<string id="dfs_trader_dialog4_0">
	<text>Решил я твою проблему, Сидорыч.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog4_1">
	<text>Решил? Ну, ты даешь! Голыми руками? Или был в заначке ствол?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog4_2">
	<text>Нашел способ.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog4_3">
	<text>Молодец! Я в тебе не ошибся!... Ну? Чего ждешь? В рассчете: я - тебе жилье задаром, ты - Камбиса укоротил. Отдохни, скоро понадобишься.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog4_4">
	<text>Ладно, Сидорыч.</text>
</string>

<string id="sor_hello_dialog_0">
	<text>Привет!</text>
</string>

<string id="sor_bizon_dialog1_0">
	<text>Привет. Рыбу, что ли, ловите? Или ключи от машины утопили?</text>
</string>
<string id="sor_bizon_dialog1_1">
	<text>Машина?... попробуй, заведешь - забирай. Водку мы остудить положили... Ищем теперь, куда положили...</text>
</string>
<string id="sor_bizon_dialog1_2">
	<text>А теплую пить Заратустра не позволяет?</text>
</string>
<string id="sor_bizon_dialog1_3">
	<text>Затупили, да. А ты чего здесь? Новенький?</text>
</string>
<string id="sor_bizon_dialog1_4">
	<text>Типа того. Не подскажешь: где закупиться можно?</text>
</string>
<string id="sor_bizon_dialog1_5">
	<text>Отчего же не подсказать? На севере - Сидор в бункере торговлю держит. Чуть ближе, но тоже на север - в бар упрешься, там Эрнест-бармен. Только у Сидора спокойней, а в бар часто америкосы с базы заглядывают, можно на патруль нарваться.</text>
</string>
<string id="sor_bizon_dialog1_6">
	<text>С базы?</text>
</string>
<string id="sor_bizon_dialog1_7">
	<text>Бывший военный городок. Америкосы вещи пакуют, ждут представителей Корпорации. Ладно, мужик, извини, не до тебя. Двигай в бар	или к Сидору. Там поподробнее расспросишь. Бывай.</text>
</string>
<string id="sor_bizon_dialog1_8">
	<text>Ну, пока.</text>
</string>

<string id="sor_bandit_hello_dialog_0">
	<text>ЗдорОво, бродяга...</text>
</string>

<string id="dfs_trader_dialog5_0">
	<text>Что-то не так, Сидорыч?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog5_1">
	<text>Работнички мои куда-то запропастились... балбесы... сутки уже на связь не выходят. Не встречал часом? Бизон и Луки.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog5_2">
	<text>Видел обоих, за фабрикой.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog5_3">
	<text>Видел. За фабрикой в луже что-то ищут, говорят - бутылку потеряли.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog5_4">
	<text>За фабрикой? Ну, правильно: где им еще быть, бездельникам? Точно они?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog5_5">
	<text>Бутылку? Бездельники. Точно они?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog5_6">
	<text>Точно.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog5_7">
	<text>Слушай, Джони, прогуляйся, передай им мой теплый отеческий привет. И чтоб Бизон доложился. Сделаешь? Не обижу.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog5_8">
	<text>Хорошо.</text>
</string>

<string id="dfs_trader_dialog6_0">
	<text>Нашел я твоих людей, Сидорыч.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_1">
	<text>Нашел? А что же они до сих пор на связь не выходят?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_2">
	<text>Убили их, Сидорыч. Оба возле лужи лежат.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_3">
	<text>Постой! Как так - убили? Кто? Как?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_4">
	<text>Мне откуда знать? Я за вознаграждением пришел.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_5">
	<text>Будет тебе вознаграждение, уговор дороже денег. При них что-нибудь было?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_6">
	<text>Пустые.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_7">
	<text>А в луже этой не находил чего?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_8">
	<text>В луже? Нет. Бутылку, что-ли?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_9">
	<text>Тайник нашел. А в нем - хрень какая-то непонятная.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_10">
	<text>Ну и ладно. Держи свои деньги.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_11">
	<text>Пока, Сидорыч.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_12">
	<text>Где эта хрень? У тебя?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_13">
	<text>Да.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_14">
	<text>Слушай, Джони, эта вещь принадлежит мне. Будь добр, достань ее из своего рюкзака и отдай мне.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_15">
	<text>Отдам. В обмен на информацию.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_16">
	<text>Информацию?... Ну, спрашивай.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_17">
	<text>Что это за хрень?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_18">
	<text>Головастики с Янтаря называют это "ксеноформа". Штук полтораста прошло уж через мои руки. Не знаю, что это, но каждый раз, когда вижу подобное - мороз до самой задницы продирает.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_19">
	<text>Это - из Центра Зоны?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_20">
	<text>Да, парень, ЭТО - ОТТУДА.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_21">
	<text>Центр - закрыт. Как попадают эти объекты к тебе?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_22">
	<text>И про Центр знаешь? М-да... Центр закрыт - это точно. А посылки оттуда получаю. Приходит сообщение с координатами. Отправляю... отправлял, точнее, Бизона с кентом его, и те находили ящик, или рюкзак, или еще чего, а там - ксеноформа.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_23">
	<text>Кто отправляет посылки?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_24">
	<text>Да хрен его знает! Я, на всякий случай, за каждую ксеноформу откладываю сто кусков, вдруг кто предъявит.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_25">
	<text>Хм. Значит, на Янтаре работают ученые?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_26">
	<text>Вроде того. И, вроде бы, они знают червоточину, по которой можно проползти в Центр.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog6_27">
	<text>Ясно. Держи свою ксеноформу.</text>
</string>

<string id="dfs_trader_dialog7_0">
	<text>Сидорыч, я вернулся к той луже, все прошарил и нашел какую-то хрень.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog7_1">
	<text>Где эта хрень? У тебя?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog7_2">
	<text>Да</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog7_3">
	<text>Слушай, Джони, эта вещь принадлежит мне. Будь добр, достань ее из своего рюкзака и отдай мне.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog7_4">
	<text>Отдам. В обмен на информацию.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog7_5">
	<text>Информацию?... Ну, спрашивай.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog7_6">
	<text>Что это за хрень?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog7_7">
	<text>Головастики с Янтаря называют это "ксеноформа". Штук полтораста прошло уж через мои руки. Не знаю, что это, но каждый раз, когда вижу подобное - мороз до самой задницы продирает.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog7_8">
	<text>Это - из Центра Зоны?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog7_9">
	<text>Да, парень, ЭТО - ОТТУДА.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog7_10">
	<text>Центр - закрыт. Как попадают эти объекты к тебе?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog7_11">
	<text>И про Центр знаешь? М-да... Центр закрыт - это точно. А посылки оттуда получаю. Приходит сообщение с координатами. Отправляю... отправлял, точнее, Бизона с кентом его, и те находили ящик, или рюкзак, или еще чего, а там - ксеноформа.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog7_12">
	<text>Кто отправляет посылки?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog7_13">
	<text>Да хрен его знает! Я, на всякий случай, за каждую ксеноформу откладываю сто кусков, вдруг кто предъявит.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog7_14">
	<text>Хм. Значит, на Янтаре работают ученые?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog7_15">
	<text>Вроде того. И, вроде бы, они знают червоточину, по которой можно проползти в Центр.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog7_16">
	<text>Ясно. Держи свою ксеноформу.</text>
</string>



<string id="sor_hugo_dialog4_0">
	<text>Приветствую.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog4_1">
	<text>Есть новости?</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog4_2">
	<text>Да. Выполняя просьбу торговца, я нашел странный предмет.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog4_3">
	<text>Предмет при вас?</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog4_4">
	<text>Да. Вероятно его искали два сталкера, работавших на Сидора, Бизон и Луки. Оба мертвы.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog4_5">
	<text>Предмет может иметь отношение к "Ковчегу"?</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog4_6">
	<text>С большой вероятностью.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog4_7">
	<text>Хм. Сидор интересовался им?</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog4_8">
	<text>Он спросил, не находил ли я чего на месте гибели сталкеров. Я ответил отрицательно.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog4_9">
	<text>Поступим так - вы вернетесь к Сидору и скажете ему, что при повторном осмотре места, вы обнаружили этот предмет. Взамен потребуйте информацию, что это и откуда это.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog4_10">
	<text>Хорошо.</text>
</string>

<string id="sor_hugo_dialog5_0">
	<text>Приветствую.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog5_1">
	<text>Есть новости?</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog5_2">
	<text>Да. Выполняя просьбу торговца, я нашел странный предмет. Сидор назвал его ксеноформой.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog5_3">
	<text>Предмет при вас?</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog5_4">
	<text>Нет. Вероятно его искали два сталкера, работавших на Сидора, Бизон и Луки. Оба мертвы. Сидор предъявил свои права на объект. Я обменял его на информацию.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog5_5">
	<text>Предмет может иметь отношение к "Ковчегу"?</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog5_6">
	<text>С большой вероятностью.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog5_7">
	<text>Хм. Думаю, вы поступили правильно, отдав ксеноформу Сидору. Что он сообщил о происхождении предмета?</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog5_8">
	<text>Он сказал, что получает их из Центра Зоны.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog5_9">
	<text>Значит, у Сидора есть канал? И, так как его люди погибли, вероятно он обратится за помощью к вам. Подождем.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog5_10">
	<text>Хорошо.</text>
</string>

<string id="sor_hugo_dialog6_0">
	<text>Сидор назвал объект ксеноформой. Получает он эти объекты из Центра Зоны.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog6_1">
	<text>Значит, у Сидора есть канал? И, так как его люди погибли, вероятно он обратится за помощью к вам. Подождем.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog6_2">
	<text>Хорошо.</text>
</string>

<string id="sor_moldovan_dialog1_0">
	<text>Притормози, братан: базар к тебе есть.</text>
</string>
<string id="sor_moldovan_dialog1_1">
	<text>Говори, я слушаю.</text>
</string>
<string id="sor_moldovan_dialog1_2">
	<text>Люди хотят тебя видеть.</text>
</string>
<string id="sor_moldovan_dialog1_3">
	<text>Мне это нужно?</text>
</string>
<string id="sor_moldovan_dialog1_4">
	<text>Вот уж не знаю, братан. Но если Леша зовет - к нему на цырлах скачут.</text>
</string>
<string id="sor_moldovan_dialog1_5">
	<text>Леша? Если это тот, про кого я думаю, пожалуй, встречусь с ним. ТЫ проводишь?</text>
</string>
<string id="sor_moldovan_dialog1_6">
	<text>Сам найдешь, координаты я тебе скину. И это... сильно не борзей там, въезжаешь?</text>
</string>
<string id="sor_moldovan_dialog1_7">
	<text>Хорошо, я понял.</text>
</string>

<string id="borman_hello_dialog_0">
	<text>М-м-м... здорОво.</text>
</string>

<string id="sor_borman_dialog1_0">
	<text>Доброго здоровья.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog1_1">
	<text>Хм. Не похож ты на Рэмбо.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog1_2">
	<text>А должен бы?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog1_3">
	<text>Ну, четверых отморозков голыми руками завалить - это тебе не два пальца об асфальт. Ведь это ты с кодлой Камбиса побазарил? И, люди говорят, ты сам на разбор напрашивался. Или - врут люди?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog1_4">
	<text>Кровь - на Камбисе. Он стрелу забил, я шел говорить, Бур меня в засаде ждал. С обрезом. Ну и... ответили они, в общем.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog1_5">
	<text>Да. Думаю, все так и было... м-м-м... да хрен с ними, с чертями. "Джони" - это настоящее твое имя?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog1_6">
	<text>А "Борман"?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog1_7">
	<text>Ясно. Вижу, с тобой можно иметь дело, Джони. За фабрикой, на которой ты Камбиса замочил, лежат два трупа. Луки и Бизон. Есть что сказать?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog1_8">
	<text>Снайпер с напарником. Снайпер отработал, напарник под прикрытием снайпера обшмонал тела.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog1_9">
	<text>М-м-м... зачем ты здесь, Джони? Что ты здесь ищешь?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog1_10">
	<text>Меня интересуют только две вещи: большие деньги и очень большие деньги. Я - наемник, Борман.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog1_11">
	<text>Значит, я могу тебя нанять?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog1_12">
	<text>Сколько платишь?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog1_13">
	<text>Сто кусков. Работа вполне соответствует сумме.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog1_14">
	<text>Хорошо. Я выполню работу. Что нужно сделать?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog1_15">
	<text>Я дам тебе ксеноформу. Пойдешь к Сидору и обменяешь ее на СВД и пару магазинов. Старый жмот поведется на эту тему. Получив ствол, отследишь снайпера и его подручного, или подручных, и завалишь их. Заберешь ПДА и все документы, которые найдешь при них. Притаранишь мне, получишь бабло и... м-м-м... мы продолжим разговор. Все понял?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog1_16">
	<text>Да. Давай ксеноформу.</text>
</string>

<string id="dfs_trader_dialog8_0">
	<text>Дело у меня к тебе, Сидорыч. Есть у меня ксеноформа.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog8_1">
	<text>Покажи... А-а-а... ну таких у меня уже восемь штук. Пятнадцать тысяч - идет?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog8_2">
	<text>Нет. Мне нужна снайперская винтовка. Можно - Драгунова.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog8_3">
	<text>Эка... где ж я тебе возьму ее?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog8_4">
	<text>Пока, Сидорыч.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog8_5">
	<text>Да погоди ты. Так переговоры не ведутся. Ну, допустим могу я достать СВДшку. А ты из нее Коппера завалишь... И что тогда?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog8_6">
	<text>С Коппером я не ссорился. Просто мне нужна винтовка. И всё.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog8_7">
	<text>Хорошо-хорошо. По рукам.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog8_8">
	<text>СВД и два магазина.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog8_9">
	<text>В натуре, кровь пьешь! Ладно, пусть так: винтовка и два магазина. Давай сюда ксеноформу.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog8_10">
	<text>Держи. Ничего больше в голову не приходило по поводу происхождения ксеноформ?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog8_11">
	<text>Не знаю... Но нутром чую - поганые шняшки. С другой стороны - а тебе не все равно, чем банчить?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog8_12">
	<text>Прав ты, Сидорыч - все равно. Бывай.</text>
</string>

<string id="sor_borman_dialog2_0">
	<text>Контракт не выполнен.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog2_1">
	<text>Не выполнен? Ушел снайпер?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog2_2">
	<text>Снайпера я ликвидировал. Да только вот - не он это. Стреляет плохо. Подставной.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog2_3">
	<text>Н-да. Надыбал чего?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog2_4">
	<text>Записку нашел в луже. КПК подставного.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog2_5">
	<text>В Зону ушли убивцы. Верняк. Было сообщение - двое пересекли периметр. Что же могло быть у этих ушлепков, у Бизона с Луки, что так по-непростому выкруживается? А?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog2_6">
	<text>Всегда довожу дело до конца.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog2_7">
	<text>О как! Я и не сомневался. Пойдешь за ними?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog2_8">
	<text>Должен пойти.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog2_9">
	<text>М-м-м... лады. Снарягу получишь у Бармена. Тропу укажет Котя Молдаван. Все, что найдешь - притаранишь мне. Понял?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog2_10">
	<text>Понял. Бывай.</text>
</string>

<string id="sor_hugo_dialog7_0">
	<text>Появилась возможность попасть за периметр. Леша Борман поможет в этом.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog7_1">
	<text>Удалось договориться с бандитами? Хорошо. Схрон-1 - в старом бункере Сидора на Кордоне. Бункер закрыт, но датчик охраны среагирует на вас. Дальше: на территории Бара, на бывшей базе Долга - схрон-12. Грузовик с ковчегом в последний раз видели на Армейских складах, но это было очень давно. Но, думаю, поиски нужно начинать оттуда.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog7_2">
	<text>Разумеется.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog7_3">
	<text>Помните о непредсказуемой работе переходов, и, если нет уверенности, поостерегитесь входить в переход. В лучшем случае он просто не сработает. Еще: в задней комнате вас ждет человек. Это - лейтенант Рённ. Считаю целесообразным поговорить с ним перед уходом. И... Удачи, Джей-Джей.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog7_4">
	<text>Спасибо.</text>
</string>

<string id="dfs_barman_dialog2_0">
	<text>Я - от Бормана.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog2_1">
	<text>Знаю-знаю. Все уже готово. И - шибко не удивляйся там, но Зона - в общем, сам увидишь... Помни - переходы нестабильны, выбросить может не туда куда шел и... В общем, удачного возвращения, сталкер.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog2_2">
	<text>Спасибо, дружище.</text>
</string>

<string id="dfs_barman_dialog3_0">
	<text>О чем задумался, дружище?</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog3_1">
	<text>Да вот подумал, коль уж тебя уже есть пропуск за периметр, значит есть и возможность выноса из Зоны артефактов. Найдешь что - неси мне, плачУ по двойной цене. Договорились?</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog3_2">
	<text>Деньги лишними не бывают. Договорились.</text>
</string>

<string id="dfs_barman_dialog4_0">
	<text>У меня есть кое-что, что заинтересует тебя.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_1">
	<text>Давай посмотрим. Что у тебя?.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_2">
	<text>Пока ничего</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_3">
	<text>"Медуза".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_4">
	<text>"Каменный цветок".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_5">
	<text>"Ночная звезда".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_6">
	<text>"Выверт".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_7">
	<text>"Грави".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_8">
	<text>"Золотая рыбка".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_9">
	<text>"Капли".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_10">
	<text>"Огненный шар".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_11">
	<text>"Кристалл".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_12">
	<text>"Кровь камня".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_13">
	<text>"Ломоть".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_14">
	<text>"Душа".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_15">
	<text>"Бенгальский огонь".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_16">
	<text>"Вспышка".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_17">
	<text>"Лунный свет".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_18">
	<text>"Слизь".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_19">
	<text>"Слизняк".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_20">
	<text>"Слюда".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_21">
	<text>"Пружина".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_22">
	<text>"Пустышка".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_23">
	<text>"Батарейка".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_24">
	<text>"Пленка".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_25">
	<text>"Мамины бусы".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_26">
	<text>"Колючка".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_27">
	<text>"Кристальная колючка".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_28">
	<text>"Морской еж".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_29">
	<text>"Колобок".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_30">
	<text>"Сердце контролера".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_31">
	<text>"Черная душа".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_32">
	<text>"Светляк".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_33">
	<text>"Вампир".</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_34">
	<text>На пуп себе посмотри.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_35">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_36">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_37">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_38">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_39">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_40">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_41">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_42">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_43">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_44">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_45">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_46">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_47">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_48">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_49">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_50">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_51">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_52">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_53">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_54">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_55">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_56">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_57">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_58">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_59">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_60">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_61">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_62">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_63">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_64">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_65">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_66">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_67">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_68">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_69">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_70">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_71">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_72">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_73">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_74">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_75">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_76">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_77">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_78">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_79">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_80">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_81">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_82">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_83">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_84">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_85">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_86">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_87">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_88">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_89">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_90">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_91">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_92">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_93">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_94">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_95">
	<text>Беру. Как договаривались - двойная цена.</text>
</string>
<string id="dfs_barman_dialog4_96">
	<text>Меня устраивает.</text>
</string>


<string id="sor_moldovan_dialog2_0">
	<text>Ну, слушаю тебя.</text>
</string>
<string id="sor_moldovan_dialog2_1">
	<text>А что тут слушать, братан? Держи пропуск, да не менжуйся - настоящий, и топай на пост. Пропуск в руке держи, сечешь? - ПРОПУСК, а не шпалер. Там тебя с такой ксивой, зуб даю, пропустят без базара. И, это... смотри, там на Кордоне мин понатыкано, но на болты нормально срабатывают. Ну... удачи тебе, братан!</text>
</string>
<string id="sor_moldovan_dialog2_2">
	<text>Увидимся.</text>
</string>

<string id="dfs_bar_barmen_start_0">
	<text>Что будешь пить?</text>
</string>

<string id="dfs_bar_barmen_dialog_0">
	<text>Пить? Слушай, а ты как здесь оказался?</text>
</string>
<string id="dfs_bar_barmen_dialog_1">
	<text>Я всегда здесь. Заведение открыто круглосуточно.</text>
</string>
<string id="dfs_bar_barmen_dialog_2">
	<text>Я недавно говорил с тобой на Сортировке. Ты снабдил меня снарягой. Ничего не понимаю... Там на Сортировке - брат, что ли твой?</text>
</string>
<string id="dfs_bar_barmen_dialog_3">
	<text>Возможно. Не скажу наверняка. Но братьев у меня очень много.</text>
</string>
<string id="dfs_bar_barmen_dialog_4">
	<text>Не понял. Как это - очень?</text>
</string>
<string id="dfs_bar_barmen_dialog_5">
	<text>А ты не понял еще с кем говоришь?</text>
</string>
<string id="dfs_bar_barmen_dialog_6">
	<text>А?</text>
</string>

<string id="esc_creazy_hello_dialog_0">
	<text>Кто здесь?!</text>
</string>

<string id="esc_creazy_dialog_0">
	<text>Сталкер. Что с тобой? Ты ранен?</text>
</string>
<string id="esc_creazy_dialog_1">
	<text>Сталкер?... Врешь. Ты такой же, как и те твари в баре. Все мы теперь такие. Зло коснулось нас... Меняющий Лица прикоснулся ко мне... я чувствую эту мерзость, что внутри меня...</text>
</string>
<string id="esc_creazy_dialog_2">
	<text>О чем ты? Кто такой "Меняющий Лица"?</text>
</string>
<string id="esc_creazy_dialog_3">
	<text>Не заходи в бар, обходи бар за сотню километров, за тысячи! Ты понял меня?!!!</text>
</string>
<string id="esc_creazy_dialog_4">
	<text>Понял, понял, успокойся. Тебе нужна помощь. Давай, я отведу тебя к периметру.</text>
</string>
<string id="esc_creazy_dialog_5">
	<text>К периметру?! Ты - псих!! Я иду оттуда!! Понимаешь?! Я нащупал каверну, пробился... но... Меняющий Лица догнал меня. Он говорил со мной... И он прикоснулся ко мне. Я трансформируюсь. Разве ты не видишь? Не видишь, что со мной творится?!</text>
</string>
<string id="esc_creazy_dialog_6">
	<text>Ты просто немного не в себе. Пойдем, я знаю куда идти.</text>
</string>
<string id="esc_creazy_dialog_7">
	<text>Идти? Ты хочешь меня куда-то отвести? А-а! Я понял. Я знаю, кто ты. Ты опять настиг меня... Не хочу! Убирайся!</text>
</string>
<string id="esc_creazy_dialog_8">
	<text>Да успокойся ты!</text>
</string>

<string id="greece_hello_dialog_0">
	<text>ЗдорОво...</text>
</string>

<string id="greece_dialog1_0">
	<text>ЗдорОво. Ты Грек?</text>
</string>
<string id="greece_dialog1_1">
	<text>Он самый. Не суетись: инструкцию от Леши я получил. В общем, так: трое их. MP-5, Калаш, у старшего - SR-25. Их ищешь?</text>
</string>
<string id="greece_dialog1_2">
	<text>Похоже, их.</text>
</string>
<string id="greece_dialog1_3">
	<text>В Темную Долину прошли. Наемники. Скрытно шли. Да разве от Грека спрячешься?</text>
</string>
<string id="greece_dialog1_4">
	<text>Это точно. Схрон ты мой нашел. В бункере Сидора, на Кордоне.</text>
</string>
<string id="greece_dialog1_5">
	<text>Твой говоришь? И что там было?</text>
</string>
<string id="greece_dialog1_6">
	<text>Тактик, Вальтер, нож... Нож только и остался с аптечками.</text>
</string>
<string id="greece_dialog1_7">
	<text>Ну, братан, извиняй. Так получилось. На Сортировку шел. Пустой. И весь в косяках. А тут - такой подарок. Взаймы, конечно. Снарядился - и по-новой по делам.</text>
</string>
<string id="greece_dialog1_8">
	<text>Дверь в бункер как открыл-то?</text>
</string>
<string id="greece_dialog1_9">
	<text>Обижаешь, начальник, я ж, все-таки - вор. А вот ты как систему охраны обошел? А?</text>
</string>
<string id="greece_dialog1_10">
	<text>Она на меня настроена была.</text>
</string>
<string id="greece_dialog1_11">
	<text>Понятно. Извини, пока вернуть вещи не могу. На Сортировке сочтемся. Идет?</text>
</string>
<string id="greece_dialog1_12">
	<text>Договорились.</text>
</string>
<string id="greece_dialog1_13">
	<text>Вот и ладушки.... За этими пойдешь?</text>
</string>
<string id="greece_dialog1_14">
	<text>Да. Ты куда сейчас?</text>
</string>
<string id="greece_dialog1_15">
	<text>Через Бар пойду. Сечешь?</text>
</string>
<string id="greece_dialog1_16">
	<text>Что-то нехорошее на Баре. И... может мне показалось - контролер этот - откуда он взялся?</text>
</string>
<string id="greece_dialog1_17">
	<text>Перевертыш. Этих полно между периметром и Барьером. Засечешь фрайера, тупо смотрящего в точку, лучше обойди стороной. Хм... этот-то себя, вроде, нормально вел... Да, хер с ним, ладно, про что я? Бар! В Баре тишина, запустение и скука. И темно, как в жопе у Сатаны.</text>
</string>
<string id="greece_dialog1_18">
	<text>И все-таки - поосторожней там. Удачи тебе, Грек. Свидимся.</text>
</string>

<string id="x18_killer_chieff_hello_dialog_0">
	<text>Что надо?</text>
</string>

<string id="x18_killer_chieff_dialog_0">
	<text>Ты кто?</text>
</string>
<string id="x18_killer_chieff_dialog_1">
	<text>ТЫ просил о помощи? Считай, что я - скорая помощь.</text>
</string>
<string id="x18_killer_chieff_dialog_2">
	<text>Что наверху?</text>
</string>
<string id="x18_killer_chieff_dialog_3">
	<text>А ты выйди-посмотри. Есть отсюда другой выход? Через этот нам не выйти и, уж, конечно, не в жисть не пробиться.</text>
</string>
<string id="x18_killer_chieff_dialog_4">
	<text>Так все плохо? Черт! Все дело в воронке, в той гребаной ворОнке.</text>
</string>
<string id="x18_killer_chieff_dialog_5">
	<text>Что за воронка?</text>
</string>
<string id="x18_killer_chieff_dialog_6">
	<text>Две вертушки шли на бреющем мимо фабрики. Мы - к канаве, затихариться. Не успели. Из-под земли смерч черный, как жопа Сатаны, ударил по вертушкам. Слизал, втянулся назад, и тут твари поперли. Думал: всё - край.</text>
</string>
<string id="x18_killer_chieff_dialog_7">
	<text>Что делать будем, наемник? Уверен, должен быть другой путь.</text>
</string>
<string id="x18_killer_chieff_dialog_8">
	<text>Может он и есть. Но я про него ничего не знаю.</text>
</string>
<string id="x18_killer_chieff_dialog_9">
	<text>С этим - ясно. Теперь слушай меня очень внимательно, наемник. На Сортировке вы убили двух сталкеров, Бизона и Луки. Сейчас ты отдашь мне то, из-за чего они были убиты. И мы расходимся по-мирному.</text>
</string>
<string id="x18_killer_chieff_dialog_10">
	<text>Э-э-э... Тебя, что? - с дуба уронили? Или это - шутка такая?</text>
</string>
<string id="x18_killer_chieff_dialog_11">
	<text>Жду твоего решения.</text>
</string>
<string id="x18_killer_chieff_dialog_12">
	<text>Да пошел ты!</text>
</string>
<string id="x18_killer_chieff_dialog_13">
	<text>Как хочешь.</text>
</string>
<string id="x18_killer_chieff_dialog_14">
	<text>Ладно... Забирай.</text>
</string>
<string id="x18_killer_chieff_dialog_15">
	<text>Вот и хорошо.</text>
</string>

<string id="col_copper_dialog2_0">
	<text>Полковник, вы посылАли вертолеты в Темную Долину?</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_1">
	<text>Откуда у вас эти сведения? Вся информация по спецоперации засекречена.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_2">
	<text>Один наемник рассказал мне, что видел, как два вертолета с украинскими опознавательными знаками на бортах были втянуты в аномалию.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_3">
	<text>Они погибли?</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_4">
	<text>Полковник, я не знаю, что это была за аномалия, наемник описал ее как черную воронку. Но я видел один из затянутых ею вертолетов. Можете поверить, полковник, человек я достаточно бесстрашный, но, увидев этот вертолет, я испугался. И мне не стыдно в этом признаться.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_5">
	<text>Что с вертолетом? Где он? Говорите же!</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_6">
	<text>В лаборатории Х-18. Он как будто пролетел через Ад, полковник. Он весь покрыт странными, пугающими знаками. От него исходит призрачный свет. И он висит в воздухе, но лопасти его неподвижны.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_7">
	<text>А экипаж? Команда?</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_8">
	<text>Я не видел их ни живыми ни мертвыми. Могу только предположить, что они все еще на борту.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_9">
	<text>А второй вертолет?</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_10">
	<text>У меня нет информации.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_11">
	<text>Что же делать, проводник? Вы поможете нам? Ваши услуги будут оплачены.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_12">
	<text>О какой сумме идет речь?</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_13">
	<text>Назовете сами.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_14">
	<text>Хорошо. Определимся с задачами, полковник.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_15">
	<text>Подтвердить статус команды и экипажа первого вертолета. Найти второй вертолет. Определить статус команды и экипажа. Выживших вывести из Зоны.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_16">
	<text>Ясно.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_17">
	<text>Вас будут сопровождать два отделения морской пехоты США.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_18">
	<text>Нет. Полковник, ваши люди погибнут. Зона сожрет их.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_19">
	<text>Мои люди прошли спецподготовку. Они обучены выживанию в любых условиях.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_20">
	<text>Но не в Зоне. Мое слово - я иду один, либо я не иду вовсе.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_21">
	<text>М-м-м... Хорошо. Пусть будет так. Но помните, проводник, мне нужен результат. И, личная просьба, проводник: возможно, вы найдете экспедицию, они в районе АгроПрома работали. Увеличиваю вознаграждение.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_22">
	<text>А мне нужно снаряжение.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_23">
	<text>Все, что вам нужно, получите у каптера. Потом вернитесь ко мне за разрешением на выход за периметр. Хотя, думаю, у вас такое разрешение уже есть. Можете выбросить свою "липу" - у вас теперь будет подлинный пропуск в Зону.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog2_24">
	<text>Ну что вы, полковник.</text>
</string>

<string id="sor_borman_dialog3_0">
	<text>Контракт выполнен.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog3_1">
	<text>Отлично!</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog3_2">
	<text>Вот вещи, из-за которых были убиты Бизон и Луки.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog3_3">
	<text>Что там? Ты не путаешь? Именно из-за старой пушки и каких-то ксив на нерусском? Ни хера не въезжаю... Ладно, Гена поработает. Может нароет чего... Грек сообщил, что это были наемники. Трое. С ними как?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog3_4">
	<text>Больше ты о них не услышишь.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog3_5">
	<text>Хорошо. Поработаешь еще на меня?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog3_6">
	<text>Будешь платить - буду работать.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog3_7">
	<text>Лады. Сейчас немного разгребу и определю, что тебе дальше делать. Свяжусь через Молдавана.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog3_8">
	<text>Хорошо.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog3_9">
	<text>Они отдали мне то, что я потребовал. И я их отпустил.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog3_10">
	<text>Вот так легко отдали? И даже не зал..пались?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog3_11">
	<text>Не с чем зал..паться было: стая монстров загнала их в лабораторию Х-18. Отступая, наемники расстреляли все патроны. Расстались мы почти друзьями.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog3_12">
	<text>Э-э-э-х! Надо было все-таки замочить уродов. Ну да ладно... Поработаешь еще на меня?</text>
</string>

<string id="sor_borman_dialog4_0">
	<text>Леша, у меня возникли вопросы.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_1">
	<text>Ну, спрашивай.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_2">
	<text>В деревне новичков на Кордоне я видел призраков. Часто такое случается?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_3">
	<text>Чаще, чем того хотелось бы. И кого ты видел?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_4">
	<text>Меченого. И Волка.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_5">
	<text>Выходит из бункера, подходит к Волку и - все исчезают?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_6">
	<text>Да.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_7">
	<text>Я тоже с братвой это видел. Говорят - Зона так тебя приветствует. У кого кишка тонка - сразу лыжи взад поворачивает. Что еще хочешь узнать?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_8">
	<text>Человек, с которым я говорил, вдруг развалился на десятка полтора огромных крыс.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_9">
	<text>Человек, с которым я говорил, вдруг развалился на десятка полтора огромных крыс. Другой - превратился в кровососа и кинулся на меня.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_10">
	<text>Человек превратился в кровососа и кинулся на меня.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_11">
	<text>Говорят - к этим сталкерам прикоснулся Меняющий Лица. Спрашивай дальше.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_12">
	<text>Меняющий Лица? Кто, или что это?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_13">
	<text>Новая сталкеровская легенда. Тип с разными масками вместо лица.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_14">
	<text>Так - кто это?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_15">
	<text>Хрен его знает. Но - держись от него подальше. Мужики, контактировавшие с ним, все съезжают с катушек. Что еще интересует?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_16">
	<text>Тропа к центру Зоны.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_17">
	<text>Всему свое время. Да и зачем тебе туда?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_18">
	<text>А что там?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_19">
	<text>Видел что за периметром? В центре - вообще дерьмо. Если будет контракт на работу в центре - подпишешься?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_20">
	<text>Если цена контракта устроит.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_21">
	<text>Устроит-устроит. Что тебе еще рассказать?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_22">
	<text>Больше ничего пока.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_23">
	<text>Тропа к центру Зоны.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_24">
	<text>Что там за воин сидит возле палатки?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_25">
	<text>Олейник? Не в себе он немного, разговорить сложно, но если пару пузырей водяры ему накатишь - язык, глядишь, и развяжется.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_26">
	<text>Оно того стоит?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_27">
	<text>О, братуха! Крышу он тебе точно подвинет своей фантазией.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog4_28">
	<text>Хм. Попробую напоить, ладно.</text>
</string>

<string id="sor_hugo_dialog8_0">
	<text>Рад видеть вас, Хьюго.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog8_1">
	<text>Как наше дело?</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog8_2">
	<text>Похвастать нечем. Слушайте, Хьюго, случайно наткнулся на очень любопытную тему: выполняя задание Бормана, я доставил ему четыре предмета. Наградной лист Вернера Степпана от 5-го октября 42-го года; приказ о назначении унтерштурмфюрера СС Хорста Брауна в охрану спецотдела Аненербе "Упавшая Звезда"; солдатская книжка эсэсмана Карла Брюннера. И старый Вальтер ППК с серебрянной пластиной. На пластине гравировка: "СС-Штандартенфюреру Вольфу фон Берков от командования войск СС".</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog8_3">
	<text>Аненербе? "Упавшая Звезда"? Продолжайте, Джей-Джей.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog8_4">
	<text>Группа наемников ликвидировала двух работников Сидора из-за этих вещей.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog8_5">
	<text>Теперь документы и пистолет у Бормана, я правильно понял вас?</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog8_6">
	<text>Да. Я отдал их без сожаления. Ценность не в этих предметах, а в информации, которую они могут дать. И пистолет и документы - из центра Зоны. Кому понадобилось возвращать их назад? Чем занимался спецотдел "Упавшая Звезда"? И кем был штандартенфюрер Вольф фон Берков?</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog8_7">
	<text>Я запомнил имена: Вольф фон Берков, Вернер Степпан, Хорст Браун, Карл Брюннер. Возможно удастся раскопать какую-нибудь информацию.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog8_8">
	<text>Я поговорю с Сидором. Постараюсь узнать, получал ли он еще документы из центра Зоны.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog8_9">
	<text>Сильно не отвлекайтесь. Продолжайте поиск грузовика с контейнером.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog8_10">
	<text>Разумеется. Но... эти документы и пистолет как-то связаны с нашим делом. Я это чувствую.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog8_11">
	<text>Возможно.</text>
</string>
<string id="sor_hugo_dialog8_12">
	<text>Уверен.</text>
</string>

<string id="dfs_trader_dialog9_0">
	<text>Как раз к тебе собирался заглянуть, Сидор Сидорович. По поводу твоих убитых работников.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog9_1">
	<text>Поквитался с убивцами?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog9_2">
	<text>Да.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog9_3">
	<text>Хорошо. Чтоб знали все: кто людей Сидора хоть пальцем!...</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog9_4">
	<text>Не время. Всему свой срок.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog9_5">
	<text>Хорошо. Но - смотри, сделай, чтобы все знали: кто людей Сидора хоть пальцем!...</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog9_6">
	<text>Погоди, Сидор. Сейчас меня интересует вот что: не видал ли ты у Луки с Бизоном каких-либо старых документов. Периода 1941-1944 годов?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog9_7">
	<text>Шутишь? Аусвайсы, что ли? Хотя... постой! Точно! - предлагал Бизон мне какую-то хрень нацистскую, бумаги, документы. И цену заломил, я чуть с Кондратием не поручкался. Послал его подальше и пообещал в следующий раз, когда снова надумает мне порчугу нацистскую впаривать, лишить премиальных. На год вперед. И на что мне эти старые бумажки?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog9_8">
	<text>Из-за этих старых бумажек, Сидор, этих двух балбесов и грохнули.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog9_9">
	<text>Иди ты! Что ж в них такого ценного было?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog9_10">
	<text>Я думал - тЫ знаешь, Сидор.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog9_11">
	<text>Хм. Это... в тумбочке Бизона я две фотки нашел. Ящики на них немецкие, с орлами да крестами. Может как-то тоже привязывается? А?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog9_12">
	<text>Что за снимки? Дай гляну.</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog9_13">
	<text>Экий ты быстрый. Договоримся сперва. Я тебе - снимки. А ты - будешь делиться со мной информацией. А если снимки эти приведут к какому-нибудь богачеству, я - про финансовую выгоду, я получаю проценты. 15 процентов справедливо?</text>
</string>
<string id="dfs_trader_dialog9_14">
	<text>Справедливо. Кидай снимки на КПК.</text>
</string>

<string id="sor_borman_dialog5_0">
	<text>Что хочешь предложить?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog5_1">
	<text>Работу, наемник, работу. Сообщение с Болот получил. Там монахи часовню восстанавливают. Так вот, батюшка у них пропал. В общем, работа непыльная: разыщешь долгогривого и сдашь на руки тамошней братве, пардон, братии.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog5_2">
	<text>Цена контракта?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog5_3">
	<text>Ну, это тебе больше нужно: познакомишься с отцом Виталием, он тебе подкинет инфу по Меняющему Лица. Может какой оберег даст. 10 тысяч, короче.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog5_4">
	<text>Согласен.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog5_5">
	<text>Пойдешь на Кордон. На южном блокпосте тебя встретят и проводят на Болота. Дальше - сам. Усек?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog5_6">
	<text>Усек.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog5_7">
	<text>А что не интересуешься - какой интерес Борману до попов?</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog5_8">
	<text>Это не мое дело.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog5_9">
	<text>И это - правильно. Кстати, по немцам: Гена интересную инфу нарыл. Поговори с ним. Вон - в те двери, что за пугалом.</text>
</string>
<string id="sor_borman_dialog5_10">
	<text>Ясно.</text>
</string>

<string id="gena_hacker_hello_dialog_0">
	<text>Что надо?</text>
</string>

<string id="gena_hacker_dialog1_0">
	<text>Я по поводу немецких документов и Вальтера.</text>
</string>
<string id="gena_hacker_dialog1_1">
	<text>А-а-а... Так это ты притаранил их Леше? Ну, брат, и задал ты задачку! Пришлось базы трех контрразведок пощупать. В общем, слушай. Вольф фон Берков, доктор археологии и полковник войск СС, был руководителем специального отдела Аненербе, поди знаешь что это такое, который назывался "Der Fallende Stern", то есть - "Упавшая Звезда". Отдел специализировался на ксеноархеологии. Поработали они и в Африке, и в Южной Америке, и, даже, в Антарктиде. А в апреле 42-го отдел перебазировался в оккупированную Украину. Догадываешься куда?</text>
</string>
<string id="gena_hacker_dialog1_2">
	<text>Догадываюсь. И чем они занимались на Украине?</text>
</string>
<string id="gena_hacker_dialog1_3">
	<text>Немецкие солдаты раскопали древний курган. Под курганом обнаружилось захоронение. А в захоронении были найдены три артефакта - три предмета явно неземного происхождения.</text>
</string>
<string id="gena_hacker_dialog1_4">
	<text>Становится интересно. И что дальше?</text>
</string>
<string id="gena_hacker_dialog1_5">
	<text>По прибытии отдела, немцы нагнали сюда заключенных. После завершения строительства подземного исследовательского центра бОльшая часть заключенных была ликвидирована. Оставшихся использовали для земляных работ на раскопках. Раскопки же производились в трех точках. Сейчас там Агропром, Генераторы и Мертвый город. Что нашли - пока не знаю. Но! С конца 43 года никаких прямых сведений об отделе "Упавшая Звезда" нет. Удалось только узнать, что в марте 45-го немцы сбросили здесь парашютный десант. Смершевцы лихо покрошили их, одного взяли живым и раскололи до самой жопы. Задание у диверсантов было - вывести из строя генераторы в спецлаборатории. И в протоколе допроса промелькнуло слово "реактор".</text>
</string>
<string id="gena_hacker_dialog1_6">
	<text>Какой нахрен реактор в 45-м году?</text>
</string>
<string id="gena_hacker_dialog1_7">
	<text>Так вот и интересно - что же все-таки нашли немцы? Что если действительно инопланетную технику? И реактор тот был атомным, или термоядерным? Ведь, смотри - март 45-го, нацистские бонзы, по-идее, уже должны были думать об бежать в Аргентину. А тут - заброс диверсионной группы с непонятным заданием. Н-да... Наши, конечно, искали спецлабораторию. Но ничего не нашли. Месторасположение пленный указать не мог, просто не знал, такая вот была секретность у диверсионной операции... Ты, это... найдешь если что еще, документы я имею в виду, приноси. Для расширения поиска. Хорошо?</text>
</string>
<string id="gena_hacker_dialog1_8">
	<text>Договорились.</text>
</string>

<string id="col_copper_dialog3_0">
	<text>Мой пропуск, полковник?</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog3_1">
	<text>Вот он. Сделайте все возможное и невозможное: пока есть вероятность присутствия на территории Зоны граждан США - мы не можем свернуть базу.</text>
</string>
<string id="col_copper_dialog3_2">
	<text>Понимаю, полковник.</text>
</string>

<string id="us_hello_dialog_0">
	<text>Сэр?</text>
</string>

<string id="sor_kapter_dialog1_0">
	<text>Полковник сказал, я могу получить снаряжение.</text>
</string>
<string id="sor_kapter_dialog1_1">
	<text>Разумеется, сэр.</text>
</string>
<string id="sor_kapter_dialog1_2">
	<text>Благодарю.</text>
</string>

<string id="satan_hello_dialog_0">
	<text>Здорову!</text>
</string>

<string id="satan_dialog1_0">
	<text>Здоров!</text>
</string>
<string id="satan_dialog1_1">
	<text>А шо ты, хлопчик, лыбишься? Чи николы афро-украинця не бачив?</text>
</string>
<string id="satan_dialog1_2">
	<text>Видел, всяко бывает. Арнольда вспомнил, наемника. Теперь все понятно, хе.</text>
</string>
<string id="satan_dialog1_3">
	<text>Хорошо вже ржать, коняка. До болота тебе надо? Тропа - ось туточки, рядом. Минирована дюже. Проводить, или сам дойдешь?</text>
</string>
<string id="satan_dialog1_4">
	<text>Ладно, отдыхай, сам пройду.</text>
</string>
<string id="satan_dialog1_5">
	<text>Уж проводи, будь ласка.</text>
</string>

<string id="monk_hello_dialog_0">
	<text>Мир вам!</text>
</string>

<string id="pope_vitaly_dialog1_0">
	<text>И вам мир.</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog1_1">
	<text>Ох!... Изыди, демон...</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog1_2">
	<text>Ты ранен, давай помогу. Аптечка нужна?</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog1_3">
	<text>Изыди... глаголю... Аптечка? Была у меня аптечка.</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog1_4">
	<text>Ну так - лечись. Чего дурака валять?</text>
</string>

<string id="pope_vitaly_dialog2_0">
	<text>Ну, пришел в себя?</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_1">
	<text>Охо-хо-хох... грехи наши тяжкие... Ты кто ж будешь, сын мой?</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_2">
	<text>Сталкер я, батюшка. Твои монахи просили найти тебя. А ты в таком состоянии... пришлось слегка подранить. Как ты, отче?</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_3">
	<text>Не пойму пока. Где мы?</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_4">
	<text>Ведьмино Болото, отче.</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_5">
	<text>От морок проклятый, прости Господи, завел куда! Ох, искушение...</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_6">
	<text>Как ты тут оказался, отче?</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_7">
	<text>Охх-ох-ох... Грехи, грехи наши... стыдно и рассказать кому... Смеяться будешь, сын мой.</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_8">
	<text>Да. Мне сейчас только смеяться. Ты ж меня чуть не насмерть приложил из калаша, батюшка.</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_9">
	<text>Ну и ты пойми меня, сын мой: не в тебя я стрелял - в прародителя зла... Прости ты меня, сталкер.</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_10">
	<text>Бог простит, отче. Рассказывай, как здесь оказался. Смеяться не буду, обещаю. И никому слов твоих не перескажу.</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_11">
	<text>Да... покаюсь тебе. Наверно легче станет. Ну, слушай, сын мой. Не перебивай только. Третьего дня собрался я на базу банди... разбойных людей, что на западной стороне Болот. Говорить хотел со старшим, знаешь, поди, его, с Алексеем. Часовню хотим отстроить. А про Алексея я слышал как про человека совестливого и справедливого, и думал я - поможет Алексей деньгами и людьми. Братии, разумеется, про то ничего не сказал, ни к чему им знать было... Добрался до базы разбойников, слава Богу, а там - никого. И смеркаться уже стало, куда ж я в обратный путь? Так и сгинуть на болоте можно. Решил заночевать там. Очертил круг мелом, поставил датчики движения, автомат почистил и маслом смазал. И лег почивать. И сон такой странный вижу, будто совсем дитя я, а с бородой уже и в зеркало смотрюсь и дивлюсь. И тут просыпаюсь, и кто-то меня зовет: "Володечка..." Владимир - мое имя в миру. И так шепотом: "володеччччкаааа"... Ох... Открыл я глаза, автомат с предохранителя снял, мол, кто здесь. А в ответ - смех женский. Вышел я во двор. Стоит дева. В одежде сталкеровской, но без оружия. Высокая, выше тебя. Стоит, смотрит на черное небо, улыбается. Кто ты, спрашиваю, что делаешь здесь одна, ночью, без оружия? А она: "На что мне оружие, поп? Голыми руками любому голову откручу. А вот ты - святой человек, служитель Божий - с оружием ходишь, грехом себя мараешь." "Мой грех, - говорю, - мне и носить его." "Да ты - гордец, поп, - говорит дева, - а еще оружие носишь, с бандитами дружбу водишь, суеверия поддерживаешь - круг-то нарисовал мелом, поди?" И засмеялась, бесовка. А у меня волосы дыбом: дошло наконец - датчики-то молчат! Выставил автомат: "Стоять, - говорю, - бесовское отродье! Сито сделаю!" "Брось автомат, - говорит, - дай-ка я тебя лучше поцелую." И... одежды с себя скинула одним движением. А кожа у нее - змеиная! Раскинула руки, бесстыдница, на меня пошла... Нажал я на курок, куски плоти ее полетели, пошатнулась она, глаза синим огнем загорелись, и говорит она голосом демона: "Вот значит как, поп, вместо слова божьего - автомат Калашникова? Пропал ты, поп: гнев свой на тебя обращаю!" Вспыхнула адским пламенем и - исчезла. Смотрю - земля дыбиться начала. И из земли мертвецы полезли... Дальше плохо помню... Бежал, стрелял... словами страшными ругался. Очнулся - тебя вижу. Так-то вот, сын мой...</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_12">
	<text>М-м-м, а может, действительно, молитвой надо было, а не автоматом?</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_13">
	<text>Э-э-эх, сын мой. Не смотрит Бог на Зону, отвратил лик свой. Вот часовню отстроим, тогда... А пока... притчу тебе расскажу. Короткая она, но поучительна. Спросили папу римского, мол, вот два боксера перед матчем. Один возносит к Господу горячую молитву с просьбой о победе в матче. Второй же не молится, на свои силы полагаясь. Кто из них победит?</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_14">
	<text>Тот, кто лучше боксирует.</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_15">
	<text>Хм. Папа так же ответил. Вот и на этих территориях выживает тот, кто учился выживанию лучше.</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_16">
	<text>Трудно возразить. А скажи мне, отче, не Меняющий ли Лица встретился тебе на базе бандитов?</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_17">
	<text>Меняющий Лица? Что ты знаешь о нем, сталкер?</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_18">
	<text>Почти ничего.</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_19">
	<text>Не бес, не демон и не дьявол это, сын мой. Порождение Зоны. И молитвы против него не помогут. Острый глаз, твердая рука и автомат.</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_20">
	<text>Порождение Зоны? Странно слышать от служителя культа. Логичней была бы ссылка на козни Сатаны.</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_21">
	<text>Я знаю, что говорю! И знаю откуда он взялся! Поиск, группа Славена, вытащил Меняющего Лица из тьмы. Поиск... у этих людей в душах - Дьявол.</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_22">
	<text>Расскажи про Поиск, отче.</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_23">
	<text>Нет. Всё. Устал говорить с тобой, сын мой. Иди своей дорогой.</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_24">
	<text>Я должен проводить тебя до часовни...</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_25">
	<text>Будем считать, что уже проводил. Иди, я тебе сказал. Храни тебя Господь.</text>
</string>
<string id="pope_vitaly_dialog2_26">
	<text>Ладно, настаивать не буду. Прощай.</text>
</string>

<string id="satan_dialog2_0">
	<text>Куда дальше, проводник?</text>
</string>
<string id="satan_dialog2_1">
	<text>Мне - ось туды, тоби - крайне на закат, до колы у церкву нэ впрешься. Разумеешь?</text>
</string>
<string id="satan_dialog2_2">
	<text>Так что - не проводишь?</text>
</string>
<string id="satan_dialog2_3">
	<text>Ни. Нэ хочу попам на глазья казаться. Ты уж сам, хлопче.</text>
</string>
<string id="satan_dialog2_4">
	<text>Понимаю тебя, Сатана.</text>
</string>
<string id="satan_dialog2_5">
	<text>Тю! Опять ржет. Шо забавного побачив? Ну, бывай, хохмач. Будет шо надо - найдешь.</text>
</string>
<string id="satan_dialog2_6">
	<text>Удачи!</text>
</string>

<string id="marsh_monk_6_dialog1_0">
	<text>И вам мир, отцы. От Леши Бормана я пришел. Что за проблемы у вас?</text>
</string>
<string id="marsh_monk_6_dialog1_1">
	<text>Беда, сталкер, а не проблемы: батюшка наш, отец Виталий, пропал. Третьего дня на погост пошел, помолюсь, говорит, в тишине. И не вернулся. Мы округу обыскали всю. Без результата.</text>
</string>
<string id="marsh_monk_6_dialog1_2">
	<text>Есть еще люди, кроме вас, на Болотах?</text>
</string>
<string id="marsh_monk_6_dialog1_3">
	<text>База бандитов, на юг отсюда.</text>
</string>
<string id="marsh_monk_6_dialog1_4">
	<text>Да? Есть откуда начать поиск.</text>
</string>
<string id="marsh_monk_6_dialog1_5">
	<text>Просто так туда не попадешь. Только если проводник отведет. Проводник - негр. Черный как... Сатана.</text>
</string>
<string id="marsh_monk_6_dialog1_6">
	<text>Знаю я его. Потрясу братву.</text>
</string>
<string id="marsh_monk_6_dialog1_7">
	<text>Как знаешь. Да только... вряд ли братки причастны к исчезновению отца Виталия.</text>
</string>
<string id="marsh_monk_6_dialog1_8">
	<text>Как знать, как знать.</text>
</string>

<string id="marsh_provodnik_0">
		<text>Знаешь как пройти на базу?</text>
	</string>
	<string id="marsh_provodnik_1">
		<text>Оба-на! Знова ты!</text>
	</string>
	<string id="marsh_provodnik_2">
		<text>Так покажешь дорогу, или нет?</text>
	</string>
	<string id="marsh_provodnik_3">
		<text>Провожу. Ходымо?</text>
	</string>
	<string id="marsh_provodnik_4">
		<text>Пошли.</text>
	</string>
	
	<string id="marsh_provodnik_after_0">
		<text>Знаешь как пройти на базу?</text>
	</string>
	<string id="marsh_provodnik_after_1">
		<text>Оба-на! Знова ты!</text>
	</string>
	<string id="marsh_provodnik_after_2">
		<text>Так покажешь дорогу, или нет?</text>
	</string>
	<string id="marsh_provodnik_after_3">
		<text>Провожу. Ходымо?</text>
	</string>
	<string id="marsh_provodnik_after_4">
		<text>Пошли.</text>
	</string>
	
	<string id="baza_marsh_provodnik_0">
		<text>Мне нужно на Ведьмино Болото.</text>
	</string>
	<string id="baza_marsh_provodnik_1">
		<text>И шо ты тама забыв?</text>
	</string>
	<string id="baza_marsh_provodnik_2">
		<text>Не твое дело, братан.</text>
	</string>
	<string id="baza_marsh_provodnik_3">
		<text>Ну-ну, не кипятись вже. Идэм.</text>
	</string>
	<string id="baza_marsh_provodnik_4">
		<text>Пошли.</text>
	</string>
	
	<string id="baza_marsh_provodnik1_0">
		<text>ЗдорОво. Ты давно здесь?</text>
	</string>
	<string id="baza_marsh_provodnik1_1">
		<text>Да годын дванадцьять. А шо?</text>
	</string>
	<string id="baza_marsh_provodnik1_2">
		<text>Попа не видел на базе?</text>
	</string>
	<string id="baza_marsh_provodnik1_3">
		<text>Був здесь поп. Тильки я його не бачив.</text>
	</string>
	<string id="baza_marsh_provodnik1_4">
		<text>Откуда ж знаешь, что был?</text>
	</string>
	<string id="baza_marsh_provodnik1_5">
		<text>Ночевал он тута. Круг крейдой, ну отем.. мелом намалювал. Требник бросил.</text>
	</string>
	<string id="baza_marsh_provodnik1_6">
		<text>Куда он мог пойти?</text>
	</string>
	<string id="baza_marsh_provodnik1_7">
		<text>Знамо куда... отсюда одна дорога - на Видьмино Болото.</text>
	</string>
	<string id="baza_marsh_provodnik1_8">
		<text>Проводишь?</text>
	</string>
	<string id="baza_marsh_provodnik1_9">
		<text>А пошли!</text>
	</string>
	<string id="baza_marsh_provodnik1_10">
		<text>Пошли.</text>
	</string>
	
	<string id="pope_vitaly_dialog3_0">
		<text>Некогда мне, отче. Говори быстрее - что хотел?</text>
	</string>
	<string id="pope_vitaly_dialog3_1">
		<text>Во-первых - автомат верни.</text>
	</string>
	<string id="pope_vitaly_dialog3_2">
		<text>Забирай.</text>
	</string>
	<string id="pope_vitaly_dialog3_3">
		<text>Ты не серчай на меня. Слушай: на северо-запад отсюда есть тропа в заброшенную деревню. Там прячется от самого себя сталкер. Зовут его - Гейгер. Он был в центре Зоны, встречался с Меняющим Лица и выжил. Многое может рассказать. Если хочешь, найди его и поговори. Скажешь - от меня пришел. Понятно, сын мой?</text>
	</string>
	<string id="pope_vitaly_dialog3_4">
		<text>Понятно. Спасибо, отец Виталий.</text>
	</string>
	<string id="pope_vitaly_dialog3_5">
		<text>Вспомнил я вот что... наверное, тебе интересно будет.</text>
	</string>
	<string id="pope_vitaly_dialog3_6">
		<text>Слушаю, отче.</text>
	</string>
	
	<string id="geyger_hello_dialog_0">
		<text>Зачем пришел?</text>
	</string>
	
	<string id="geyger_dialog1_0">
		<text>Я от отца Виталия.</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_1">
		<text>От отца Виталия? Э-э... и что ему нужно?</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_2">
		<text>Он просит тебя поговорить со мной и ответить на все мои вопросы.</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_3">
		<text>Какие вопросы?</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_4">
		<text>Всяческие. Так что? Поговорим? Отец Виталий сказал, что ты был в центре Зоны. Это - правда?</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_6">
		<text>Да... я восемь раз ходил к центру. Мне хорошо платили, я занимался своей работой, ставил датчики, ставил генераторы импульсов, замерял истинную толщину купола периметра в разных местах. Но сейчас я уже не работаю на проекте.</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_7">
		<text>Зарплату урезали? Или... слушай, Гейгер, это же видно - ты боишься чего-то. Забился, как таракан в щель и высунуться боишься. Что так напугало тебя?</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_8">
		<text>Я... я встретил там чудовище, Меняющего Лица...</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_9">
		<text>Меняющий Лица? Кто это?</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_10">
		<text>Точно никто не скажет. Я сам не верил в его существование, считал рассказы про Меняющего Лица обычными сталкеровскими байками. Пока не столкнулся с ним лицом к лицу. Довелось заглянуть в глаза Дьяволу...</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_11">
		<text>Где это произошло?</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_12">
		<text>В баре. Схрон понадобился, неисправные датчики чинить было нечем. Зашел я на территорию бара, иду к схрону. Слышу, вдруг, стонет кто-то. "Помоги, брат..." Я - на голос. Вижу сталкер лежит возле костра на животе и стонет. Комбез у него - никогда таких не видел: будто сосудами кровеносными опутан весь. Я - к сталкеру, переворачиваю его... в общем, обделался я, увидав его рожу... Запомнил плохо, в памяти только то, что морда из синей стали... и глаза страшные... и всё, потерял сознание. Очнулся - нет никого. А возле меня ксеноформ лежит поблескивает. Побежал я...</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_13">
		<text>Какого вида ксеноформ? Где он сейчас?</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_14">
		<text>Плоский, желтый, неправильной формы. И весь знаками покрыт. Много ксеноформ я повидал. Но тот видел впервые... Не взял я его. Сам понимаешь.</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_15">
		<text>Значит, хочешь сказать, что Меняющий Лица, не только не тронул тебя, но и подарил дорогой ксеноформ?</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_16">
		<text>Выходит так. Сталкеры рассказывают, что встреча с Меняющим Лица - неминуемая и страшная смерть через семь дней. Прошло уже двадцать девять суток, как я видел эту тварь - и до сих пор жив.</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_17">
		<text>Как проникнуть за Барьер?</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_18">
		<text>Для этого нужно найти червоточину и активировать пространственный инвертор. Самая устойчивая червоточина находится в тоннеле под лабораторией Х-16.</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_19">
		<text>Где взять инвертор?</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_20">
		<text>Не знаю. У нас, в бункере на озере Янтарь, был только один инвертор. С ним я ходил к центру. Я потерял... или уничтожил его - не помню - у меня был шок...</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_21">
		<text>Но другие инверторы ведь существуют? Или ты еще и проводником через периметр подрабатывал?</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_22">
		<text>Каким еще проводником?! Конечно, каждая, уважающая себя, сталкеровская группировка имеет свой собственный инвертор.</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_23">
		<text>Значит, сейчас у ученых в бункере на Янтаре инвертора нет?</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_24">
		<text>Не знаю. Может заказали новый.</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_25">
		<text>Где можно заказать инвертор?</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_26">
		<text>Не знаю.</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_27">
		<text>Что такое червоточина?</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_28">
		<text>Это место, где структура пространства периметра с изъяном, дефектом.</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_29">
		<text>Группа Поиск. Встречал их в центре?</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_30">
		<text>Я - нет. Но говорят, что база у них в Припяти.</text>
	</string>
	<string id="geyger_dialog1_31">
		<text>Это я знаю. Ну, спасибо тебе. Прощай.</text>
	</string>
	
	<string id="greece_dialog2_0">
		<text>ЗдорОво, Грек! Рад видеть тебя.</text>
	</string>
	<string id="greece_dialog2_1">
		<text>А... здорОво, Джон. Ты чего здесь?</text>
	</string>
	<string id="greece_dialog2_2">
		<text>К ученым решил заглянуть, насчет работы поинтересоваться. А где все?</text>
	</string>
	<string id="greece_dialog2_3">
		<text>Не знаю. Не застал.</text>
	</string>
	<string id="greece_dialog2_4">
		<text>А ты откуда и куда?</text>
	</string>
	<string id="greece_dialog2_5">
		<text>Да я  в порядке. Дело доделал, спасибо тебе за снарягу. На Сортировку иду, да что-то притомился я.</text>
	</string>
	<string id="greece_dialog2_6">
		<text>Из центра идешь? Значит и инвертор у тебя есть?</text>
	</string>
	<string id="greece_dialog2_7">
		<text>Есть. Только смотри: без глупостей, не люблю я этого.</text>
	</string>
	<string id="greece_dialog2_8">
		<text>Как он хоть выглядит? Покажешь?</text>
	</string>
	<string id="greece_dialog2_9">
		<text>Не жалко, смотри.</text>
	</string>
	<string id="greece_dialog2_10">
		<text>....</text>
	</string>
	<string id="greece_dialog2_11">
		<text>Пол-ляма зелени такая хрень стоит. Вот только купить негде. Насмотрелся? Вот и ладно. Ну что? Ученых нет, с работой тебе - облом. Что делать будешь?</text>
	</string>
	<string id="greece_dialog2_12">
		<text>Червоточину в тоннеле пощупаю.</text>
	</string>
	<string id="greece_dialog2_13">
		<text>Ха! Без инвертора просто отшвырнет тебя и все. Хотя... бывали случаи... сам видел, чувак без прибора через периметр прошел через червоточину. Правда постарел лет на сто, почти сразу в ящик сыграл.</text>
	</string>
	<string id="greece_dialog2_14">
		<text>Хм. Так может мне повезет? А? Ладно, бывай, Грек. Встретимся на Сортировке.</text>
	</string>
	
	<string id="lab_ltnt_renn_hello_dialog_0">
		<text>Кто здесь? Стоять!</text>
	</string>
	
	<string id="lab_ltnt_renn_dialog_0">
		<text>Спокойно, лейтенант. Ты должен меня помнить. Я - Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="lab_ltnt_renn_dialog_1">
		<text>Да... да я помню тебя... Южная Америка, Ика... Я помню тебя, Джон-Джо...</text>
	</string>
	<string id="lab_ltnt_renn_dialog_2">
		<text>Да... да я помню тебя... Южная Америка, Ика... и на Сортировке. Я помню тебя, Джон-Джо...</text>
	</string>
	<string id="lab_ltnt_renn_dialog_3">
		<text>Что случилось с вертолетами? Где морпехи? Я выполняю задание Коппера.</text>
	</string>
	<string id="lab_ltnt_renn_dialog_4">
		<text>Операция завершается, стадия - эвакуация...</text>
	</string>
	<string id="lab_ltnt_renn_dialog_5">
		<text>Ты что плетешь? Где твои люди, Рённ?!</text>
	</string>
	<string id="lab_ltnt_renn_dialog_6">
		<text>Не кричи... Группа эвакуирована. Операция завершается. Я - последний. Вертолет уже вылетел. Нам нужно идти...</text>
	</string>
	<string id="lab_ltnt_renn_dialog_7">
		<text>Куда? СТОЙ! РЁНН!!!</text>
	</string>
	
	<string id="col_copper_dialog4_0">
		<text>Ваши люди мертвы, полковник.</text>
	</string>
	<string id="col_copper_dialog4_1">
		<text>... Есть возможность эвакуировать тела?</text>
	</string>
	<string id="col_copper_dialog4_2">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="col_copper_dialog4_3">
		<text>Тела... в столь недоступном месте?</text>
	</string>
	<string id="col_copper_dialog4_4">
		<text>Да. Я говорил с последним из оставшихся в живых, с лейтенантом Рённом. И видел, как его забрал вертолет-призрак.</text>
	</string>
	<string id="col_copper_dialog4_5">
		<text>Дьявол...</text>
	</string>
	<string id="col_copper_dialog4_6">
		<text>Контракт выполнен, полковник.</text>
	</string>
	
	<string id="sor_borman_dialog6_0">
		<text>Кажется, я влип.</text>
	</string>
	<string id="sor_borman_dialog6_1">
		<text>Что случилось в военном городке?</text>
	</string>
	<string id="sor_borman_dialog6_2">
		<text>Снайпер. Отработал по полковнику Копперу. Профи - все четко сделал. Отработал и ушел незамеченным. Солдаты решили, что я его застрелил.</text>
	</string>
	<string id="sor_borman_dialog6_3">
		<text>Ни фига себе, братуха... Жаль полковника, нормальный мужик был. Опять снайпер, епть.</text>
	</string>
	<string id="sor_borman_dialog6_4">
		<text>Мне нужно в бар...</text>
	</string>
	<string id="sor_borman_dialog6_5">
		<text>И ты рехнулся? Не в бар тебе нужно, а сваливать нахрен! Пропуск, что Котя дал - у тебя?</text>
	</string>
	<string id="sor_borman_dialog6_6">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="sor_borman_dialog6_7">
		<text>Нет, продал.</text>
	</string>
	<string id="sor_borman_dialog6_8">
		<text>Это хорошо. Держи прикид, переодевайся и вали на Болота. Там на базе жди меня. Понял?</text>
	</string>
	<string id="sor_borman_dialog6_9">
		<text>Ты точно - ненормальный... Прорывайся через блокпост и вали на Болота. Там на базе жди меня. Понял?</text>
	</string>
	<string id="sor_borman_dialog6_10">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	
	<string id="marsh_greece_hello_dialog_0">
		<text>ЗдорОво, братан!</text>
	</string>
	
	<string id="marsh_greece_dialog1_0">
		<text>Никак не доберешься до Сортировки, Грек?</text>
	</string>
	<string id="marsh_greece_dialog1_1">
		<text>И не говори, братуха. К Берендею заглянул. Поговорили... ох и силен поп пить, не пытайся даже переплюнуть его.</text>
	</string>
	<string id="marsh_greece_dialog1_2">
		<text>Берендей? Кто это?</text>
	</string>
	<string id="marsh_greece_dialog1_3">
		<text>Это мы отца Виталия так между собой кличем. Не, реально на Берендея похож. Только в глаза не скажи - обидится.</text>
	</string>
	<string id="marsh_greece_dialog1_4">
		<text>Отец Виталий! Жив, значит? Ну хорошо.</text>
	</string>
	<string id="marsh_greece_dialog1_5">
		<text>Вспоминал он тебя. Вот просил передать бумажку. Письмо какое-то, на немецком, похоже. Да, и от меня - часть твоей снаряги. Водку, извини, брат, выпили.</text>
	</string>
	<string id="marsh_greece_dialog1_6">
		<text>И - на здоровье.</text>
	</string>
	
	<string id="satan_dialog3_0">
		<text>Помнишь меня?</text>
	</string>
	<string id="satan_dialog3_1">
		<text>Та разве ж такого забудешь. До базы трэба?</text>
	</string>
	<string id="satan_dialog3_2">
		<text>Да, и поскорее.</text>
	</string>
	
	<string id="marsh_trader_hello_dialog_0">
		<text>Как дела, братан?</text>
	</string>
	
	<string id="marsh_trader_music_dialog_0">
		<text>Хорошая музыка. А есть другая?</text>
	</string>
	<string id="marsh_trader_music_dialog_1">
		<text>Е трохи. Шо поставыть?</text>
	</string>
	<string id="marsh_trader_music_dialog_2">
		<text>Sam The Sham.</text>
	</string>
	<string id="marsh_trader_music_dialog_3">
		<text>The Meteors.</text>
	</string>
	<string id="marsh_trader_music_dialog_4">
		<text>Bowling For Soup.</text>
	</string>
	<string id="marsh_trader_music_dialog_5">
		<text>Эт мы зараз.</text>
	</string>
	<string id="marsh_trader_music_dialog_6">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="marsh_trader_music_dialog_7">
		<text>Эт мы зараз.</text>
	</string>
	<string id="marsh_trader_music_dialog_8">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="marsh_trader_music_dialog_9">
		<text>Эт мы зараз.</text>
	</string>
	<string id="marsh_trader_music_dialog_10">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	
	<string id="marsh_bandit_01_dialog_0">
		<text>ЗдорОво. Скучно, поди, здесь?</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_01_dialog_1">
		<text>А хера ли нам грустить? Ты, это, слышишь, сталкер - цацками немецкими не интересуешься?</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_01_dialog_2">
		<text>Что именно можешь предложить?</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_01_dialog_3">
		<text>Вот глянь.</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_01_dialog_4">
		<text>Железный крест. Второго класса. Где взял?</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_01_dialog_5">
		<text>Ты сперва скажи - берешь, или не? А потом уж и побазарим. Пять штук тугров всего.</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_01_dialog_6">
		<text>Нет у меня столько.</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_01_dialog_7">
		<text>Беру. Так откуда орден?</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_01_dialog_8">
		<text>Зомбака с корешом на Янтаре подстрелили. Чудной зомбак попался: со шмайсером. Так у этого мертвяка с десяток таких цацек было.</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_01_dialog_9">
		<text>Больше ничего интересного у зомби не было?</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_01_dialog_10">
		<text>Да не-е-е. Бумажки были. Письма, чи шо, да все не на нашем. Прохор, корешок мой, дурень, себе при дележе взял. А мне медали достались. Все толкнул. Эта - крайняя.</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_01_dialog_11">
		<text>А как мне с корешом твоим пообщаться бы?</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_01_dialog_12">
		<text>Хм... Ну хер его знает. Может, на озере до сих пор трется... А, может, и сгинул где... Не, не скажу.</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_01_dialog_13">
		<text>И на том спасибо.</text>
	</string>
	
	<string id="marsh_mute_dialog_0">
		<text>Что-то хочешь сказать?</text>
	</string>
	<string id="marsh_mute_dialog_1">
		<text>Шо казать - маю, тильки почикай трохи, наймит, увспомню, шоб не попутать чого. От Лешика я прийшов. Вин казав, пусть наймит берет шпалер нимицкий, який я йому возвертаю, и чешет у криту Зону. На дикой свалке у депо хай устретит Гошу и даст цей шпалер йому побачить. А Гоша отведет його до вояк. Ага... мабуть точно.</text>
	</string>
	<string id="marsh_mute_dialog_2">
		<text>Твой Лешик - дурак, что ли?! Как я пересеку барьер?!</text>
	</string>
	<string id="marsh_mute_dialog_3">
		<text>Ой, тильки не благай. Лешик казав - найдет наймит тропу, був вин вже рядочком з нею. Ось - дэржи пистолю, и разбежались.</text>
	</string>
	<string id="marsh_mute_dialog_4">
		<text>Ладно. Бывай.</text>
	</string>
	
	<string id="baza_marsh_provodnik2_0">
		<text>К часовне проведешь?</text>
	</string>
	<string id="baza_marsh_provodnik2_1">
		<text>Ну, колы трэба - идэм.</text>
	</string>
	<string id="baza_marsh_provodnik2_2">
		<text>Пошли.</text>
	</string>
	
	<string id="pope_vitaly_dialog4_0">
		<text>Батюшка, Грек отдал мне старое письмо, сказав, что вы просили его передать это письмо мне. Откуда оно у вас, отец Виталий?</text>
	</string>
	<string id="pope_vitaly_dialog4_1">
		<text>Так ты, сын мой, по-немецки понимаешь? Забавно. Контейнер братья нашли на погосте - старую могилу дождем размыло. Самодельный такой контейнер, из гильзы от авиационного снаряда. В том контейнере письмо и лежало.</text>
	</string>
	<string id="pope_vitaly_dialog4_2">
		<text>Больше ничего в контейнере не было?</text>
	</string>
	<string id="pope_vitaly_dialog4_3">
		<text>Брошюрка была. Обычная карманная книга немецкого летчика. Интересует?</text>
	</string>
	<string id="pope_vitaly_dialog4_4">
		<text>Любопытно было бы взглянуть.</text>
	</string>
	<string id="pope_vitaly_dialog4_5">
		<text>Ну, коли интересно - дарю.</text>
	</string>
	<string id="pope_vitaly_dialog4_6">
		<text>Спасибо, отче. До встречи!</text>
	</string>
	
	<string id="sor_ltnt_renn_dialog2_0">
		<text>ВЫ меня искали?</text>
	</string>
	<string id="sor_ltnt_renn_dialog2_1">
		<text>Узнаешь меня, Джон-Джо?</text>
	</string>
	<string id="sor_ltnt_renn_dialog2_2">
		<text>Да. Леннарт Рённ. Оперативный псевдоним...</text>
	</string>
	<string id="sor_ltnt_renn_dialog2_3">
		<text>Не так быстро, Джон-Джо. Здесь я - просто лейтенант Леннарт Рённ. И всё.</text>
	</string>
	<string id="sor_ltnt_renn_dialog2_4">
		<text>Понятно. Что тебе нужно? Зачем ты здесь?</text>
	</string>
	<string id="sor_ltnt_renn_dialog2_5">
		<text>Сейчас узнаешь меня, Джон-Джо?</text>
	</string>
	<string id="sor_ltnt_renn_dialog2_6">
		<text>Вероятно, ты думаешь, что мы оба здесь по одной и той же причине, Джон-Джо: операция "Ковчег", не так ли?</text>
	</string>
	<string id="sor_ltnt_renn_dialog2_7">
		<text>"Ковчег"? Хм. Я знаю, что эту операцию проводит морская пехота США. Я к ней отношения не имею. Ни к морской пехоте, ни к операции.</text>
	</string>
	<string id="sor_ltnt_renn_dialog2_8">
		<text>Это не важно - услышал я правду или нет. Мне нужно было увидеть тебя, чтобы сказать: "Ковчег" мне не интересен.</text>
	</string>
	<string id="sor_ltnt_renn_dialog2_9">
		<text>Рад за тебя. Я сразу догадался, что ты прибыл для поисков артефактов.</text>
	</string>
	<string id="sor_ltnt_renn_dialog2_10">
		<text>Смешно. Вот взгляни.</text>
	</string>
	<string id="sor_ltnt_renn_dialog2_11">
		<text>.... хорошая подделка. Откуда это фото у тебя?</text>
	</string>
	<string id="sor_ltnt_renn_dialog2_12">
		<text>Я сам сделал его на базе. Теперь тебе ясно, что мы - не конкуренты?</text>
	</string>
	<string id="sor_ltnt_renn_dialog2_13">
		<text>Конечно. Прощай, Ленни.</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_trader_dialog10_0">
		<text>ЗдорОво, Сидорыч!</text>
	</string>
	<string id="dfs_trader_dialog10_1">
		<text>Совсем рехнулся?! Тебя америкосы по всей Сортировке ищут! Сваливай в Зону, Джони.</text>
	</string>
	<string id="dfs_trader_dialog10_2">
		<text>Погоди, Сидорыч. Ты же все можешь достать - мне нужен инвертор.</text>
	</string>
	<string id="dfs_trader_dialog10_3">
		<text>Инвертор, инвертор... где ж я его тебе добуду?... Хм. Слушай сюда, сталкер: есть у меня координаты нескольких посылок оттуда. Не успели Бизон с Луки... э-э-эх, жалко придурков. В общем так: заберешь содержимое посылок, и передашь всё моему человеку. У него будет инвертор. Разумный обмен?</text>
	</string>
	<string id="dfs_trader_dialog10_4">
		<text>Похоже, что надо соглашаться? Хорошо, давай координаты.</text>
	</string>
	<string id="dfs_trader_dialog10_5">
		<text>Похоже, что надо соглашаться? Хотя, пожалуй, я скажу - нет.</text>
	</string>
	
	<string id="sor_hugo_dialog9_0">
		<text>Приветствую, Хьюго.</text>
	</string>
	<string id="sor_hugo_dialog9_1">
		<text>Джей-Джей, вас ищут. Но, всё же, советую заглянуть к Сидоровичу, перед тем, как покинуть Сортировку. Вероятно, он сможет помочь с пространственным инвертором.</text>
	</string>
	<string id="sor_hugo_dialog9_2">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	
	<string id="marsh_bandit_02_dialog_0">
		<text>Есть что сказать?</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_02_dialog_1">
		<text>Эта, братан, слышь: тут Лешик за тебя сказал, что ты крутой боец. Говорит - реально самый крутой боец в Зоне. А уж ножи мечет - ну любо-дорого.</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_02_dialog_2">
		<text>Дальше что?</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_02_dialog_3">
		<text>Тут рядом вахлаки объявились, из бригады Ковцура, падлы отмороженные. Лешик говорит - мочить козлов. А мы тут с братвой заспорили: а слабо крутому наемнику в одиночку да только перьями порешить гадов?</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_02_dialog_4">
		<text>Мне что с того будет?</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_02_dialog_5">
		<text>Ну, это... уважуха всей братвы. И не только в Зоне. Сечешь?</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_02_dialog_6">
		<text>Я работаю только за деньги. Сами разберетесь.</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_02_dialog_7">
		<text>Сколько их?</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_02_dialog_8">
		<text>Да рыл десять-двенадцать. Так как? Слабо по-тихому замочить?</text>
	</string>
	<string id="marsh_bandit_02_dialog_9">
		<text>Давай ножи.</text>
	</string>
	
	<string id="oleynik_hello_dialog_0">
		<text>Ну? Что надо?</text>
	</string>
	
	<string id="oleynik_dialog1_0">
		<text>Военный? Что тУт сидишь?</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog1_1">
		<text>А мне больше идти некуда.</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog1_2">
		<text>А товарищи твои где?</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog1_3">
		<text>Э-э-эх, сталкер... Тебе заняться, что ли нечем? Оставь меня в покое.</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog1_4">
		<text>Ну, как хочешь.</text>
	</string>
	
	<string id="oleynik_dialog2_0">
		<text>Водку пьешь, служба?</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog2_1">
		<text>А есть?</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog2_2">
		<text>С собой нет. Но, если надо - куплю.</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog2_3">
		<text>Вот купи и приходи. Не меньше пол-литры. Понял?</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog2_4">
		<text>Соображаю.</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog2_5">
		<text>Есть. Держи.</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog2_6">
		<text>Вот это разговор. Спасибо, друг.</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog2_7">
		<text>Не пойму - дезертир, что ли?</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog2_8">
		<text>Сам ты дезертир! Военнослужащий я и присяги не нарушал. Понял, сталкер? То-то.</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog2_9">
		<text>Ты пей водку-то. А что же ты тогда здесь один делаешь? На блокпосте америкосы. Украинских ВС на территории периметра нет.</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog2_10">
		<text>Знаю. С Янтаря я пришел. С месяц тому назад, когда началась катавасия в Мертвом Городе, наше отделение в составе батальона туда на помощь Долгу бросили.</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog2_11">
		<text>Какая катавасия?</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog2_12">
		<text>Придуриваешься, или новенький? Немец из Поиска базу апсов засветил в МГ. Сталкерня ринулась апсов резать, злые они на них жутко. Ну и наши отцы-командиры решили тоже в стороне не стоять, отломить и себе кусок успеха. Про брильянт слышал? Тоже нет? Во ты темный... Короче, прибыли мы к шапочному разбору: апсы уже зачищены. Склады их нашли - и давай расслабляться. Дня через три только вышли на станцию-2. И - оба-на: а там Поиск с Долгом не по-детски схлестнулись из-за грузовика какого-то. Видел я этот грузовик, по мне так и гроша ломанного не стоит, корыто с болтами. Херь, типа контейнера, в кузове. Да пустой контейнер-то! А эти, Долг и Поиск: ну вот еще капля и до стрельбы бы дело дошло. Но как-то угомонились, разошлись. Долговцы погнали грузовик на Склады. Поиск - в сторону Генераторов двинул. Ну и наше отделение за Долгом на Склады потопало. Через двое суток добрались. Расположились на базе у Свободы, те не против были, даже жратвы и бухла нам подкинули. А ночью всё и началось! Подскочил, будто и не спал: стрельба, взрывы, вопли дикие. Мы автоматы похватали, из здания высыпали - ёпть! - реально битва идет! Сперва подумал - Свобода с Долгом опять сцепились, потом определился: нет - стреляют в одном направлении. Монстры оттуда волнами прут. А между мутантами - мужик, и прямо на нас идет. Вместо рожи - маска из стали, а пули от его тела, как от железа отскакивают, только искры фонтанами. И лыбится гад, пасть раззевает... Ближе и ближе. И ближе и ближе. Край, думаю. Остановился урод, на небо смотрит, на север. А там - круг ярко-алый засветился, и нити от него во все стороны пошли. Как заревел мужик тот, не поверишь - меня наизнанку от ужаса вывернуло, - сорвал с себя маску, а под ней почти такая же, швырнул сорванную в сторону пятна в небе, а сам рванул на юг... Мутанты в землю зарываться начали. Мы с корешом - прыг в бэтэр и ходу...</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog2_13">
		<text>Дальше-то что? Чего замолчал?</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog2_14">
		<text>А дальше - херь какая-то: едем и едем, вокруг бэтэра муть серая, пальцев своих не видно. Расхода топлива нет, жрать-пить не хочется, ведем машину по-очереди, спим - тоже так же. Зарубки на прикладе делаю - две недели едем уже. Не веришь? Это - правильно: никто не верит. Выехали на шестнадцатый день на Янтарь, к мобильному лагерю ученых. Главная у них там новая, американка, доктор Рипли, сказала что наше отделение пропало в Зоне год тому назад... И что купол наш бэтэр зацепил самым краешком, потому, мол, мы и пробились. Но для меня-то - всё это было совсем недавно! Как так получается? А, сталкер? Вот и я не скажу.</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog2_15">
		<text>А грузовик? Видел ты на Складах грузовик со станции-2?</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog2_16">
		<text>Да нет... не видел.</text>
	</string>
	<string id="oleynik_dialog2_17">
		<text>Интересный рассказ, сержант. Ладно, счастливо тебе.</text>
	</string>
	
	<string id="ltnt_yakovlev_hello_dialog_0">
		<text>Ну, здорОво, боец!</text>
	</string>
	
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog1_0">
		<text>Что случилось? Нападение?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog1_1">
		<text>Водка паленая и соляр разбавленный. Кто-то за это ответит. А ты откуда здесь взялся? Что-то я не припомню тебя.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog1_2">
		<text>Сталкер я.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog1_3">
		<text>Ладно, потом поговорим. Сейчас - давай за мной - выродки через тоннель прорвались, поможешь отбить атаку.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog1_4">
		<text>Выродки? И много их?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog1_5">
		<text>Ты - дурак, или с Луны свалился? Выродков всегда много, потому как - один выродок - это УЖЕ слишком много! Хорош болтать, за мной, боец!</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog1_6">
		<text>Давай!</text>
	</string>
	
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog2_0">
		<text>А теперь объясни - что это за твари были, и что здесь происходит?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog2_1">
		<text>За выродков спрашиваешь? Не встречал еще? Повезло тебе. Самые опасные твари в Зоне. А ты молодец, не обоср..лся... Значит говоришь - впервые видишь выродков? Откуда ты взялся-то?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog2_2">
		<text>За выродков спрашиваешь? Не встречал еще? Повезло тебе. Самые опасные твари в Зоне. А ты, я вижу, мужик крутой... Значит говоришь - впервые видишь выродков? Откуда ты взялся-то?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog2_3">
		<text>Так это и были выродки? А я-то думал... Реально - самые опасные? А Меняющий Лица?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog2_4">
		<text>Это, боец, зубы мне не заговаривай - откуда пришел? С Янтаря?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog2_5">
		<text>Натурально. Возвращался из лаборатории по тоннелю. Как здесь оказался - сам не понимаю. Что это вообще за место?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog2_6">
		<text>Хм. Интересно. Через червоточину без инвертора прошел?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog2_7">
		<text>Без чего?</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_ivancov_hello_dialog_0">
		<text>Ну, рассказывай.</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_ivancov_dialog1_0">
		<text>А что рассказывать-то?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog1_1">
		<text>Кто такой, откуда, как здесь оказался... За помощь, конечно, спасибо, но осторожность не повредит.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog1_2">
		<text>Сталкер я, сейчас работаю по контракту на Сидора, наемник - одним словом. Искал на Янтаре вещь одну. Заказ Сидора. Ну и швырануло меня сюда. Тут лейтенант твой помочь попросил. Вот так все и вышло.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog1_3">
		<text>Ага. Инвертор с собой, или успел заныкать?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog1_4">
		<text>Какой инвертор, командир? Лейтенант вон тоже про него спрашивал.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog1_5">
		<text>Не переигрывай: любой новичок на периметре знает что такое - инвертор. Понять тебя могу, но не боись - не отберем. Мы ж не бандиты, должен понимать. Долг!</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog1_6">
		<text>С собой. Но, вроде бы, он неисправен.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog1_7">
		<text>Дай гляну. Спокойно, все ровно... Оба-на. Точно неисправен. Не повезло тебе, наемник, Сидор из гонорара вычтет стоимость.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog1_8">
		<text>Вычтет... Вернуться сперва надо, как же я без инвертора? Его можно починить?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog1_9">
		<text>Гришка Будулай, вероятно, сможет. Кстати, про ремонт - держи. Это - специальный жетон Долга. Предъявляешь любому механику в Зоне и имеешь бесплатный ремонт снаряги. Не потеряй и не пропей - второго такого у меня для тебя не найдется. Будем считать это благодарностью за помощь.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog1_10">
		<text>Спасибо, майор. Полезный девайс.</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_0">
		<text>Спросить хочу.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_1">
		<text>Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_2">
		<text>Где мне найти Будулая?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_3">
		<text>Он постоянно на нашей базе на Военных Складах.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_4">
		<text>А мы сейчас где?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_5">
		<text>Хм. Сложный вопрос. Это - буферная территория между Центром и остальным миром. Ее как бы и не существует в реальности. Но, чтобы не заморачиваться, мы называем это место "Янтарь-2".</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_6">
		<text>Буфер? Можно поподробнее?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_7">
		<text>Попытаюсь. Буфер похож на слоеный пирожок: Янтарь-2, Росток, Бар и Дикая свалка. С Ростоком и Баром все в порядке. А вот Янтарь-2 и Дикая свалка... Образовались они сразу после активации Барьера. Ученые говорят, что искусственные территории гасят энергию Барьера, чтобы эта энергия не пожгла все расположенное внутри колпака Барьера. Фу-у-у-х... аж вспотел. Понятно про буфер?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_8">
		<text>Не очень. Ты сказал: "после активации Барьера". Кто активировал его?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_9">
		<text>Наше командование считает, что Поиск и Ветераны. Вроде бы они нашли на Генераторах силовую установку неизвестного назначения, ну и, по бестолковке, запустили ее.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_10">
		<text>А ты как думаешь?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_11">
		<text>Почти так же. Только вот не согласен в том, что "по бестолковке". Специально они это сделали. Но не ясно - ЗАЧЕМ?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_12">
		<text>Может, чтобы остановить Меняющего Лица?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_13">
		<text>Железную Морду? Это вряд ли. Мы считаем - заодно они все. И Меняющий Лица, и Ветераны Зоны, и Поиск.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_14">
		<text>Ксеноформы. Сидор говорит, что эти предметы - из Центра Зоны.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_15">
		<text>Хм. Может и так. По крайней мере, у каждого выродка с собой имеется ксена из сплава золота и меди. Все одинаковые, называем их только по-разному: кто - "Золотой рыбкой", кто - "Золотым ежиком", кто - "Золотой Свиньей". Других ксен я не видел. Но говорят - разные бывают. Не знаю, может и так.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_16">
		<text>Откуда появился Меняющий Лица?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_17">
		<text>Есть предположение, что он сидел в контейнере, который был вывезен из Мертвого Города. Херня это. Видел я тот контейнер и в Городе, и на станции-2 и на Складах. Он всегда был пустым. Грешник показывал мне дневник немецкого офицера, служившего в этих местах во время оккупации, прикинь какая древняя вещь. Так там уже страниц сорок описаний встреч с Многоликим. Так что контейнер здесь не при чем.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_18">
		<text>Грешник? Кто это?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_19">
		<text>Отшельник. В Затерянном Лесе обретается.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_20">
		<text>Ясно. И последний вопрос - куда прорывались выродки?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_21">
		<text>Хрен его знает. Они постоянно куда-то прорываются, заняться-то больше нечем.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ivancov_dialog2_22">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog3_0">
		<text>О чем думаешь, лейтенант?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog3_1">
		<text>Дружка жалею. А не подоспей ты с медпомощью - мы с Ромкой Громовым напару бы у чертей уголь пи..или.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog3_2">
		<text>Как вышло-то?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog3_3">
		<text>Хрон, падлюка, торгаш гребаный, товар некачественный сунул. На Ростоке мы с Ромкой заправлялись. Обычное дело: у бандитов там торговая точка. ГСМ, водка, жратва. Долгу, понятно, машины боевые нахаляву заправляют, ну а мы терпим их присутствие на Ростоке. Решил, наверное, Хрон одним выстрелом - двух зайцев: и бэтэр наш и экипаж. Что он в дизтопливо набуторил - хрен поймешь, но мотор в хлам превратился. Да и водяра с начинкой, выходит, была.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog3_4">
		<text>Что за бандиты? Под кем?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog3_5">
		<text>Батьки Ковцура гаденыши. Слышь, сталкер, мне отлучиться нельзя: служба, сам понимаешь. А поквитаться с ними охота так, что аж поджилки трясутся.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog3_6">
		<text>Сменишься и разберешься. Бывай, лейтенант.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog3_7">
		<text>Цена решения: сколько дашь, если Я оплачу по твоим долгам?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog3_8">
		<text>С деньгами - туго. Есть орден. Немецкий. Штук на восемь потянет, верняк.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog3_9">
		<text>Не. Этого мало. Прощай.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog3_10">
		<text>Орден? Согласен.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog3_11">
		<text>Убей Хрона как-нибудь нестандартно, чтобы я знал - твоя работа.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog3_12">
		<text>Метательный нож.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog3_13">
		<text>Годится. Сделаешь - орден твой.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog3_14">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog4_0">
		<text>Работа сделана.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog4_1">
		<text>Быстро ты... Ножом?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog4_2">
		<text>Все согласно нашему договору.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog4_3">
		<text>А база бандитов?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog4_4">
		<text>Нет ее.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog4_5">
		<text>Ну ты крут! Держи. Как уговаривались.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog4_6">
		<text>Именно. Как уговаривались.</text>
	</string>
	
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog5_0">
		<text>Хрон выбыл. Но обстановка была такой, что ножом не получилось.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog5_1">
		<text>Но он - мертв?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog5_2">
		<text>Мертвее не бывает.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog5_3">
		<text>Да какая разница: нож, или пуля? Орден твой.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog5_4">
		<text>Нет. Взять не могу. Куплю. Ты говорил на восемь тысяч потянет?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog5_5">
		<text>Пять - и в расчете.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog5_6">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog5_7">
		<text>Столько нет. Вернусь с деньгами, орден не потеряй.</text>
	</string>
	
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog6_0">
		<text>Откуда он у тебя?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog6_1">
		<text>У Грешника выменял.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_yakovlev_dialog6_2">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	
	<string id="andrew_sniper_hello_dialog_0">
		<text>Ну, здравствуй.</text>
	</string>
	
	<string id="andrew_sniper_dialog1_0">
		<text>Не поверишь, но я рад встрече, Андрей.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog1_1">
		<text>А уж как я рад... Какого хера ты здесь, Джон-Джо?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog1_2">
		<text>В бой идем мы не за славой, в бой идем мы из-за денег.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog1_3">
		<text>Я и не сомневался. Ну, вроде бы поговорили. Тебе пора, Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog1_4">
		<text>Погоди, Андрей - всего два вопроса...</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog1_5">
		<text>Хорошо. Но только два.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog1_6">
		<text>Посылки Сидору ваша группа посылает?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog1_7">
		<text>Какие еще на хер посылки? Сами на трехразовом питании: понедельник-среда-пятница.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog1_8">
		<text>Силовая установка на Генераторах - в чем ее назначение?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog1_9">
		<text>Слепой? Оглянись вокруг - в этом и есть ее назначение. Все, прощай, Джон-Джо. Надеюсь - больше не встретимся.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog1_10">
		<text>Это почему?</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_gosha_hello_dialog_0">
		<text>Ага, здорОво...</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_0">
		<text>Я - от Леши.</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_1">
		<text>Шпалер при себе? С гравировкой который.</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_2">
		<text>Потерял я его...</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_3">
		<text>Иди ищи. Без него разговора не будет.</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_4">
		<text>Да. Вот он.</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_5">
		<text>Знатная вещица. Рассказывал мне Грешник про этого фон Беркова. Совсем берегов мужик не видел.</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_6">
		<text>А что еще Грешник рассказывал?</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_7">
		<text>Много чего... Не до того сейчас. Леша сказал отвести тебя на Склады.</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_8">
		<text>Леша сказал: "К военным", а не на Военные Склады.</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_9">
		<text>Военные как раз там и есть.</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_10">
		<text>Ну так пошли, что ли?</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_11">
		<text>Не, наемник. Придется тебе одному. Мне пока некогда.</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_12">
		<text>Тропа закрыта же!</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_13">
		<text>Открылась. И еще с неделю открытой будет. Так что не ссы. На хуторе встретишь Бредня. Осторожней с ним - погоняло у него не оттого, что рыбу ловить любит, а оттого, что бредит. Даст тебе флэшку к сканеру. Со сканера маякнешь воякам. Тогда на базу пропустят без проблем. Забудешь маякнуть - стреляют они здорово: профи. Все запомнил?</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_14">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_15">
		<text>Радиосканер имеется?</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_16">
		<text>Да. Бывай, Резанный.</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_17">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_18">
		<text>Как знал, захватил лишний. Держи, пехота.</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog1_19">
		<text>Спасибо. Бывай, Резанный.</text>
	</string>
	
	<string id="iron_mask_hello_dialog_0">
		<text>как ты делаешь</text>
	</string>
	
	<string id="iron_mask_dialog1_0">
		<text>Ты кто такой?</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_dialog1_1">
		<text>ты имел поднять и оставить с собой универсальную ценность. это есть мы иметь заключать договор.</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_dialog1_2">
		<text>Какую ценность? И это не твое дело, что я нашел.</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_dialog1_3">
		<text>я знать ты иметь нашел прибор. прибор есть нет ценность. говорю рядом универсальная ценность.</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_dialog1_4">
		<text>Кто ты? Откуда ты взялся?</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_dialog1_5">
		<text>это есть нет важно. исполнение договора есть очень важно. ты должен иметь сделанным что я пожелаю сказать.</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_dialog1_6">
		<text>Я не работаю на тебя. И договора никакого не было. Понимаешь меня?</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_dialog1_7">
		<text>иметь договор не выполнен полное равенство иметь проблемы.</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_dialog1_8">
		<text>Я тебя не боюсь. Понял?</text>
	</string>
	
	<string id="andrew_sniper_dialog2_0">
		<text>Не поверишь, но я рад встрече, Андрей.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog2_1">
		<text>А уж как я рад... Какого хера ты здесь, Джон-Джо?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog2_2">
		<text>В бой идем мы не за славой, в бой идем мы из-за денег.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog2_3">
		<text>Я и не сомневался. Ну, вроде бы поговорили. Тебе пора, Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog2_4">
		<text>Погоди, Андрей. Что здесь произошло?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog2_5">
		<text>Умерли все.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog2_6">
		<text>Атака выродков?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog2_7">
		<text>А ты, вижу, осваиваешься. Наемники. Все грамотно сделали: окружили и начали штурм одновременно с нескольких сторон. Потом нагрузили машины и в сторону АТП выдвинулись. Всё. Пока, Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog2_8">
		<text>Еще два вопроса, Андрей.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog2_9">
		<text>Хорошо. Но только два.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog2_10">
		<text>Посылки Сидору ваша группа посылает?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog2_11">
		<text>Какие еще на хер посылки? Сами на трехразовом питании: понедельник-среда-пятница.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog2_12">
		<text>Силовая установка на Генераторах - в чем ее назначение?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog2_13">
		<text>Слепой? Оглянись вокруг - в этом и есть ее назначение. Все, прощай, Джон-Джо. Надеюсь - больше не встретимся.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog2_14">
		<text>Это почему?</text>
	</string>
	
	<string id="andrew_sniper_dialog3_0">
		<text>Что здесь произошло?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog3_1">
		<text>Умерли все.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog3_2">
		<text>Атака выродков?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog3_3">
		<text>А ты, вижу, осваиваешься. Наемники. Все грамотно сделали: окружили и начали штурм одновременно с нескольких сторон. Потом нагрузили машины и в сторону АТП выдвинулись. Всё. Пока, Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog3_4">
		<text>Да нихрена не "пока"!</text>
	</string>
	
	<string id="andrew_sniper_dialog4_0">
		<text>У меня - деловое предложение: немного поделимся информацией.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog4_1">
		<text>М. Если честно и развернуто ответишь на мой вопрос - тогда предложение принимается.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog4_2">
		<text>Твой вопрос - мой честный ответ. Мой вопрос - твой честный ответ. Попытка обмана - разговор рвется. Идет?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog4_3">
		<text>Идет. Итак: вопрос первый, повторяюсь, но никуда не денешься - зачем ты здесь, Джон-Джо?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog4_4">
		<text>Я должен найти грузовик. Тот самый, из Мертвого Города.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog4_5">
		<text>Меня нанял Сидор найти отправителя посылок с ксеноформами.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog4_6">
		<text>Прячусь от американцев - подставили на Сортировке меня.</text>
	</string>
	
	<string id="andrew_sniper_dialog5_0">
		<text>Где грузовик?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog5_1">
		<text>Думаешь - здесь, на Складах? Устаревшие данные. Десять дней назад, да, стоял на северо-западном блокпосту. Сейчас там его нет. И где он - не знаю. Моя очередь - найдешь грузовик, дальнейшие действия?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog5_2">
		<text>Перегоню на Сортировку.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog5_3">
		<text>Произведу фотосъемку.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog5_4">
		<text>Сообщу о находке и буду ждать дальнейших инструкций.</text>
	</string>
	
	<string id="andrew_sniper_dialog6_0">
		<text>Что из себя представляет барьер? Это - силовое поле, или нечто другое?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog6_1">
		<text>Хм. Нет, это - не силовое поле. Барьер - это пространство, многократно наложенное само на себя. Временами здесь бывает ученый, Дейгеров, погоняло - Гейгер, слышал от него, что в самом узком месте, в самой тонкой червоточине, радиосигнал идет через барьер две минуты с копейками. Калькулятор дать посчитать?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog6_2">
		<text>Это твой вопрос?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog6_3">
		<text>Мой вопрос - на кого работаешь, Джон-Джо?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog6_4">
		<text>На правительство РФ.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog6_5">
		<text>На корпорацию GRC.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog6_6">
		<text>Заказчик - аноним.</text>
	</string>
	
	<string id="andrew_sniper_dialog7_0">
		<text>Почему сталкеры не уходят из Центра Зоны? Мне известно, что у каждой группировки есть пространственный инвертор.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog7_1">
		<text>Инвертор? У каждой группировки? Джон-Джо, если бы это было так, поверь - в Центре никого бы уже не осталось. Кроме Поиска и Железной Морды. Мне известно о четырех инверторах. Два - у ученых. Два - у группировки Леши Бормана. Кстати, как ТЫ прошел через Барьер?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog7_2">
		<text>Инвертор дал мне Борман.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog7_3">
		<text>Инвертор дал мне Гейгер, в обмен на ксеноформы.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog7_4">
		<text>Инвертор я нашел в тоннеле на Янтаре. У мертвого Прохора-Пулемета в рюкзаке.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog7_5">
		<text>А вещицу одну, ксеноформу "Золотая Свинья", случаем от Железной Морды не принял?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog7_6">
		<text>Догадываюсь о чем ты. Слиток золота, неправильной формы? А в чем дело, Андрей?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog7_7">
		<text>Железная Морда называет это - "универсальная ценность". Та-а-а-ак... значит, Золотую Свинью ты взял... Ты конкретно влип, Джон-Джо: Меняющий Лица не выпустит тебя из Центра Зоны. М-м-м... дай угадаю: инвертор, после перехода, заломался?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog7_8">
		<text>Возможно, Будулай сможет починить инвертор, и тогда...</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog7_9">
		<text>Никто, слышишь? - никто не сможет починить инвертор.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog7_10">
		<text>Но кто-то же изготавливает их!</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog7_11">
		<text>Изготавливал. Но это было очень давно. И не здесь. Плохи твои дела, Джон-Джо. Даже, если найдешь грузовик - ты не сможешь об этом сообщить нанимателю.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog7_12">
		<text>Ты же сказал, что радиосигнал преодолевает барьер.</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog7_13">
		<text>Да. Демодулируясь при этом. Понимаешь? Вместо сигнала, на выходе, ты получаешь помеху. Что же с тобой делать, а, Джон-Джо? Ладно, поговорю со своими. Ищи пока грузовик, я с тобой обязательно свяжусь. ОК?</text>
	</string>
	<string id="andrew_sniper_dialog7_14">
		<text>ОК.</text>
	</string>
	
	<string id="atp_freedom_guard_dialog_0">
		<text>Стоять - бояться - деньги прятать! Шутка, чувак. Не боись, все нормально, ты - в безопасности: территория Свободы. Назовись, кто ты и чего надо?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_guard_dialog_1">
		<text>Сталкер я. Гришу-механика ищу, починиться надо.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_guard_dialog_2">
		<text>Гришу? Это Будулая, что ли? Э-э-э... не было здесь Гришки, и давно уже. Но - механик есть; Громобоем кличут, организм у него, видишь ли, с прошлогодними сухарями конфликтует по ночам, ха-ха. Пойдем, проводим тебя.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_guard_dialog_3">
		<text>Вот спасибо!</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_freedom_mexanik_dialog1_0">
		<text>Привет! Мне Гриша Будулай нужен, не подскажешь - где его найти можно?</text>
	</string>
	<string id="dfs_freedom_mexanik_dialog1_1">
		<text>Гришка? Да он безвылазно на базе на Складах торчит.</text>
	</string>
	<string id="dfs_freedom_mexanik_dialog1_2">
		<text>Ясно. Слушай, друг, глянь вот на это. Починить сможешь?</text>
	</string>
	<string id="dfs_freedom_mexanik_dialog1_3">
		<text>Оба-на! Инвертор! Вот смотрю я на тебя и думаю: с виду серьезный мужик... А рассуждает, как блондинка. Сталкер, это, если ты еще не въехал - пространственный инвертор, и починить его невозможно.</text>
	</string>
	<string id="dfs_freedom_mexanik_dialog1_4">
		<text>Да? А, может, просто руки твои золотые из жопы растут?</text>
	</string>
	<string id="dfs_freedom_mexanik_dialog1_5">
		<text>Смешно, хе-хе, надо запомнить. Ладно, объясняю для особо одаренных: в корпусе инвертора нет ничего, кроме монолита размерами 50х50х3 миллиметра. Монолит из неизвестного материала, распилить, расплавить, разрезать, разгрызть - не пробовал, но слышал - невозможно. Теперь понял, друг ты мой недалекий?</text>
	</string>
	<string id="dfs_freedom_mexanik_dialog1_6">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	
	<string id="atp_freedom_trader1_0">
		<text>Здравствуй. Гриша Будулай не заходил?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader1_1">
		<text>Гриша? А что ему здесь делать? Собутыльников и на Складах найти можно, особо не напрягаясь.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader1_2">
		<text>А закуску? В том смысле: закупиться провиантом можно у тебя?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader1_3">
		<text>Могу предложить только кабаньи ноги и щупальца кровососа. Деликатес.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader1_4">
		<text>Что ж так бедно?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader1_5">
		<text>Должны были подогнать фуру с тушенкой. На всю Зону хватило бы. Да затерялись где-то парни. В Рыжем лесу, слыхал, разбойнички пошаливают.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader1_6">
		<text>Что за разбойнички?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader1_7">
		<text>Бандиты ковцуровские. Говорил нашим героям, мол, фура с тушенкой потерялась, прочесать бы Рыжий лес... А им-то что? Сказал бы, что фура с соломой - все как один бы на поиски ломанулись. А тушенка?... И на кабаньих ножках можно морду наесть.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader1_8">
		<text>Эт-точно.</text>
	</string>
	
	<string id="atp_freedom_commander_dialog1_0">
		<text>Доброго здоровья, командир.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog1_1">
		<text>И тебе не хворать. Кто будешь? Откуда пришел?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog1_2">
		<text>Сталкеры зовут меня Джони. Пришел с Дикой свалки.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog1_3">
		<text>Да? И как там?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog1_4">
		<text>Как везде.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog1_5">
		<text>И то. Здесь что делаешь?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog1_6">
		<text>Гриша Будулай мне нужен, механик.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog1_7">
		<text>Ты ж через Склады шел? Не встретил?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog1_8">
		<text>Нет его там.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog1_9">
		<text>А братья наши меньшие, долговцы, что говорят? Куда Гришка подался?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog1_10">
		<text>Ничего не говорят.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog1_11">
		<text>Г..нюки, одним словом.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog1_12">
		<text>А что это за место?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog1_13">
		<text>Хуже не придумаешь - АТП. Какого хера Лукаш нас здесь держит - не пойму. Стрельба ни на минуту не умолкает: мутанты прут так, что мы уже привыкли. Тропа у них здесь, что ли?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog1_14">
		<text>Грешник не объявлялся здесь?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog1_15">
		<text>А ему-то что здесь делать? Ты прям, как с Луны свалился. Грешник нужен - идешь в Забытый лес.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog1_16">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	
	<string id="atp_freedom_gruver_dialog1_0">
		<text>Привет! Хочу спросить...</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_gruver_dialog1_1">
		<text>Извини, брат - сперва представься старшему. Вон он стоит. Кличут Златичем. Поговори сперва с ним.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_gruver_dialog1_2">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	
	<string id="atp_freedom_gruver_dialog2_0">
		<text>Знакомые комбезы. Чистое небо? Откуда они у вас?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_gruver_dialog2_1">
		<text>Ну не голыми же ходить? А комбезы, к слову, очень даже приличные. Это все, что ты хотел спросить?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_gruver_dialog2_2">
		<text>ЗИЛ ММЗ не проезжал здесь? След я видел от протектора.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_gruver_dialog2_3">
		<text>Мент? Я так и подумал сразу. Так, погоди... ну да! Несколько дней назад прошкандыбал мимо. Парни для острастки пальнули пару раз, те по газам - и фьють. Сам я не видел. Стрельба здесь - дело обычное. Байда докладывал. Ага, Байда.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_gruver_dialog2_4">
		<text>Спасибо, начальник.</text>
	</string>
	
	<string id="atp_freedom_bayda_dialog1_0">
		<text>Говорят, ты грузовик обстрелял. ЗИЛ ММЗ.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_bayda_dialog1_1">
		<text>ЗИЛ? М-м-м. Да, было дело. Я ему: "Тормози!" - не тормозит. Я - отмашку, ему по хер. Ну, дал в его сторону очередь. Чтоб неповадно. А ты почему интересуешься? Твой грузовик был?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_bayda_dialog1_2">
		<text>Нет, не мой. Но знаю, ЧЕМ загружен был. С-4. Полный кузов.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_bayda_dialog1_3">
		<text>Не свисти.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_bayda_dialog1_4">
		<text>А это - видел? Вот такого пластилина в кузове почти полторы тонны было.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_bayda_dialog1_5">
		<text>Хм. Точно пластид. Слушай, дружище, давай так: ты мне - этот кусок пластида, а я тебе - полный расклад по грузовику. В той области полный, которая мне известна.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_bayda_dialog1_6">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_bayda_dialog1_7">
		<text>Грузовик этот на Складах стоял, видел я его там.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_bayda_dialog1_8">
		<text>Это тот, что Немец из Мертвого Города пригнал?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_bayda_dialog1_9">
		<text>Не знаю. Хотя-а-а... говорили, что Немец на Долг пашет, может и он пригнал. А то, что из Мертвого Города - уверен, так и есть. Грешник врать не будет. Проехал этот грузовик пять дней назад. В сторону Рыжего Леса. Походу, батьки Ковцура придурки. Угнали у Долга. Не, ты прикинь, чувак: полный кузов С-4! Теперь можно ждать любой пакости.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_bayda_dialog1_10">
		<text>Опять Ковцур...</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_bayda_dialog1_11">
		<text>Видел, как грузили. Тонны полторы, не меньше.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_bayda_dialog1_12">
		<text>Иди ты... Грузовик этот на Складах стоял. А до этого он в Мертвом Городе был...Не знаю. Хотя-а-а... Что из Мертвого Города - уверен, так и есть. Грешник врать не будет. Проехал этот грузовик пять дней назад. В сторону Рыжего Леса. Походу, батьки Ковцура придурки. Угнали у Долга. Не, ты прикинь, чувак: полный кузов С-4! Теперь можно ждать любой пакости.</text>
	</string>
	
	<string id="rf_bandit_meet_dialog1_0">
		<text>Тормози, братан. Куда намылился?</text>
	</string>
	<string id="rf_bandit_meet_dialog1_1">
		<text>Мне нужен ваш старший.</text>
	</string>
	<string id="rf_bandit_meet_dialog1_2">
		<text>Думаешь Сутулому есть до тебя что сказать?</text>
	</string>
	<string id="rf_bandit_meet_dialog1_3">
		<text>Не тебе решать. Дай дорогу.</text>
	</string>
	<string id="rf_bandit_meet_dialog1_4">
		<text>Ну... иди, братан. Извиняй, ежли что не так.</text>
	</string>
	<string id="rf_bandit_meet_dialog1_5">
		<text>Пока.</text>
	</string>
	
	<string id="rf_bandit_meet_dialog2_0">
		<text>А ну-ка стой, фрайер! Куда прешь, лунявый?!</text>
	</string>
	<string id="rf_bandit_meet_dialog2_1">
		<text>Мне нужен ваш старший.</text>
	</string>
	<string id="rf_bandit_meet_dialog2_2">
		<text>Отдыхает Сутулый, сказал - "Нэ бэспокоить". Усек, фрайерок? Зачем тебе Сутулый?</text>
	</string>
	<string id="rf_bandit_meet_dialog2_3">
		<text>Деловое предложение.</text>
	</string>
	<string id="rf_bandit_meet_dialog2_4">
		<text>Наводку имеешь? Ну, эта... ладно, сходи, побазарь.</text>
	</string>
	<string id="rf_bandit_meet_dialog2_5">
		<text>До встречи.</text>
	</string>
	
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog1_0">
		<text>Приветствую.</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog1_1">
		<text>Какие люди! Ты или смелый, или глупый, если не зассал нарисоваться здесь один, после своих косяков. Мы ж тебя на лоскутки порвем.</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog1_2">
		<text>Пробуй.</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog1_3">
		<text>Батька приказал не трогать пока тебя. Если б не батька - кранты тебе, наймит. Зачем пожаловал?</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog1_4">
		<text>Фуру мою твои братки задерживают. Хочу забрать.</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog1_5">
		<text>Хм, твоя говоришь? И что в ней было?</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog1_6">
		<text>Консервы.</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog1_7">
		<text>Какая разница? Сказал же - моя фура.</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog1_8">
		<text>Ну, коли твоя - забирай.</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog1_9">
		<text>Радует, что встретил разумного человека. Вопрос первый порешали. Вопрос второй: грузовик, ЗИЛ ММЗ с контейнером в кузове, тоже ваша работа?</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog1_10">
		<text>Э-э-э, брателло, ты мне чужого не шей. Был грузовик. В Лиманск шел. Как уж водила брод нащупал - не знаю. Мы даже и не пытались тормознуть. Знаешь почему? Контрик за рулем сидел. Реально охренели все.</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog1_11">
		<text>В Лиманск? Давно было?</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog1_12">
		<text>Дней пять назад. Может меньше, может больше. Тоже твоя тачила?</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog1_13">
		<text>Моя. И последний вопрос: что в этих железных ящиках?</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog1_14">
		<text>Не борзей, братан. Скажешь - тоже твои? Извиняй, на них написано "Собственность Германской Империи", немецкий в школе учили.</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog1_15">
		<text>Хорошо. С ящиками потом разберемся. Не прощаюсь.</text>
	</string>
	
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog2_0">
		<text>Приветствую.</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog2_1">
		<text>Ты кто такой?</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog2_2">
		<text>Наемник. Кремень нанял найти его фуру. Ту, что возле моста стоит.</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog2_3">
		<text>Нашел, значит. В общем так: передай коммерсу, с него 30 тонн зелени. Забашляет и получит свою фуру.</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog2_4">
		<text>Хорошо. Я передам твои слова. Один вопрос порешали. Вопрос второй: грузовик, ЗИЛ ММЗ с контейнером в кузове, тоже ваша работа?</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog2_5">
		<text>Ща за этот ЗИЛ такое скажу - уссаться можно. Контрик, походу, угнал его. О ржачка была, когда братва срисовала кто за баранкой! Проскочил контрик в Лиманск.</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog2_6">
		<text>В Лиманск? Давно было?</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog2_7">
		<text>Дней пять назад. Может меньше, может больше. Тоже твоего коммерса тачила?</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog2_8">
		<text>Его. И последний вопрос: что в этих железных ящиках?</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog2_9">
		<text>Не борзей, фрайер. Скажешь - и ящики Кремня? Извиняй, на них написано "Собственность Германской Империи", немецкий в школе учили.</text>
	</string>
	<string id="kovzur_bandit_sutuly_dialog2_10">
		<text>И на том спасибо. Переговорю с Кремнем и вернусь. Я не прощаюсь.</text>
	</string>
	
	<string id="atp_freedom_trader2_0">
		<text>Слушай, хозяин, нашел я твою фуру. Так и есть - у бандитов Ковцура в Рыжем Лесу она. Ее можно выкупить, бандиты хотят тридцать тысяч долларов.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader2_1">
		<text>Да пошли они в жопу! Фура с товаром и половины не стоит. Тридцать тысяч рублей - это еще можно, а так... ну их на хер. Пусть подавятся. А... ребят, что груз везли и сопровождали, ты не видел?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader2_2">
		<text>Видел. Убили их.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader2_3">
		<text>Нет, не встречал.</text>
	</string>
	
	<string id="atp_freedom_trader3_0">
		<text>Слушай, хозяин, нашел я твою фуру. Так и есть - у бандитов Ковцура в Рыжем Лесу она была. Требовали за нее выкуп - тридцать тысяч долларов - разговора не получилось. Фура сечас здесь, рядом. Договоримся.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader3_1">
		<text>Джони, фура с товаром не стоит таких денег. Да и нет у меня столько. Максимум, что могу предложить - полторы тысячи баксов.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader3_2">
		<text>По рукам.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader3_3">
		<text>А... ребят, что груз везли и сопровождали, ты не видел?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader3_4">
		<text>Видел. Убили их.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader3_5">
		<text>Нет, не встречал.</text>
	</string>
	
	<string id="atp_freedom_trader4_0">
		<text>Я пригнал фуру. Ты говорил о премии.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader4_1">
		<text>Отбил таки? Ну ты молодца! Держи свою премию.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader4_2">
		<text>С удовольствием.</text>
	</string>




	
	<string id="atp_freedom_trader5_0">
		<text>Пригнал я твою фуру, Кремень. У бандитов Ковцура в рыжем Лесу была. Я заявил о своих правах на фуру, и бандиты согласились с моими требованиями. Теперь я предлагаю тебе фуру и товар. Девяносто тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader5_1">
		<text>Пригнал фуру с товаром? Хорошо. Девяносто штук - много, но... я согласен. А... ребят, что груз везли и сопровождали, ты не видел?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader5_2">
		<text>Видел. Убили их.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader5_3">
		<text>Нет, не встречал.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader5_4">
		<text>Ясно. Ладно, фуру я забираю. На счет оплаты - есть вариант. Могу деньги дать, а могу вместо денег ствол хороший организовать.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader5_5">
		<text>Ствол? Ну и какой же?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader5_6">
		<text>СВДК. Приходилось в руках держать? Убойная штука, не пожалеешь. Девять и шесть калибр, прицел с автозахватом... Слона с одного выстрела вальнуть можно. Тебе такой точно должен пригодиться.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader5_7">
		<text>Слона говоришь? А патроны под него я где брать буду? Ты ведь одними рогами да копытами торгуешь, а оружейных шопов я что-то в зоне не наблюдаю.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader5_8">
		<text>Патроны? Это да, с этим сложно. Но, я ведь никуда не ухожу, все время здесь торгую. И для тебя пачку-другую смогу найти. Ну так что, берешь?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader5_9">
		<text>Нет, Кремень, не пойдёт. Давай деньги.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader5_10">
		<text>Уговорил, давай. Но патроны с тебя, не забывай!</text>
	</string>

	
	<string id="atp_freedom_trader6_0">
		<text>Пригнал я твою фуру, Кремень. У бандитов Ковцура в рыжем Лесу была. Пришлось повоевать. Теперь я предлагаю тебе фуру и товар. Девяносто тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader6_1">
		<text>Пригнал фуру с товаром? Хорошо. Девяносто штук - много, но... я согласен. А... ребят, что груз везли и сопровождали, ты не видел?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader6_2">
		<text>Видел. Убили их.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader6_3">
		<text>Нет, не встречал.</text>
	</string>
	
	<string id="atp_freedom_trader7_0">
		<text>В фуре, кроме тушенки, ничего больше не было?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader7_1">
		<text>Да кто его знает? Ты про что-то конкретное спрашиваешь?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader7_2">
		<text>Ящики, из нержавеющей стали.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader7_3">
		<text>Ящики? Захар со Скрягой какие-то дела еще вел. Может быть оттуда, из их темы?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_trader7_4">
		<text>Может быть.</text>
	</string>
	
	<string id="red_arnold_hello_dialog_0">
		<text>Жив еще?</text>
	</string>
	
	<string id="red_arnold_dialog1_0">
		<text>Как видишь.</text>
	</string>
	<string id="red_arnold_dialog1_1">
		<text>Зачем пожаловал? Опять что-то забрать?</text>
	</string>
	<string id="red_arnold_dialog1_2">
		<text>Нет. Хочу про дорогу в Забытый Лес узнать.</text>
	</string>
	<string id="red_arnold_dialog1_3">
		<text>Есть дорога. Но без проводника не фиг и соваться - не пройдешь. Грешника ищешь?</text>
	</string>
	<string id="red_arnold_dialog1_4">
		<text>Что можешь рассказать про Грешника? Можно с ним иметь?</text>
	</string>
	<string id="red_arnold_dialog1_5">
		<text>Не знаю. Не наш он человек. Бывший монолитовец, мозги совсем набекрень.</text>
	</string>
	<string id="red_arnold_dialog1_6">
		<text>Вот как? Монолитовец...</text>
	</string>
	<string id="red_arnold_dialog1_7">
		<text>Есть работа. Сложная, но хорошо оплачиваемая.</text>
	</string>
	<string id="red_arnold_dialog1_8">
		<text>Сколько?</text>
	</string>
	<string id="red_arnold_dialog1_9">
		<text>Твоя доля - 150 000.</text>
	</string>
	<string id="red_arnold_dialog1_10">
		<text>Говори.</text>
	</string>
	<string id="red_arnold_dialog1_11">
		<text>Баба-эколог, Рипли. Попала под атаку бюрера, гонит не по-детски. Папаша ее, штатовский фирмач, заплатит за ее возвращение. Твоя задача - найти (на Радаре ее видели с группой) и привести ее ко мне. Дальше - моя забота. Идет?</text>
	</string>
	<string id="red_arnold_dialog1_12">
		<text>Согласен.</text>
	</string>
	<string id="red_arnold_dialog1_13">
		<text>Нет. Не мой профиль.</text>
	</string>
	
	<string id="red_killer_chieff_hello_dialog_0">
		<text>Как охота, брат?</text>
	</string>
	
	<string id="red_killer_chieff_dialog1_0">
		<text>Приветствую.</text>
	</string>
	<string id="red_killer_chieff_dialog1_1">
		<text>Арнольд с командой - твоя работа? Не трудись, знаю, что твоя. С чем пожаловал?</text>
	</string>
	<string id="red_killer_chieff_dialog1_2">
		<text>Нужен проводник в Забытый Лес.</text>
	</string>
	<string id="red_killer_chieff_dialog1_3">
		<text>Да уж, без проводника не фиг и соваться - не пройдешь. Только помочь не могу: нет у нас проводника. Грешника ищешь?</text>
	</string>
	<string id="red_killer_chieff_dialog1_4">
		<text>Что можешь рассказать про Грешника? Можно с ним иметь?</text>
	</string>
	<string id="red_killer_chieff_dialog1_5">
		<text>Не знаю. Не наш он человек. Бывший монолитовец, мозги совсем набекрень.</text>
	</string>
	<string id="red_killer_chieff_dialog1_6">
		<text>Вот как? Монолитовец...</text>
	</string>
	<string id="red_killer_chieff_dialog1_7">
		<text>Есть работа. Сложная, но хорошо оплачиваемая.</text>
	</string>
	<string id="red_killer_chieff_dialog1_8">
		<text>Сколько?</text>
	</string>
	<string id="red_killer_chieff_dialog1_9">
		<text>Твоя доля - 150 000.</text>
	</string>
	<string id="red_killer_chieff_dialog1_10">
		<text>Говори.</text>
	</string>
	<string id="red_killer_chieff_dialog1_11">
		<text>Баба-эколог, Рипли. Попала под атаку бюрера, гонит не по-детски. Папаша ее, штатовский фирмач, заплатит за ее возвращение. Твоя задача - найти (на Радаре ее видели с группой) и привести ее ко мне. Дальше - моя забота. Идет?</text>
	</string>
	<string id="red_killer_chieff_dialog1_12">
		<text>Согласен.</text>
	</string>
	<string id="red_killer_chieff_dialog1_13">
		<text>Нет. Не мой профиль.</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_ecolog_hello_dialog_0">
		<text>Здравствуйте.</text>
	</string>
	
	<string id="rad_ltnt_renn_hello_dialog_0">
		<text>Привет, Джон-Джо.</text>
	</string>
	
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_0">
		<text>А ты откуда здесь, Джон-Джо?</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_1">
		<text>Рённ? Ты... живой?</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_2">
		<text>Почему это тебя так удивляет?</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_3">
		<text>Ты был в лаборатории на АгроПроме, а потом тебя забрал вертолет-призрак... Так ты не погиб?</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_4">
		<text>Не пойму - про что ты рассказываешь? Не был я ни в лаборатории, ни на АгроПроме. Наши вертушки, при проходе Темной Долины, затянуло в аномалию, это - да, было. Очнулись здесь. Между этими событиями - пустота. Говоришь - видел меня в лаборатории?</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_5">
		<text>М. Забудь. Вероятно я обознался. Значит - твой отряд цел.</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_6">
		<text>Про восьмерых я это могу сказать определенно.</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_7">
		<text>А здесь что делаете?</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_8">
		<text>Выбираемся из Центра Зоны. У профессора Рипли есть инвертор. Обещала, если поможем ей - выведет нас на Янтарь к передвижному научному модулю.</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_9">
		<text>Может проще будет - отнять у нее прибор?</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_10">
		<text>С собой она его не носит: где-то прячет. И, знаешь, Джон-Джо, опасаюсь я как-то портить с ней отношения. Можно задержаться в Центре.</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_11">
		<text>А где она? Не вижу.</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_12">
		<text>Спустилась в биолабораторию. Там ядовитый газ, мы не смогли проследовать за ней. Нужен костюм с автономной системой жизнеобеспечения.</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_13">
		<text>А такой, как у этих ученых, не защитит?</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_14">
		<text>Защитит. На минуту, не больше. Нет, Джон-Джо, нужен либо долговский защитный костюм, либо СЕВА. Здесь рядом лаборатория, Х-10, может там за закрытыми дверями что и можно найти. Коды старые, ввод одной цифры - единицы. Слушай, Джон-Джо, Рипли нам не доверяет. И было бы хорошо, если бы ты помог бы ей чем-нибудь в лаборатории, не спроста же она там застряла, и втерся бы в доверие к профессорше.</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_15">
		<text>Вам почему не доверяет?</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_16">
		<text>Мы... обыскали ее.</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_17">
		<text>Надо было напоить перед этим. Договариваемся так - я увожу ее с собой, вы скрытно следуете за нами.</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_18">
		<text>С учеными как?</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_19">
		<text>Возможно они пригодятся. Когда она засветит инвертор, я изыму его. Потом ты с отрядом поможешь мне с одним делом. И мы все дружно выходим на Янтарь. И это - без вариантов.</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_20">
		<text>Я согласен.</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog1_21">
		<text>Еще бы.</text>
	</string>
	
	<string id="biolab_ripley_dialog1_0">
		<text>Вы доктор Рипли?</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_1">
		<text>Да, сэр. А вы кто?</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_2">
		<text>Сталкер. Можете звать меня Джони. Что это за хрень в воде?</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_3">
		<text>Я не знаю. На коконы похожи... Что-то пугает меня в их виде. Давайте выбираться отсюда, Джони.</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_4">
		<text>Те люди наверху, в форме военнослужащих армии США. Вы знаете их?</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_5">
		<text>Немного. И у меня сложилось очень плохое мнение об этих солдатах.</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_6">
		<text>И это - правильно, мисс. Это не солдаты, это - наемники из группировки "Ангелы Ада". Вы наняли их?</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_7">
		<text>У нас договор: они обеспечивают охрану моей группы, а я вывожу всех из Зоны.</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_8">
		<text>Хотел бы я верить в то, что они будут соблюдать договор. До свидания, доктор Рипли.</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_9">
		<text>Постойте, Джони! Вы считаете, что мне угрожает опасность?</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_10">
		<text>Не знаю, доктор. Но хорошего об "Ангелах Ада" я еще ни от кого не слышал.</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_11">
		<text>Могу я вас нанять, Джони?</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_12">
		<text>У вас есть деньги? Или у ваших родителей?</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_13">
		<text>Мои родители погибли несколько лет назад, сэр. Так вы поможете мне?</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_14">
		<text>Пять тысяч долларов, мисс.</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_15">
		<text>Что? Ах, да, конечно! Я заплачу вам эту сумму, Джони.</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_16">
		<text>Тогда - я работаю на вас, мисс Рипли. Что мне делать сейчас?</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_17">
		<text>Вытащите вон тот кейс из воды. И идите за мной.</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_18">
		<text>Вижу, кейс вы уже вытащили. Идите за мной.</text>
	</string>
	<string id="biolab_ripley_dialog1_19">
		<text>Хорошо, мисс Рипли.</text>
	</string>
	
	<string id="radar_ripley_dialog1_0">
		<text>А теперь слушай, умник: с нами пойдет доктор Степной. Он присмотрит за тобой. Кейс несешь ты. Остальные, наемники и ученые, остаются здесь. Вот так.</text>
	</string>
	<string id="radar_ripley_dialog1_1">
		<text>Хорошо, лишний ствол нам не помешает.</text>
	</string>
	<string id="radar_ripley_dialog1_2">
		<text>Иди и сообщи Рённу, что мы уходим.</text>
	</string>
	<string id="radar_ripley_dialog1_3">
		<text>Вы тоже - предупредите Степного и будьте начеку, мисс.</text>
	</string>
	
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog2_0">
		<text>Ситуация под контролем.</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog2_1">
		<text>Она ничего не заподозрила?</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog2_2">
		<text>Она не поверила мне. Но и присутствие американских солдат ее стесняет почему-то.</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog2_3">
		<text>Взбалмошная богатая стерва.</text>
	</string>
	<string id="rad_ltnt_renn_dialog2_4">
		<text>Согласен. Действуем как условились.</text>
	</string>
	
	<string id="rf_ripley_dialog1_0">
		<text>А теперь вы послушайте меня, леди. Расклад такой: впереди - наемники, которые заплатят мне за вашу доставку. Позади - Рённ со своими Ангелами. Мое предложение - вы толкуете мне про содержимое кейса, отдаете инвертор, а я доставляю вас на базу Долга или Свободы, на ваш выбор. Если вы отклоняете мое предложение - я спокойно отдаю вас наемникам. Слушаю вас.</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog1_1">
		<text>Вы... вы - подонок!</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog1_2">
		<text>Ничего личного, мисс. Обычная работа. Что в кейсе?</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog1_3">
		<text>Документы. Это - исторические документы, и вряд ли они представляют интерес для вас.</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog1_4">
		<text>Это мы посмотрим еще.</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog1_5">
		<text>Попытка открыть кейс, сломав кодовые замки, приведет к уничтожению его содержимого.</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog1_6">
		<text>Разберемся. Инвертор?</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog1_7">
		<text>Он... поломался. Неисправен. За ним я и спускалась в лабораторию. Но оказалось - кто-то, или что-то испортило прибор... Вот - возьмите.</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog1_8">
		<text>Оставьте его себе... Попробую спасти вас.</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog1_9">
		<text>Оставьте его себе... Попробую договориться с наемниками.</text>
	</string>
	
	<string id="red_arnold_dialog2_0">
		<text>Я привел женщину.</text>
	</string>
	<string id="red_arnold_dialog2_1">
		<text>Где она?</text>
	</string>
	<string id="red_arnold_dialog2_2">
		<text>Давай деньги, и я отведу тебя.</text>
	</string>
	
	<string id="red_killer_chieff_dialog2_0">
		<text>Я привел женщину.</text>
	</string>
	<string id="red_killer_chieff_dialog2_1">
		<text>Где она?</text>
	</string>
	<string id="red_killer_chieff_dialog2_2">
		<text>Давай деньги, и я отведу тебя.</text>
	</string>
	
	<string id="rf_ripley_dialog2_0">
		<text>Ничего не заметили?</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog2_1">
		<text>Что случилось?</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog2_2">
		<text>Снайпер. Уложил главаря и его охрану. Хм... Так говорите: ваши родители умерли?</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog2_3">
		<text>Какое это имеет отношение к сложившейся ситуации?</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog2_4">
		<text>Не знаю пока.</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog2_5">
		<text>Х-ш-ш... кто-то крадется к нам.</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog2_6">
		<text>Снайпер... мать его...</text>
	</string>
	
	<string id="andrew_dag_hello_dialog_0">
		<text>Здоров.</text>
	</string>
	
	<string id="andrew_dag_dialog1_0">
		<text>ТЫ отработал?</text>
	</string>
	<string id="andrew_dag_dialog1_1">
		<text>Думал, попал Джон-Джо в ситуевину. Помог немного. Или нет? Рипли и Степной что тут делают?</text>
	</string>
	<string id="andrew_dag_dialog1_2">
		<text>Сопровождаю.</text>
	</string>
	<string id="andrew_dag_dialog1_3">
		<text>Лихо ты капусту рубишь, Джон-Джо. Слушай: через наймов миром не пройти, стрельба по-любому состоится. Давай вместе прорываться.</text>
	</string>
	<string id="andrew_dag_dialog1_4">
		<text>Наемники ведут себя спокойно. Уверен - пройду и так.</text>
	</string>
	<string id="andrew_dag_dialog1_5">
		<text>Ты, может, и пройдешь. Рипли они не пропустят. Не в курсах ты - заказ на нее. Ну так что? Вместе?</text>
	</string>
	<string id="andrew_dag_dialog1_6">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	
	<string id="rf_ripley_dialog3_0">
		<text>Ну вот, здесь мы и простимся. Отдайте кейс, Джони.</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog3_1">
		<text>А если не отдам - то что?</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog3_2">
		<text>Вы - наемник, Джони. Кейс не был вашим заданием, иначе бы вы бросили, или даже убили меня еще в лаборатории.</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog3_3">
		<text>А если мне интересно его содержимое? Обычное любопытство.</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog3_4">
		<text>Тогда скажите мне, что вас интересует, и, после вскрытия кейса, я найду способ удовлетворить ваше любопытство.</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog3_5">
		<text>Полковник фон Берков.</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog3_6">
		<text>О! Хорошо, если в этом кейсе будут документы, касающиеся фон Беркова, я передам вам ксерокопии. Договорились?</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog3_7">
		<text>Договорились, доктор Рипли.</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog3_8">
		<text>Вот и хорошо. Знаете, Джони, несмотря ни на что, мне показалось, что вы - настоящий человек.</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog3_9">
		<text>Хм. Это я еще больной и температурю. Прощайте, доктор Рипли. Жду вестей от вас.</text>
	</string>
	
	<string id="andrew_dag_dialog2_0">
		<text>Куда ты теперь?</text>
	</string>
	<string id="andrew_dag_dialog2_1">
		<text>Провожу докторшу. Отдохнем трошки и двинем. А ты?</text>
	</string>
	<string id="andrew_dag_dialog2_2">
		<text>В Лиманск.</text>
	</string>
	<string id="andrew_dag_dialog2_3">
		<text>Да? Затарься патронами, пригодятся - монстров там немерено.</text>
	</string>
	<string id="andrew_dag_dialog2_4">
		<text>Буду готов.</text>
	</string>
	
	<string id="andrew_dag_dialog3_0">
		<text>Не уберегли доктора.</text>
	</string>
	<string id="andrew_dag_dialog3_1">
		<text>Нет нашей вины. В Зону ее никто насильно не тянул. Куда ты теперь?</text>
	</string>
	<string id="andrew_dag_dialog3_2">
		<text>В Лиманск. А ты?</text>
	</string>
	<string id="andrew_dag_dialog3_3">
		<text>На АТП. Отдохну трохи и двину. Кому привет передать?</text>
	</string>
	<string id="andrew_dag_dialog3_4">
		<text>Чемодан у меня тяжелый, закинь к Кремню на сохранение.</text>
	</string>
	
	<string id="rf_ripley_dialog4_0">
		<text>Наемники не помешают нам, можем идти.</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog4_1">
		<text>Вы всегда так решаете проблемы?</text>
	</string>
	<string id="rf_ripley_dialog4_2">
		<text>По обстоятельствам</text>
	</string>
	
	
<!-----------------------------------------------------------
-------------------------------------------------------------
		Э П И З О Д  II
-------------------------------------------------------------
------------------------------------------------------------>
	
	<string id="hos_iron_mask_1_dialog_0">
		<text>Тебе не уйти от меня. Ты взял универсальную ценность, и ты должен следовать договору.</text>
	</string>
	<string id="hos_iron_mask_1_dialog_1">
		<text>Хм. Ты лучше говорить стал...</text>
	</string>
	<string id="hos_iron_mask_1_dialog_2">
		<text>Да. Когда я понял, что должен иметь дело с тобой, я лучше изучил ваш язык.</text>
	</string>
	<string id="hos_iron_mask_1_dialog_3">
		<text>Кто ты?</text>
	</string>
	<string id="hos_iron_mask_1_dialog_4">
		<text>Пленник. Я хочу, чтобы ты освободил меня.</text>
	</string>
	<string id="hos_iron_mask_1_dialog_5">
		<text>Хорошо. Ты - свободен.</text>
	</string>
	<string id="hos_iron_mask_1_dialog_6">
		<text>Ты должен отключить купол, только тогда я буду свободен.</text>
	</string>
	<string id="hos_iron_mask_1_dialog_7">
		<text>Зачем МНЕ это?</text>
	</string>
	<string id="hos_iron_mask_1_dialog_8">
		<text>Ты взял универсальную ценность.</text>
	</string>
	<string id="hos_iron_mask_1_dialog_9">
		<text>Так не пойдет. Можешь забрать свою "Золотую Свинью" и катиться куда хочешь. У меня другое предложение - ты мне толкуешь про грузовик с ковчегом, и, после того, как я найду его по твоей наводке, я отключу барьер. Только на таких условиях.</text>
	</string>
	<string id="hos_iron_mask_1_dialog_10">
		<text>Я должен все обдумать.</text>
	</string>
	<string id="hos_iron_mask_1_dialog_11">
		<text>Думай.</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_mon_hello_dialog_0">
		<text>Приветствую тебя, брат.</text>
	</string>
	
	<string id="hos_molokh_dialog1_0">
		<text>Следуй за мной, сталкер. И - без глупостей.</text>
	</string>
	<string id="hos_molokh_dialog1_1">
		<text>Понял уже.</text>
	</string>
	
	<string id="hos_deymos_dialog1_0">
		<text>Привет и тебе. Что это за место?</text>
	</string>
	<string id="hos_deymos_dialog1_1">
		<text>Плохое место, сталкер. Мне сообщили, что ты говорил с Меняющим Лица, и он не тронул тебя. Кто ты?</text>
	</string>
	<string id="hos_deymos_dialog1_2">
		<text>Наемник. Откликаюсь на "Джони". Мне б снаряжение починить...</text>
	</string>
	<string id="hos_deymos_dialog1_3">
		<text>Есть у нас механик, починит. Не бесплатно, правда. Почему Меняющий Лица не убил тебя? Или он уже прикоснулся к тебе раньше?</text>
	</string>
	<string id="hos_deymos_dialog1_4">
		<text>У меня - "Золотая Свинья", и Железная Морда требует выполнения какого-то договора. Как мне избавиться от ксеноформы?</text>
	</string>
	<string id="hos_deymos_dialog1_5">
		<text>Ее просто так не выбросишь.</text>
	</string>
	<string id="hos_deymos_dialog1_6">
		<text>Это я уже понял. Так что же мне делать?</text>
	</string>
	<string id="hos_deymos_dialog1_7">
		<text>"Золотую Свинью" надо отдать кому-нибудь. Только так можно от нее избавиться.</text>
	</string>
	<string id="hos_deymos_dialog1_8">
		<text>Возьмешь?</text>
	</string>
	<string id="hos_deymos_dialog1_9">
		<text>В Центре никто не возьмет на себя твой грех... Никто, кроме Грешника.</text>
	</string>
	<string id="hos_deymos_dialog1_10">
		<text>Я слышал про Грешника, знаю, что он - бывший монолитовец, знаю, что он где-то в Забытом Лесу. Но туда нужен проводник.</text>
	</string>
	<string id="hos_deymos_dialog1_11">
		<text>Есть у меня проводник.</text>
	</string>
	<string id="hos_deymos_dialog1_12">
		<text>Сколько?</text>
	</string>
	<string id="hos_deymos_dialog1_13">
		<text>Услуга за услугу, Джони.</text>
	</string>
	<string id="hos_deymos_dialog1_14">
		<text>Хорошо, говори.</text>
	</string>
	<string id="hos_deymos_dialog1_15">
		<text>В Припяти, на бывшей базе группы Поиск есть тайник. Я дам тебе флэш-карту, отнесешь ее туда и сделаешь закладку в тот тайник. Вернешься, и - будет тебе проводник в Забытый Лес.</text>
	</string>
	<string id="hos_deymos_dialog1_16">
		<text>Хм. Хорошо, согласен, давай флэшку.</text>
	</string>
	
	<string id="hos_molokh_dialog2_0">
		<text>Слышь, брат, где вашего механика найти?</text>
	</string>
	<string id="hos_molokh_dialog2_1">
		<text>Под лестницей стоит боец в экзо. Мы мимо него проходили.</text>
	</string>
	<string id="hos_molokh_dialog2_2">
		<text>Спасибо, понял.</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_ecolog_4_dialog1_0">
		<text>Где Рённ?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ecolog_4_dialog1_1">
		<text>Отряд ввязался в бой и погнался за противником. Куда-то в сторону Припяти.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ecolog_4_dialog1_2">
		<text>Выродки?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ecolog_4_dialog1_3">
		<text>Нет. Новенькие какие-то. Но наглые: напали первыми. Послушайте, а где доктор Рипли? С ней все в порядке?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ecolog_4_dialog1_4">
		<text>Она погибла в бою. Идите на АТП, там вы будете в относительной безопасности.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ecolog_4_dialog1_5">
		<text>Да, она - в норме. Идите на АТП, там вы будете в относительной безопасности.</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_ecolog_4_dialog2_0">
		<text>Ученые? Из передвижного исследовательского модуля на Янтаре? А где доктор Рипли?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ecolog_4_dialog2_1">
		<text>Она ушла со снайпером.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ecolog_4_dialog2_2">
		<text>С каким снайпером?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ecolog_4_dialog2_3">
		<text>Из группы Поиск. У него был "даггер". Знаете где на Радаре биолаборатория? Бывшая, конечно. Лаборатория заполнена отравляющим боевым веществом, без костюма с изолированной системой жизнеобеспечения туда лучше не спускаться - верная гибель в течении нескольких секунд. Доктор спустилась в лабораторию и долго не возвращалась. И помочь мы ей ничем не могли. Тут появились американские солдаты. Я объяснил их старшему сложившуюся ситуацию. Защиты у них тоже не было. И, вдруг, из лаборатории выходит доктор Рипли, а с ней - Андрей из Поиска. Андрей о чем-то переговорил с американцами. Потом Андрей и Рипли ушли. Рипли, перед уходом, сказала мне, что мы - под охраной морской пехоты США и, что мы в безопасности.</text>
	</string>
	<string id="dfs_ecolog_4_dialog2_4">
		<text>Где американцы?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ecolog_4_dialog2_5">
		<text>Нас обстреляли неизвестные. Отряд морских пехотинцев погнался за ними. Думаю, в сторону Припяти. Как только стихли звуки выстрелов, мы решили выбираться с Радара... И... что нам делать теперь? Я не знаю. У Рипли есть инвертор, но он неисправен... и где сама Рипли - неизвестно теперь. Что нам делать?</text>
	</string>
	<string id="dfs_ecolog_4_dialog2_6">
		<text>Идите на АТП, там вы будете в относительной безопасности.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog1_0">
		<text>Тихо, Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog1_1">
		<text>Рённ? Какого черта? Я уже списал тебя...</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog1_2">
		<text>Рённ, какого черта? Я ждал твой отряд в Рыжем Лесу!</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog1_3">
		<text>Спокойно... Ждем возвращение разведки. Остальное - потом.</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog1_4">
		<text>Да. Объясниться придется.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog2_0">
		<text>Теперь можем поговорить, Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog2_1">
		<text>Это и есть армия Корпорации?</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog2_2">
		<text>Похоже на то.</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog2_3">
		<text>Рённ, я ждал тебя, как и договаривались, в Рыжем Лесу. Почему ты ввязался в бой?</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog2_4">
		<text>Они обстреляли нас. Джон-Джо, не собирался я кидать тебя. Обстоятельства. Что с инвертором?</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog2_5">
		<text>Инвертор Рипли тоже неисправен.</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog2_6">
		<text>Черт. Слушай, Джон-Джо: нам надо на север. Чувствую, что там откроется тайна барьера. И сможем выбраться из Зоны. Отдохнем несколько часов и двинем, ведь так, Джон-Джо?</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog2_7">
		<text>Нет. Не сейчас.</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog2_8">
		<text>Ну... Тогда - удачи тебе, Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog2_9">
		<text>И тебе, Леннарт.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog3_0">
		<text>Теперь можем поговорить, Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog3_1">
		<text>Это и есть армия Корпорации?</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog3_2">
		<text>Похоже на то.</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog3_3">
		<text>Рённ, я думал, что ты и твои люди погибли.</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog3_4">
		<text>Нет, как видишь. Если ты здесь, значит - у тебя есть инвертор. Так?</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog3_5">
		<text>Есть. Он неисправен. И мне сказали, что починить его невозможно.</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog3_6">
		<text>Черт. Слушай, Джон-Джо: нам надо на север. Чувствую, что там откроется тайна барьера. И сможем выбраться из Зоны. Отдохнем несколько часов и двинем, ведь так, Джон-Джо?</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog3_7">
		<text>Нет. Не сейчас.</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog3_8">
		<text>Ну... Тогда - удачи тебе, Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_renn_dialog3_9">
		<text>И тебе, Леннарт.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_nemez_dialog1_0">
		<text>Ну? Нашел что искал? Не напрягайся, Андрюха предупредил о твоем возможном появлении.</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog1_1">
		<text>Я флэш-карту положил в ваш тайник.</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog1_2">
		<text>Кто передал?</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog1_3">
		<text>Не уполномочен разглашать.</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog1_4">
		<text>Наверняка из информации на флэшке будет ясно, кто передал, да? Я вспомнил тебя: видел на Кордоне в деревне новичков. Вернулся подзаработать?</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog1_5">
		<text>Да. Немец, можно пару вопросов?</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog1_6">
		<text>Попробуй.</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog1_7">
		<text>Где можно найти Гришу Будулая и Скрягу?</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog1_8">
		<text>М. Темная история: Долг и военные внезапно покинули свою базу на Складах и перебазировались в Мертвый город. Возможно, там и найдешь этих товарищей.</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog1_9">
		<text>Можешь рассказать про Грешника?</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog1_10">
		<text>Я плохо его знаю. Тебе бы со Стрелком поговорить. Да только вот - где Стрелка искать? И в Зоне ли он вообще?</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog1_11">
		<text>Угу. Ну, спасибо, Немец. Удачи.</text>
	</string>
	
	<string id="nemez_hello_dialog_0">
		<text>Доброго здоровья.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_nemez_dialog2_0">
		<text>Немец, хочу предупредить: армия Корпорации уже в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog2_1">
		<text>Да. Наблюдал бой. Лихо вы их покрошили. Двое ушли на станцию, правда. Что не поделили-то?</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog2_2">
		<text>Они первые напали.</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog2_3">
		<text>От ведь как.</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog2_4">
		<text>Переход на станцию открыт?</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog2_5">
		<text>Был открыт. Догонять будешь?</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog2_6">
		<text>Буду.</text>
	</string>
	
	<string id="cpr_sinebrukhov_hello_dialog_0">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	
	<string id="cpr_sinebrukhov_dialog_0">
		<text>Аптечку, дай аптечку...</text>
	</string>
	<string id="cpr_sinebrukhov_dialog_1">
		<text>Это подождет. Наемники Корпорации?</text>
	</string>
	<string id="cpr_sinebrukhov_dialog_2">
		<text>Да. Не убивай.</text>
	</string>
	<string id="cpr_sinebrukhov_dialog_3">
		<text>Цель вылазки в Зону?</text>
	</string>
	<string id="cpr_sinebrukhov_dialog_4">
		<text>Разведка.</text>
	</string>
	<string id="cpr_sinebrukhov_dialog_5">
		<text>Почему обстреляли отряд американцев?</text>
	</string>
	<string id="cpr_sinebrukhov_dialog_6">
		<text>Попутали... Дай аптечку, сталкер. Сдохну ведь...</text>
	</string>
	<string id="cpr_sinebrukhov_dialog_7">
		<text>Хорош придуряться, свою используй.</text>
	</string>
	<string id="cpr_sinebrukhov_dialog_8">
		<text>А вот это - лишнее.</text>
	</string>
	
	<string id="cpr_sinebrukhov_dialog1_0">
		<text>Нам помешали. Продолжим. Численность вашей группировки?</text>
	</string>
	<string id="cpr_sinebrukhov_dialog1_1">
		<text>Примерно - полтыщи. Слушай, сталкер, я сыт по горло Зоной, хватило. Как выбраться отсюда?</text>
	</string>
	<string id="cpr_sinebrukhov_dialog1_2">
		<text>Погоди. Цель разведовательной операции?</text>
	</string>
	<string id="cpr_sinebrukhov_dialog1_3">
		<text>Проверка существования пути в Мертвый Город со станции-2.</text>
	</string>
	<string id="cpr_sinebrukhov_dialog1_4">
		<text>Что интересного для Корпорации в Мертвом Городе?</text>
	</string>
	<string id="cpr_sinebrukhov_dialog1_5">
		<text>Мне откуда знать? Как выбраться отсюда?</text>
	</string>
	<string id="cpr_sinebrukhov_dialog1_6">
		<text>Инвертор есть?</text>
	</string>
	<string id="cpr_sinebrukhov_dialog1_7">
		<text>Вышел из строя, при переходе через Барьер.</text>
	</string>
	<string id="cpr_sinebrukhov_dialog1_8">
		<text>Тогда ты надолго застрял здесь. Ближайшее безопасное место - АТП. Доберешься - считай, что ты почти спасен. Да - морпехам на глаза не попадайся - пристрелят. Ну, бывай, наемник.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_nemez_dialog3_0">
		<text>Ждешь кого-то?</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog3_1">
		<text>Не твое дело, наемник. Согласен? Догнал злодеев?</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog3_2">
		<text>Да. Сдаваться не захотели.</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog3_3">
		<text>Да. Один разговорчивым оказался.</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog3_4">
		<text>Догнал. Крысы сожрали их.</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog3_5">
		<text>Расплодилось тварей, эт-точно.</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog3_6">
		<text>Немец, крысы не тронули меня. Может, они только на плохих людей нападают?</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog3_7">
		<text>Не льсти себе. Не тронули, говоришь? Ты, наверное, "Золотую Свинью" от Железной Морды принял, да? Потому и не тронули. Даже если избавился от ксеноформы, ты помечен Меняющим Лица.</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog3_8">
		<text>Примерно так я и думал.</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog3_9">
		<text>Понятно. Ну давай прощаться, Джон-Джо. Извини: тебе нельзя здесь оставаться.</text>
	</string>
	<string id="pri_nemez_dialog3_10">
		<text>Угу. Удачи, Немец.</text>
	</string>
	
	<string id="hos_deymos_dialog2_0">
		<text>Выполнил я задание.</text>
	</string>
	<string id="hos_deymos_dialog2_1">
		<text>Да. Уже знаю. Монолит держит слово - Молох ждет тебя в Рыжем Лесу, чтобы проводить к Грешнику. Удачно избавиться тебе, Джони, от "Золотой Свиньи",</text>
	</string>
	<string id="hos_deymos_dialog2_2">
		<text>Прощай.</text>
	</string>
	
	<string id="red_vitaly_dialog1_0">
		<text>Мир тебе, сталкер... постой... Джони - ты?</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog1_1">
		<text>Я, отче, я. Ну а вы-то, святые отцы, что забыли здесь?</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog1_2">
		<text>Выжили нас супостаты с Болот. Обложили часовню, газами потравили нас и, связав, как татей, в кузов побросали. Куда везти хотели - того не знаю, врать не буду, да отбили нас люди добрые у ворогов. С Алексеем и ушли мы с Болот в Центр Зоны. Так вот всё вышло.</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog1_3">
		<text>Понятно, армия Корпорации... А раненый этот кто? Тоже ваш?</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog1_4">
		<text>Монолитовец. Молох зовут его, страшное имя, сын мой. Возле моста нашли его, голова проломлена, в беспамятстве он. Проживет ли день, не знаю.</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog1_5">
		<text>Может лекарство какое нужно? Травку какую-нибудь чудодейственную?</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog1_6">
		<text>Ох, не знаю я, Джони. Не лекари мы. Так, рану почистили, перевязали, стимуляторы ввели. Остальное - в руках Божьих.</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog1_7">
		<text>Кто ж его так?</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog1_8">
		<text>Говорю ж - нашли возле моста, на базе отморозков этих ковцуровских. Они, поди, и приложили болезного.</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog1_9">
		<text>При нем ничего не было?</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog1_10">
		<text>Ничего. Обобрали бедолагу и монстрам, исчадьям богомерзким, на съеденье бросили.</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog1_11">
		<text>Отче, с раненым побудете еще?</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog1_12">
		<text>Уж будь уверен - не бросим на произвол. А ты что задумал, сын мой?</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog1_13">
		<text>Схожу на ковцуровскую базу, гляну, что да как.</text>
	</string>
	
	<string id="red_vitaly_dialog2_0">
		<text>На мой взгляд - все ясно: бандиты перетаскивали ящики из тоннеля в другое место и столкнулись с монолитовцем.</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog2_1">
		<text>Да, это я уже знаю, Молох сказал.</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog2_2">
		<text>Он очнулся?</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog2_3">
		<text>Очень уж он плох, сознание на грани тьмы и света трепыхается. Тебя спрашивал. Или вы знакомы?</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog2_4">
		<text>Немного. Пойду я, отче, потолкую с ним, пока он не в отключке.</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog2_5">
		<text>Погоди, чуть снова не забыл: вот это просили тебе передать с АТП.</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog2_6">
		<text>Погоди, чуть снова не забыл: вот это просила тебе передать доктор Рипли.</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog2_7">
		<text>Ну, ступай с Богом.</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog2_8">
		<text>До встречи, отче.</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog2_9">
		<text>До встречи, отче.</text>
	</string>
	
	<string id="red_molokh_dialog1_0">
		<text>Помолчи, Джони, я буду говорить... надеюсь с бандитами ты разобрался и ... и вещи мои забрал...</text>
	</string>
	<string id="red_molokh_dialog1_1">
		<text>Да, всё со мной.</text>
	</string>
	<string id="red_molokh_dialog1_2">
		<text>Не перебивай... В КПК код к переходу в Забытый Лес... "даггер" отдай Грешнику... это его ствол...</text>
	</string>
	<string id="red_molokh_dialog1_3">
		<text>Я всё понял, Молох.</text>
	</string>
	
	<string id="red_molokh_dialog2_0">
		<text>Оклемался? Как чувствуешь себя?</text>
	</string>
	<string id="red_molokh_dialog2_1">
		<text>На стимуляторах - держусь... Видел ты Грешника? Говорил с ним?</text>
	</string>
	<string id="red_molokh_dialog2_2">
		<text>Видел. Убил его Меняющий Лица. Не знаю, что он с ним перед смертью делал, но Грешник выглядит, как полуразложившийся труп.</text>
	</string>
	<string id="red_molokh_dialog2_3">
		<text>Вот и ушел Грешник... в страну, где вечная ночь... Как труп? Нет, наемник, Грешник таким и был... Что удивляешься? Или думаешь, без всякого вреда для себя он ваши ксеноформы принимал? Запомни, наемник - Фобос было его имя в братстве Монолита. Оставь себе его ствол. И помни Грешника.</text>
	</string>
	<string id="red_molokh_dialog2_4">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="red_molokh_dialog2_5">
		<text>Куда ты теперь?</text>
	</string>
	<string id="red_molokh_dialog2_6">
		<text>Думал в Мертвый Город. Да тропы не знаю.</text>
	</string>
	<string id="red_molokh_dialog2_7">
		<text>Флэшку Грешника не находил?</text>
	</string>
	<string id="red_molokh_dialog2_8">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="red_molokh_dialog2_9">
		<text>Нашел. И что с ней делать?</text>
	</string>
	<string id="red_molokh_dialog2_10">
		<text>Держи. Спустишься в Х-10, в самый низ, возле дверей активируй радио-сканер. Дальше - сам знаешь что делать.</text>
	</string>
	<string id="red_molokh_dialog2_11">
		<text>Ясно. Прощай.</text>
	</string>
	<string id="red_molokh_dialog2_12">
		<text>Спустишься в Х-10, в самый низ, возле дверей активируй радио-сканер. Дальше - сам знаешь что делать.</text>
	</string>
	<string id="red_molokh_dialog2_13">
		<text>Ясно. Прощай.</text>
	</string>
	
	<string id="red_vitaly_dialog3_0">
		<text>Отче, спросить хотел: а где ж остальная святая братия твоя?</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog3_1">
		<text>Не переживай, все живы-здоровы. Куда ж ты теперь?</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog3_2">
		<text>В Мертвый Город.</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog3_3">
		<text>Вот голова неуёмная... Береги себя.</text>
	</string>
	<string id="red_vitaly_dialog3_4">
		<text>Прощай, отец Виталий.</text>
	</string>
	
	<string id="deadman_hello_dialog_0">
		<text>Здоров, чувак. Присаживайся.</text>
	</string>
	
	<string id="deadman_dialog_0">
		<text>Здоров. Кусаться не будешь?</text>
	</string>
	<string id="deadman_dialog_1">
		<text>Пока, вроде, нет особого желания. Откуда ты?</text>
	</string>
	<string id="deadman_dialog_2">
		<text>С Сортировки. Меня зовут Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="deadman_dialog_3">
		<text>Я - Дэдмэн. Вот и познакомились. Как там Сидор на Кордоне? Торгует все?</text>
	</string>
	<string id="deadman_dialog_4">
		<text>Сидор на Сортировке сейчас. Слушай, дружище, военных не видел здесь?</text>
	</string>
	<string id="deadman_dialog_5">
		<text>Видел издали. Одного. К корпусам шел, там спуск в подземелье.</text>
	</string>
	<string id="deadman_dialog_6">
		<text>Что за подземелье?</text>
	</string>
	<string id="deadman_dialog_7">
		<text>АгроПромовские. Говорят, там раньше тайник группы Стрелка был. Неужто не слыхал?</text>
	</string>
	<string id="deadman_dialog_8">
		<text>Слыхал. Большое подземелье? Вертушка поместится?</text>
	</string>
	<string id="deadman_dialog_9">
		<text>Не, это вряд ли. Хотя, был там ход, ведущий в подземные цеха. Диггеры завалили его зачем-то.</text>
	</string>
	<string id="deadman_dialog_10">
		<text>Подземные цеха?</text>
	</string>
	<string id="deadman_dialog_11">
		<text>Да какие там цеха? Одно название... Бывал я там, обычный отстойник. Хотя-а-а... вот там вертушка поместится.</text>
	</string>
	<string id="deadman_dialog_12">
		<text>Хм... Ну, удачи тебе, чувак.</text>
	</string>
	
	
	
<!-----------------------------------------------------------
-------------------------------------------------------------
		Э П И З О Д  III
-------------------------------------------------------------
------------------------------------------------------------>

	<string id="dc_zombie_hello_dialog_0">
		<text>Домой... хочу домой...</text>
	</string>
	
	<string id="zombie_khvostov_dialog_0">
		<text>Кто ты?</text>
	</string>
	<string id="zombie_khvostov_dialog_1">
		<text>Это неважно... тебя предупреждают в последний раз... не пытайся обмануть...</text>
	</string>
	<string id="zombie_khvostov_dialog_2">
		<text>Кто? Где ты его видел?</text>
	</string>
	
	<string id="dc_iron_mask_dialog_0">
		<text>Вот механизм, который ты ищешь. Я выполнил со своей стороны условие договора. Твоя очередь.</text>
	</string>
	<string id="dc_iron_mask_dialog_1">
		<text>Я сам нашел его.</text>
	</string>
	<string id="dc_iron_mask_dialog_2">
		<text>Нет. Это я привел тебя сюда. Если ты откажешься соблюдать нашу договоренность, я приведу в действие взрывное устройство и уничтожу механизм.</text>
	</string>
	<string id="dc_iron_mask_dialog_3">
		<text>Спокойно, приятель. Я отключу Барьер. А после этого начну охоту на тебя.</text>
	</string>
	<string id="dc_iron_mask_dialog_4">
		<text>Тебе меня не остановить. Убирайся с моей дороги.</text>
	</string>
	
	<string id="dc_dolg_reznikov_hello_dialog_0">
		<text>Не загораживай поляну, братишка.</text>
	</string>
	
	<string id="dc_dolg_reznikov_dialog_0">
		<text>Меня пасешь?</text>
	</string>
	<string id="dc_dolg_reznikov_dialog_1">
		<text>Да ты гонишь, я тут недавно.</text>
	</string>
	<string id="dc_dolg_reznikov_dialog_2">
		<text>Видел своих дружков?</text>
	</string>
	<string id="dc_dolg_reznikov_dialog_3">
		<text>Видел... Опять эта тварь... Вот, что я тебе скажу, брат, мочить эту падлу надо, а не бегать от него.</text>
	</string>
	<string id="dc_dolg_reznikov_dialog_4">
		<text>Согласен. Слушай, снарягу мою не посмотришь?</text>
	</string>
	<string id="dc_dolg_reznikov_dialog_5">
		<text>Согласен. Слушай, снарягу мою не посмотришь? Жетон у меня есть ваш, долговский.</text>
	</string>
	<string id="dc_dolg_reznikov_dialog_6">
		<text>Посмотреть могу. А толку? Я не механик. Могу ремонтный набор задарить, мне он как бы без надобности.</text>
	</string>
	<string id="dc_dolg_reznikov_dialog_7">
		<text>Спасибо, пригодится. Ну, а дорогу на станцию покажешь?</text>
	</string>
	<string id="dc_dolg_reznikov_dialog_8">
		<text>Закрытая информация, боец.</text>
	</string>
	<string id="dc_dolg_reznikov_dialog_9">
		<text>Ну, спасибо за ремкомплект, дружище.</text>
	</string>
	
	<string id="col_panzer_hello_dialog_0">
		<text>Здравия желаю.</text>
	</string>
	
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_0">
		<text>Ну вот и свиделись, Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_1">
		<text>Мы знакомы?</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_2">
		<text>Нет, но я наслышан о твоих "подвигах". Два из них сложно будет простить и забыть. Во-первых: ты спас эту суку-Рипли, тогда как надо было ее пристрелить, как бешенную тварь.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_3">
		<text>Она платила.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_4">
		<text>Пусть так, но ты спасал ее. Второе... н-да... второе: знал Ваньку-Гитлера?</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_5">
		<text>Видел.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_6">
		<text>В перекрестье прицела? Он убит из "даггера", из такого, как у тебя.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_7">
		<text>В перекрестье прицела? Он убит.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_8">
		<text>Зря, командир, на меня грешишь. Зачем он мне?</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_9">
		<text>Вот именно, зачем? Зачем убивать самого никчемного бойца Долга?</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_10">
		<text>Я не делал этого.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_11">
		<text>О чем вы говорили с Железной Мордой на мосту в Мертвом Городе?</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_12">
		<text>Сам не понял, требует выполнения какого-то договора. Послал его куда подальше. На том и расстались.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_13">
		<text>Зачем тебе грузовик с капсулой?</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_14">
		<text>Контракт. По нему я больше не работаю.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_15">
		<text>Это значит, ты - свободен сейчас?</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_16">
		<text>Абсолютно.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_17">
		<text>Вот задание, наемник: найти и ликвидировать Рипли. Долг хорошо платит за работу.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_18">
		<text>Мне уже заплатили. Жетоном-пустышкой.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_19">
		<text>Выполнишь задание, рассчитаемся за все сразу. Отказ не принимается.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_20">
		<text>Я согласен.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_21">
		<text>Вот и отлично. Но сначала - небольшая проверка: войдешь в Саркофаг и зачистишь его от наемников. Их, примерно, полтора десятка. Свою снарягу оставишь здесь. Заберешь, когда вернешься.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_22">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_23">
		<text>Свет в Саркофаге мы вырубим, чтоб тебе было легче работать... Выбирай: П90 с полным магазином, или четыре метательных ножа - и покажешь свою крутость.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_24">
		<text>П90.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_25">
		<text>Давай ножи.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog1_26">
		<text>Нет, но я наслышан о твоих "подвигах". Ванька-Гитлер - тоже твоя работа? Ты его шлепнул?</text>
	</string>
	
	<string id="mon_col_panzer_dialog2_0">
		<text>Слушай сюда, долговец...</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog2_1">
		<text>Забери сперва снарягу. Потом возвращайся, и мы поговорим.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog2_2">
		<text>Я вернусь.</text>
	</string>
	
	<string id="mon_col_panzer_dialog3_0">
		<text>Это не были наемники, это была служба безопасности Корпорации.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog3_1">
		<text>Знаю. И то, что их было гораздо больше пятнадцати, можешь мне не говорить - это я тоже знаю. И я поступил правильно, послав тебя на верную смерть, наемник: я сберег своих людей. Мы были заперты в бункере контроля, как в мышеловке: с одной стороны твой дружок, Железная Морда, а с другой CБ GRC. А ты реально крут, Джон-Джо: получил П90 с одним магазином и расчистил нам путь на станцию-1. Видал я бойцов, но таких...</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog3_2">
		<text>Знаю. И то, что их было гораздо больше пятнадцати, можешь мне не говорить - это я тоже знаю. И я поступил правильно, послав тебя на верную смерть, наемник: я сберег своих людей. Мы были заперты в бункере контроля, как в мышеловке: с одной стороны твой дружок, Железная Морда, а с другой CБ GRC. А ты реально крут, Джон-Джо: одними ножами расчистил нам путь на станцию-1. Видал я бойцов, но таких...</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog3_3">
		<text>Да пошел ты.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog3_4">
		<text>Не забывайся, наемник. В общем, так: проверку ты прошел. Теперь я вижу, что ты не работаешь на GRC, а это - главное. Теперь отправляйся за Рипли. Принесешь ее КПК и инвертор. Буду ждать тебя в Припяти. Тебе ясно, наемник?</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog3_5">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog3_6">
		<text>Ну? Что ждешь? Выполняй.</text>
	</string>
	<string id="mon_col_panzer_dialog3_7">
		<text>До встречи.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_vitaly_dialog1_0">
		<text>Куда, все-таки, пробираетесь, святой отец?</text>
	</string>
	<string id="pri_vitaly_dialog1_1">
		<text>На север, сын мой, на север.</text>
	</string>
	<string id="pri_vitaly_dialog1_2">
		<text>А с этим что?</text>
	</string>
	<string id="pri_vitaly_dialog1_3">
		<text>Не в себе человек, заговаривается.</text>
	</string>
	<string id="pri_vitaly_dialog1_4">
		<text>Отец, мне бы поговорить с ним наедине.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_andrew_che_dialog1_0">
		<text>Узнал? А поп сказал, что у тебя крыша дымит.</text>
	</string>
	<string id="pri_andrew_che_dialog1_1">
		<text>Я - в поряде. Ну, чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="pri_andrew_che_dialog1_2">
		<text>Мне нужна Рипли.</text>
	</string>
	<string id="pri_andrew_che_dialog1_3">
		<text>Рипли... Хочешь совет, Джон-Джо? Она мертва, и держись от места ее гибели подальше.</text>
	</string>
	<string id="pri_andrew_che_dialog1_4">
		<text>Мне нужна Рипли.</text>
	</string>
	<string id="pri_andrew_che_dialog1_5">
		<text>Рипли... Черт, Джон-Джо! Хочешь совет? Держись от нее подальше.</text>
	</string>
	<string id="pri_andrew_che_dialog1_6">
		<text>Почему?</text>
	</string>
	<string id="pri_andrew_che_dialog1_7">
		<text>Пока сам не понимаю, но воняет от всего этого мерзко. Даже не смертью, а чем-то похуже...</text>
	</string>
	<string id="pri_andrew_che_dialog1_8">
		<text>Давно ты здесь? Я ваши вещи брал из схрона.</text>
	</string>
	<string id="pri_andrew_che_dialog1_9">
		<text>Это - не важно. Сделал я то, что должен был: завалил-таки Железную Морду... Доберусь до своих, и мы отключим Барьер.</text>
	</string>
	<string id="pri_andrew_che_dialog1_10">
		<text>Ты уверен, что Меняющий Лица - мертв?</text>
	</string>
	<string id="pri_andrew_che_dialog1_11">
		<text>На все сто. Против "даггера" не забалУешь. Видел в оптику, как очередь его практически порвала напополам. И сигнал от него на КПК пропал.</text>
	</string>
	<string id="pri_andrew_che_dialog1_12">
		<text>Значит, к трупу ты не подходил...</text>
	</string>
	<string id="pri_andrew_che_dialog1_13">
		<text>Там долговцы крутились, пришлось бы и их валить, в ссоре мы.</text>
	</string>
	<string id="pri_andrew_che_dialog1_14">
		<text>Понятно. Хорошо, если ты не ошибаешься.</text>
	</string>
	<string id="pri_andrew_che_dialog1_15">
		<text>Говорю - грохнул я эту тварь!</text>
	</string>
	<string id="pri_andrew_che_dialog1_16">
		<text>Видел я его. Совсем недавно. На станции-2.</text>
	</string>
	<string id="pri_andrew_che_dialog1_17">
		<text>Туда ему и дорога.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_vitaly_dialog2_0">
		<text>Где ж остальные монахи, святой отец?</text>
	</string>
	<string id="pri_vitaly_dialog2_1">
		<text>Условились встретиться здесь. Подождем еще немного, да на поиски двинем.</text>
	</string>
	<string id="pri_vitaly_dialog2_2">
		<text>А с Молохом что?</text>
	</string>
	<string id="pri_vitaly_dialog2_3">
		<text>Оклемался Молох, отправился Ковцура искать... Да... ошибался я в Поиске. Думал одно, а оно вона как вышло...</text>
	</string>
	<string id="pri_vitaly_dialog2_4">
		<text>Бывает, отче.</text>
	</string>
	
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_0">
		<text>Задание провалено, грузовик и контейнер уничтожены. Считаю, что необходимо информировать Центр и начать эвакуацию. Мне чертовски жаль, Хьюго.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_1">
		<text>Спешу успокоить вас, JJ: все нормально, и все идет по-плану. Главное в том, что вы нашли все-таки грузовик. Контейнер в его кузове и так был в нарушенном состоянии, испортить его сильнее уже ничто не смогло бы.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_2">
		<text>Не понимаю вас, Хьюго...</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_3">
		<text>Есть другой грузовик и другой контейнер, JJ. И по нашим данным, контейнер в идеальном состоянии.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_4">
		<text>Значит ли это, что операция продолжается?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_5">
		<text>Разумеется. Круг людей, знающих о том, что вы ищите грузовик с контейнером, по мере продвижения операции, так или иначе должен был увеличиваться, пока не достиг бы критического размера, когда можно было говорить о том, что последний новичок в Зоне знает о целях вашего задания. Сейчас же пройдет информация, что крутой наемник Джон-Джо сел в лужу, провалив задание и теперь просто ищет выход из Центра Зоны.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_6">
		<text>Хм. Мне нравится.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_7">
		<text>Еще бы, мне тоже нравится. Я дам вам снимок нужного нам объекта. После того, как обнаружите его, просто сообщите мне о находке, не проявляя к объекту явного интереса. И можете отправляться в зону буфера. Это и будет завершением вашего задания.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_8">
		<text>Я все понял. Теперь можно несколько вопросов?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_9">
		<text>Сколько угодно, JJ.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_10">
		<text>Как вам удалось пересечь Барьер? Ведь, как я понимаю, при нашей последней беседе инвертора у вас не было?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_11">
		<text>Зато их в избытке имелось у торговца Сидоровича.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_12">
		<text>Ксеноформы...</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_13">
		<text>Ксеноформы представляют из себя неактивированные инверторы пространства. Сидорович неплохо нажился, когда вдруг все ксеноформы переключились в рабочее состояние. Он продавал их по 250 тысяч за штуку, и мне посчастливилось успеть приобрести один.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_14">
		<text>После перехода ваш инвертор испортился?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_15">
		<text>Не у меня одного. Похоже, что у всех владельцев инверторов возникла эта же проблема. Исключение - Корпорация. Я думаю, они нашли способ пересечения Барьера без инвертора.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_16">
		<text>Я так понимаю, американцы ушли с периметра?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_17">
		<text>Да. И их склад достался Корпорации. Были столкновения с СБ GRC?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_18">
		<text>Ну. Договариваться не пробовал.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_19">
		<text>Зря. Их легко можно купить.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_20">
		<text>Учту. Если, после завершения операции, я найду способ пересечь Барьер, ждать ли мне вас на границе Барьера?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_21">
		<text>Нет. Повторяю - ваше задание будет считаться выполненным после сообщения о находке грузовика. Что бы не произошло после находки грузовика - вас это уже не касается.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_22">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_23">
		<text>Есть необходимость остаться в Центре Зоны?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_24">
		<text>Это мое дело, Хьюго, согласны?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_25">
		<text>Да, конечно. Итак?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_hugo_dialog1_26">
		<text>Удачи нам обоим, Хьюго. До связи.</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog2_0">
		<text>Поменял памперс?</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog2_1">
		<text>Какой памперс? Тут это, Лешик про тебя спрашивал.</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog2_2">
		<text>Что ему нужно?</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog2_3">
		<text>А я знаю? Спросил, не объявлялся ли, мол.</text>
	</string>
	<string id="dfs_gosha_rezaniy_dialog2_4">
		<text>Если будет надо - найдет. А ты не бойся, Железной Морды в баре уже нет.</text>
	</string>
	
	<string id="old_gar_sinoptic_hello_dialog_0">
		<text>Привет, друг!</text>
	</string>
	
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog1_0">
		<text>Привет. Что сидишь?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog1_1">
		<text>Друзей моих в заложники взяли...</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog1_2">
		<text>Кто?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog1_3">
		<text>Армия Корпорации. Пьяные. Орут: "Тащи два ящика вискаря, отпустим твоих кентов!" Слушай, по тебе видно - мужик ты жесткий, выручи, а?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog1_4">
		<text>Сколько заложников и сколько GRC?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog1_5">
		<text>Двое. А этих - человек десять-двенадцать.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog1_6">
		<text>Сто тысяч.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog1_7">
		<text>У меня нет таких денег.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog1_8">
		<text>Тогда ищи вискарь.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog1_9">
		<text>Убьют ведь их...</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog1_10">
		<text>Мне какое дело?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog1_11">
		<text>Слушай... я тебе схрон укажу. Там винтовка "AWP", не меньше десяти-пятнадцати штук стоит.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog1_12">
		<text>С АВПшкой сам можешь перещелкать GRC, как в тире.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog1_13">
		<text>Я - не солдат, я - ученый. Мы занимаемся разработкой компьютерной системы прогнозирования погоды в Зоне. Вещь-то всем нужная...</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog1_14">
		<text>Нужная, согласен. Ну, хорошо. Давай координаты.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog1_15">
		<text>Мне она ни к чему: я - здесь проездом. Удачи, Синоптик.</text>
	</string>
	
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog2_0">
		<text>Снова привет. Менять лагерь вам надо, Синоптик: со злодеями я разобрался, но место для базы у них выбрано было хорошо, могут новые объявиться.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog2_1">
		<text>Спасибо тебе, брат... Спас моих... Но куда нам податься? Пока здесь работа еще не закончена....</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog2_2">
		<text>В депо - братки из группировки Бормана. Думаю, вам лучше поближе к ним быть: плохого про них сталкеры не рассказывают.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog2_3">
		<text>В депо? Там же только Гришка маялся.</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog2_4">
		<text>Полно народу там сейчас, если что - отобьетесь сообща. Синоптик... слыхал я про одного Синоптика, только он не погодой занимался вовсе. Не про тебя это? Хм, сейчас только понял - это же территория буфера, ее не существует в реальности, какой может быть прогноз погоды? За дурака меня посчитал?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog2_5">
		<text>Да нет же! Ну и что, что буфер? Здесь тоже действуют законы физики, происходит смена дня и ночи. Погода меняется, по непонятным и странным законам, но меняется. Может дело в Реке?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog2_6">
		<text>Что за Река? Невидимая, у депо?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog2_7">
		<text>Мы называем ее Рекой Времени. Вероятно, эта Река и есть визуализация границы между буфером и реальным миром. Стикс! Да, аналог мифологической реки, отделяющий мир живых, от царства Аида...</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog2_8">
		<text>Куда тебя понесло... Буфер мозги выворачивает?</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog2_9">
		<text>Вода в Реке невидимая, словно это и не вода вовсе, а мысли. Звук у Реки, словно неспешная людская речь. Река времени, это большая аномальная зона, граница между мирами, обладающая положительным воздействием на подсознание человека. Река Времени, единственная в Зоне отчуждения аномалия, в которой исцеляется человек. Мы искали новые аномальные образования и Река Времени отображалась на сканерах, но непривычным цветом, и мы никак не могли определить ее размеров, что и заставило разбить невдалеке лагерь, а ночью словно меня что-то или кто-то разбудил и подтолкнул к ней, и я вошел в ее невидимые воды... Я заснул под мостом и видел вместо привычных кошмаров хорошие сны, такие как в прежней жизни. Я никому из своих не рассказал про это, но знаю, что и Миха, и Бэн тоже ходили ночью к Реке...</text>
	</string>
	<string id="old_gar_sinoptic_dialog2_10">
		<text>Ладно, пойду я: вдруг это заразно? Прощай, Синоптик.</text>
	</string>
	
	<string id="atp_stepnoy_hello_dialog_0">
		<text>Здравствуйте, Джон-Джо.</text>
	</string>
	
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_0">
		<text>Степной... хм... облик у вас какой-то несоветский... Степной - фамилия, или прозвище?</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_1">
		<text>Местные переиначили мою настоящую фамилию. Степпан, Карл Степпан.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_2">
		<text>Секунду... Вернер Степпан, СС-унтершарфюрер, ваш родственник?</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_3">
		<text>Это мой отец.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_4">
		<text>Теперь ясен интерес вашей группы к нацистским документам из биолаборатории. Хваленная тевтонская сентиментальность, да?</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_5">
		<text>Отец погиб в этих местах. Похоронное извещение датировано 13-м декабря 1942 года. Там написано: "Погиб в бою с бандитами." "Бандиты" - это, думаю, партизаны.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_6">
		<text>У меня сомнения по причине смерти вашего отца, Карл. Скорее всего он был расстрелян за нарушение режима секретности.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_7">
		<text>У вас... у вас есть какая-либо информация, касающаяся моего отца?</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_8">
		<text>Вернера Степпана? Да. Есть. И я могу вам ее предоставить.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_9">
		<text>Что вы хотите взамен? Я все понимаю и готов обсудить разумную цену.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_10">
		<text>Тысяча евро. Думаю, цена умеренная.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_11">
		<text>Да. Я согласен. Слушаю вас, Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_12">
		<text>Я держал в руках последнее письмо вашего отца, Карл. Там он описывает службу в подземном исследовательском комплексе. Есть упоминания о призраке в железной маске. В конце письма стоит дата - 12 декабря 1942 года. Есть и штамп - "Задержано цензурой!" Вероятно, ваш отец был расстрелян за попытку отправить это письмо. К сожалению, письмо я потерял.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_13">
		<text>Ценой будет информация. Меня интересует доктор Рипли. Кто она на самом деле, и где ее искать.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_14">
		<text>Она же погибла...</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_15">
		<text>Всё равно.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_16">
		<text>Где она, я не знаю. Рипли... Я видел ее истинное обличие, Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_17">
		<text>Что вы этим хотите сказать?</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_18">
		<text>Она - не человек.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_19">
		<text>А кто же?</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_20">
		<text>Скорее всего - рептилия, разумная инопланетная рептилия.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_21">
		<text>Что за чушь? Инопланетный ящер прибыл на Землю и ищет документы Аненербе?</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_22">
		<text>Документы - ключ к Меняющему Лица. Я многого не понимаю сам, но Рипли говорила, что из документов, возможно, станут известны точные координаты Ковчега.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_23">
		<text>Как связаны Меняющий Лица и Ковчег?</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_24">
		<text>Точно не скажу. Как я понял, Ковчег - это его дом.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_25">
		<text>"Ковчег - это его дом"... Что это значит?</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_26">
		<text>Самое простое, что приходит в голову - он в нем живет.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_27">
		<text>Шутка такая?</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_28">
		<text>Нет. Теперь ваш выстрел, Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_29">
		<text>Да. Разумеется. Вот, держите. Это последнее письмо вашего отца.</text>
	</string>
	<string id="atp_stepnoy_dialog1_30">
		<text>Где ее тело, я не знаю. Наверное, там, где мы ее и оставили. Рипли... Я видел ее истинное обличие, Джон-Джо.</text>
	</string>
	
	<string id="atp_freedom_commander_dialog2_0">
		<text>Ну? Слушаю.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog2_1">
		<text>Видел охотников в лагере? Нет? Не, они точно здесь на территории. В общем, нанял я охотников, тварь неуловимую грохнуть, а вахлаки эти уже третьи сутки по лагерю без дела шарахаются.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog2_2">
		<text>Что за тварь? Ящер?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog2_3">
		<text>Да не. Собака. Пацаны окрестили ее в "собаку Баскервилей". Злобная и опасная тварь. Пацаны и так при деле, лагерь держат, вот и нанял охотников со стороны. И - всё: дело и ни туда и ни сюда. Соображаешь? Старшой им нужен, так сказать, отряд возглавить. Возьмешься?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog2_4">
		<text>Сколько?</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog2_5">
		<text>В случае успеха - тридцать штук.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog2_6">
		<text>Хорошо, по рукам.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog2_7">
		<text>Сами разбирайтесь.</text>
	</string>
	
	<string id="atp_hunter_hello_dialog_0">
		<text>Удачной охоты.</text>
	</string>
	
	<string id="atp_hunter_dialog1_0">
		<text>Меня Златич к вам в помощь прислал.</text>
	</string>
	<string id="atp_hunter_dialog1_1">
		<text>Не похож ты на охотника, браток. Как действовать собираешься?</text>
	</string>
	<string id="atp_hunter_dialog1_2">
		<text>Отслеживаем тварь и уничтожаем.</text>
	</string>
	<string id="atp_hunter_dialog1_3">
		<text>Хе-хе, план-то супер... И как мы сами не догадались...</text>
	</string>
	<string id="atp_hunter_dialog1_4">
		<text>Потом пошутим. Давай, мужики, начинаем.</text>
	</string>
	
	<string id="atp_freedom_commander_dialog3_0">
		<text>Задача выполнена.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog3_1">
		<text>Замочили тварь? Вот и отлично. Держи деньги.</text>
	</string>
	<string id="atp_freedom_commander_dialog3_2">
		<text>До встречи.</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_0">
		<text>А вот и отважный наемник Джон-Джо собственной персоной пожаловать изволил. Страшно, наверное было идти на встречу? А?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_1">
		<text>Да уж, в образе Рипли ты была немного привлекательней. Ты знаешь зачем я искал тебя?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_2">
		<text>Конечно знаю, красавчик.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_3">
		<text>Против тебя я ничего не имею.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_4">
		<text>У тебя есть выбор: согласиться на мое предложение, или попытаться убить меня.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_5">
		<text>Готов выслушать.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_6">
		<text>Что будет доказательством смерти Рипли? Традиционно, КПК?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_7">
		<text>КПК и пространственный инвертор.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_8">
		<text>Хорошо. Ты получишь эти предметы и отдашь их заказчику. Ведь, так или иначе, Рипли нет. Ну так как? Согласен?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_9">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_10">
		<text>Формально ты права. Рипли нет. Заказ выполнен. Почему ты идешь на сделку? Я видел, как ты расправилась в Баре с бандитами. Что мешает тебе разделаться и со мной?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_11">
		<text>Ты нужен мне, Джони-бой. Ты заманишь Меняющего Лица в ловушку. Ведь у тебя с ним свои счеты, да? Значит, мы пока союзники.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_12">
		<text>Кто он?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_13">
		<text>Он преступник, осужденный на вечное заключение в стазис-камере.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_14">
		<text>Что он совершил, если заслужил такое наказание?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_15">
		<text>А это как раз и не важно, наемник. Ты спрашиваешь у заказчика, за что тот приговаривает другого человека к смерти? Ты - наемник. Я - Страж. Осужденный должен быть возвращен в стазис-камеру. И всё.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_16">
		<text>Стазис-камера - это Ковчег?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_17">
		<text>Стазис-камера - это стазис-камера. Вы называете это контейнером в кузове грузовика. Ковчег... его надо найти... Ковчег - это тюремный звездолет, на котором было три тысячи заключенных. Когда на борту возникли проблемы, командир звездолета принял решение разбить его об вашу планету. Это было очень давно. До недавнего времени считалось, что звездолет полностью ликвидировался. Но произошло нечто, из чего стало ясно, что это не совсем так.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_18">
		<text>Купол.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_19">
		<text>Да. Изолирующий купол, последний рубеж сдерживания для заключенных. Это, понимаешь, Джони, как сигнал критичного, крайнего бедствия. Выправить ситуацию - в этом моя миссия.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_20">
		<text>А если Меняющий Лица вырвется за Барьер?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_21">
		<text>За орбитой Марса - три линкора. Одного залпа будет достаточно.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_22">
		<text>Радикально. А выжил только Меняющий Лица?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_23">
		<text>Пока не знаю. Надо найти Ковчег. А пока вот, что: машина с исправной стазис-камерой находится на Генераторах. Потому-то Меняющий Лица и не может сам выключить барьер: едва он окажется на расстоянии 100 метров от стазис-камеры, она захватит его. И твоя задача - заманить Меняющего Лица на это расстояние от камеры. Подумай, как это сделать. Цена вознаграждения превысит все твои ожидания.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_24">
		<text>Заманчиво.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_25">
		<text>Вот, возьми. Это КПК, инвертор и кое-какие документы из кейса. Видишь? - я помню.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog1_26">
		<text>До встречи.</text>
	</string>
	
	
	
	
	
	
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_0">
		<text>А вот и отважный наемник Джон-Джо собственной персоной пожаловать изволил. Страшно, наверное было идти на встречу? А?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_1">
		<text>Да уж, в образе Рипли ты была бы немного привлекательней. Ты знаешь зачем я искал тебя?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_2">
		<text>Конечно знаю, красавчик.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_3">
		<text>Против тебя я ничего не имею.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_4">
		<text>У тебя есть выбор: согласиться на мое предложение, или попытаться убить меня.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_5">
		<text>Готов выслушать.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_6">
		<text>Что будет доказательством смерти Рипли? Традиционно, КПК?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_7">
		<text>КПК и пространственный инвертор.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_8">
		<text>Хорошо. Ты получишь эти предметы и отдашь их заказчику. Ведь, так или иначе, Рипли нет. Ну так как? Согласен?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_9">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_10">
		<text>Формально ты права. Рипли нет. Заказ выполнен. Почему ты идешь на сделку? Я видел, как ты расправилась в Баре с бандитами. Что мешает тебе разделаться и со мной?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_11">
		<text>Ты нужен мне, Джони-бой. Ты заманишь Меняющего Лица в ловушку. Ведь у тебя с ним свои счеты, да? Значит, мы пока союзники.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_12">
		<text>Кто он?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_13">
		<text>Он преступник, осужденный на вечное заключение в стазис-камере.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_14">
		<text>Что он совершил, если заслужил такое наказание?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_15">
		<text>А это как раз и не важно, наемник. Ты спрашиваешь у заказчика, за что тот приговаривает другого человека к смерти? Ты - наемник. Я - Страж. Осужденный должен быть возвращен в стазис-камеру. И всё.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_16">
		<text>Стазис-камера - это Ковчег?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_17">
		<text>Стазис-камера - это стазис-камера. Вы называете это контейнером в кузове грузовика. Ковчег... его надо найти... Ковчег - это тюремный звездолет, на котором было три тысячи заключенных. Когда на борту возникли проблемы, командир звездолета принял решение разбить его об вашу планету. Это было очень давно. До недавнего времени считалось, что звездолет полностью ликвидировался. Но произошло нечто, из чего стало ясно, что это не совсем так.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_18">
		<text>Купол.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_19">
		<text>Да. Изолирующий купол, последний рубеж сдерживания для заключенных. Это, понимаешь, Джони, как сигнал критичного, крайнего бедствия. Выправить ситуацию - в этом моя миссия.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_20">
		<text>А если Меняющий Лица вырвется за Барьер?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_21">
		<text>За орбитой Марса - три линкора. Одного залпа будет достаточно.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_22">
		<text>Радикально. А выжил только Меняющий Лица?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_23">
		<text>Пока не знаю. Надо найти Ковчег. А пока вот, что: машина с исправной стазис-камерой находится на Генераторах. Потому-то Меняющий Лица и не может сам выключить барьер: едва он окажется на расстоянии 100 метров от стазис-камеры, она захватит его. И твоя задача - заманить Меняющего Лица на это расстояние от камеры. Подумай, как это сделать. Цена вознаграждения превысит все твои ожидания.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_24">
		<text>Заманчиво.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_25">
		<text>Вот, возьми. Это КПК и инвертор... Этот кейс ты взял здесь, Джони. Придется вернуть.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_dialog2_26">
		<text>Хорошо, забирай.</text>
	</string>
	
	
	
	
	
	
	<string id="dfs_xeno_guard_hello_dialog_0">
		<text>Привет, красавчик.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_ltnt_renn_dialog1_0">
		<text>Привет, Рённ. Редеет твой отряд.</text>
	</string>
	<string id="bar_ltnt_renn_dialog1_1">
		<text>Да, есть потери. Откуда идешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_ltnt_renn_dialog1_2">
		<text>Со Свалки.</text>
	</string>
	<string id="bar_ltnt_renn_dialog1_3">
		<text>Там должны быть парни, называют себя группой Синоптика. Видел их?</text>
	</string>
	<string id="bar_ltnt_renn_dialog1_4">
		<text>Нет, а что?</text>
	</string>
	<string id="bar_ltnt_renn_dialog1_5">
		<text>Да, а что?</text>
	</string>
	<string id="bar_ltnt_renn_dialog1_6">
		<text>М. Мне нужен сам Синоптик, есть вопросы к нему. Погоди... сообщение... Черт! Сюда движется волна мутантов. Джон-Джо, у долговцев здесь где-то есть активатор системы минных заграждений - найди и активируй. Или - всем нам туго придется!</text>
	</string>
	<string id="bar_ltnt_renn_dialog1_7">
		<text>Понял! Работаю!</text>
	</string>
	
	<string id="bar_ltnt_renn_dialog2_0">
		<text>Так зачем тебе Синоптик?</text>
	</string>
	<string id="bar_ltnt_renn_dialog2_1">
		<text>Он знает тропу на Генераторы.</text>
	</string>
	<string id="bar_ltnt_renn_dialog2_2">
		<text>Вот как. Ладно, удачи, Ленни.</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_pinochet_hello_dialog_0">
		<text>Как оно?</text>
	</string>
	
	<string id="bar_ltnt_yakovlev_dialog1_0">
		<text>Здорово, лейтенант.</text>
	</string>
	<string id="bar_ltnt_yakovlev_dialog1_1">
		<text>Иванцов двое суток отпуска дал, смекаешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_ltnt_yakovlev_dialog1_2">
		<text>М... Бар не работает.</text>
	</string>
	<string id="bar_ltnt_yakovlev_dialog1_3">
		<text>Это я знаю. Отморозков ковцуровских не встречал? Где-то мы с ними разминулись.</text>
	</string>
	<string id="bar_ltnt_yakovlev_dialog1_4">
		<text>Понятно. Нет, не видел. С Ванькой-то выяснили?</text>
	</string>
	<string id="bar_ltnt_yakovlev_dialog1_5">
		<text>Сам нарвался. Придурок. Нашел банку красной краски и комбез свой раскрасил под Железную Морду, попугать товарищей хотел. Через монтажный проем, видать, надумал спуститься на базу и помаячить в коридорах. Не успел: кто-то шутки не понял и нашпиговал его свинцом.</text>
	</string>
	<string id="bar_ltnt_yakovlev_dialog1_6">
		<text>Панцер думает, что это я Ваньку...</text>
	</string>
	<string id="bar_ltnt_yakovlev_dialog1_7">
		<text>Чего это он? Андрюху из Поиска на Янтаре видели. Вот он - мог.</text>
	</string>
	<string id="bar_ltnt_yakovlev_dialog1_8">
		<text>Пойду я. Удачной охоты, лейтенант.</text>
	</string>
	
	<string id="mil_molokh_dialog1_0">
		<text>Тихо, Джон-Джо. Засекут.</text>
	</string>
	<string id="mil_molokh_dialog1_1">
		<text>Кто?</text>
	</string>
	<string id="mil_molokh_dialog1_2">
		<text>Бандиты из банды Ковцура. Выследил я их всё-таки.</text>
	</string>
	<string id="mil_molokh_dialog1_3">
		<text>Те самые, с ящиками?</text>
	</string>
	<string id="mil_molokh_dialog1_4">
		<text>Они.</text>
	</string>
	<string id="mil_molokh_dialog1_5">
		<text>Мне один живым нужен.</text>
	</string>
	<string id="mil_molokh_dialog1_6">
		<text>В чем же дело? Пошли?</text>
	</string>
	<string id="mil_molokh_dialog1_7">
		<text>Идем.</text>
	</string>
	
	<string id="mil_molokh_dialog2_0">
		<text>Утолил жажду?</text>
	</string>
	<string id="mil_molokh_dialog2_1">
		<text>Да. Теперь можно и в Забытый Лес. Ухожу я из Монолита, Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="mil_molokh_dialog2_2">
		<text>Чем займешься?</text>
	</string>
	<string id="mil_molokh_dialog2_3">
		<text>"Золотая свинья" все еще у тебя?</text>
	</string>
	<string id="mil_molokh_dialog2_4">
		<text>А что? Можешь забрать?</text>
	</string>
	<string id="mil_molokh_dialog2_5">
		<text>Да. Нужен новый Грешник. И я готов.</text>
	</string>
	<string id="mil_molokh_dialog2_6">
		<text>Хорошо, Молох. Это - твой выбор.</text>
	</string>
	
	<string id="mil_kovzur_bandit_dialog_0">
		<text>Дай аптечку, истекаю...</text>
	</string>
	<string id="mil_kovzur_bandit_dialog_1">
		<text>Это подождет. Где ящики с фашистскими орлами?</text>
	</string>
	<string id="mil_kovzur_bandit_dialog_2">
		<text>Не знаю... батька приказал своим шестеркам заныкать... дай аптечку...</text>
	</string>
	<string id="mil_kovzur_bandit_dialog_3">
		<text>Что в ящиках?</text>
	</string>
	<string id="mil_kovzur_bandit_dialog_4">
		<text>Порошь: куски эпоксидки попиленные... зачем они батьке - не знаю... ну дай аптечку, будь человеком!</text>
	</string>
	<string id="mil_kovzur_bandit_dialog_5">
		<text>Не нравишься ты мне.</text>
	</string>
	
	<string id="ltnt_renn_final_dialog_0">
		<text>Ты вовремя, Джон-Джо...</text>
	</string>
	<string id="ltnt_renn_final_dialog_1">
		<text>Ответь мне, Рённ - зачем?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_renn_final_dialog_2">
		<text>Капрал? Он был обречен. Как и я. Мы инфицированы, Джон-Джо. Мой отряд побывал в Аду, и мы вернулись. Вернулись другими.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_renn_final_dialog_3">
		<text>Вы взяли по ксеноформе, по "Золотой Свинье".</text>
	</string>
	<string id="ltnt_renn_final_dialog_4">
		<text>Нет, Джон-Джо. Мы вынуждены были согласиться помочь Меняющему Лица, только после этого он выпустил нас.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_renn_final_dialog_5">
		<text>Контракт, подписанный под принуждением, или угрозой, не имеет силы.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_renn_final_dialog_6">
		<text>Ты не понимаешь, Джон-Джо. Мы были в Аду. Где-то в другом измерении, где совсем другие законы, и физические, и юридические, хе-хе. Или ты забыл, как ты и я постарели всего за час? Потеряли по двадцать лет жизни?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_renn_final_dialog_7">
		<text>Почему тогда Меняющий Лица заразил вас?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_renn_final_dialog_8">
		<text>Не знаю.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_renn_final_dialog_9">
		<text>Черт, Рённ! Ты крепко влип!</text>
	</string>
	<string id="ltnt_renn_final_dialog_10">
		<text>Да, Джон-Джо. И я чувствую, что трансформация уже началась. Запомни: увидишь черную воронку - беги, улетай, зарывайся в землю - но не дай ей коснуться тебя... Последняя просьба, Джон-Джо: пристрели меня, пока я не превратился в монстра.</text>
	</string>
	<string id="ltnt_renn_final_dialog_11">
		<text>Ты бы сделал это для меня, Рённ?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_renn_final_dialog_12">
		<text>Ты сомневаешься?</text>
	</string>
	<string id="ltnt_renn_final_dialog_13">
		<text>Хорошо. Прощай, Леннарт.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_col_panzer_dialog_0">
		<text>А вот и наш неуловимый друг. Что скажешь, наемник?</text>
	</string>
	<string id="pri_col_panzer_dialog_1">
		<text>Я выполнил со своей стороны условия договора. Очередь за Долгом.</text>
	</string>
	<string id="pri_col_panzer_dialog_2">
		<text>Ты убил Рипли?</text>
	</string>
	<string id="pri_col_panzer_dialog_3">
		<text>Она мертва, полковник. Вот ее вещи.</text>
	</string>
	<string id="pri_col_panzer_dialog_4">
		<text>Хм. Отличная работа, наемник. Остается дождаться разведчиков.</text>
	</string>
	<string id="pri_col_panzer_dialog_5">
		<text>Каких разведчиков?</text>
	</string>
	<string id="pri_col_panzer_dialog_6">
		<text>Которые подтвердят, или опровергнут твои слова о смерти Рипли. Ты пока побудешь с нами.</text>
	</string>
	<string id="pri_col_panzer_dialog_7">
		<text>Это не входит в мои планы.</text>
	</string>
	<string id="pri_col_panzer_dialog_8">
		<text>Не о чем спорить, Джон-Джо: всего пару часов. Сдай оружие.</text>
	</string>
	<string id="pri_col_panzer_dialog_9">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_pinochet_dialog_0">
		<text>Чего тебе, долговец?</text>
	</string>
	<string id="pri_pinochet_dialog_1">
		<text>Слушай, дружище, мне самому не по-душе, что тебя сунули в клетку. Пожрать тебе принес.</text>
	</string>
	<string id="pri_pinochet_dialog_2">
		<text>Извини. Спасибо.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_ltnt_yakovlev_dialog_0">
		<text>Где мое снаряжение?!</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_yakovlev_dialog_1">
		<text>Там осталось, в ящике. Слушай, наемник, бери Пиночета и уходите на станцию, мы задержим остальных выродков. Серега, если что, прикроет тебя.</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_yakovlev_dialog_2">
		<text>И все-таки, мне нужна моя снаряга.</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_yakovlev_dialog_3">
		<text>С ума сошел? С ножом на выродков?!</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_yakovlev_dialog_4">
		<text>Я - в обход, не засвечусь.</text>
	</string>
	<string id="pri_ltnt_yakovlev_dialog_5">
		<text>Черт!</text>
	</string>
	
<!-------------------------------------------------------------------------------
----------------------------- Эпизод IV --------------------------------------
-------------------------------------------------------------------------------->

	<string id="w_pri_mitjay_dialog1_0">
		<text>Оба-на! ЗдорОво, Джон-Джо! Лешик как раз тебя искать заслал. Свезло мне, ноги топтать не надо.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_mitjay_dialog1_1">
		<text>Что это за место, Митяй?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_mitjay_dialog1_2">
		<text>Восточная часть Припяти. Здесь тихо, перемирие.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_mitjay_dialog1_3">
		<text>Что за перемирие?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_mitjay_dialog1_4">
		<text>Ты, это... к Лешику иди. Он всё расскажет.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_mitjay_dialog1_5">
		<text>Ладно.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_borman_dialog1_0">
		<text>Слышал, ты искал меня.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog1_1">
		<text>Ты как сюда попал?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog1_2">
		<text>На станцию выбирался. Заблудился, выходит.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog1_3">
		<text>Э, брат, не заблудился - судьба. Нужен ты мне, Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog1_4">
		<text>Что тут у вас?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog1_5">
		<text>Сходняк намечается. Места тут тихие, GRC сюда еще не добрались. Нормальное место, в общем. Почти все группировки прислали своих людей на сходняк. Прикинь - даже сам батька Ковцур пожаловал со своей кодлой.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog1_6">
		<text>Чем мне заняться?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog1_7">
		<text>Не спеши. Отмечу тебе, кто и где. Походи по городу, присмотрись. Нутром чую измену, но откуда - не въеду никак... Задание непростое, поэтому - двадцать тысяч.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog1_8">
		<text>Мне бы колеса.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog1_9">
		<text>Бери мой Тигр.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog1_10">
		<text>Отлично.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog1_11">
		<text>Хорошо, пригляжусь.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_vitaly_dialog1_0">
		<text>Доброго времени, святой отец. Мне б с глазу на глаз.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog1_1">
		<text>Говори при Аркадии - свой человек.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog1_2">
		<text>Исповедаться хочу, отче.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog1_3">
		<text>Другое дело. Ну, тогда пошли, отойдем.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog1_4">
		<text>И я о том же.</text>
	</string>
	
	<string id="gena_hacker_dialog2_0">
		<text>Приветствую, Геннадий. Есть новости по "Упавшей Звезде"?</text>
	</string>
	<string id="gena_hacker_dialog2_1">
		<text>Есть, как не быть, не зря хлеб едим. У Леши связи в Москве крепкие, так вот: братва тамошняя нашла, прикинь(!), того самого немецкого диверсанта, которого наши живым взяли.</text>
	</string>
	<string id="gena_hacker_dialog2_2">
		<text>Сколько ж ему лет?</text>
	</string>
	<string id="gena_hacker_dialog2_3">
		<text>88 стукнуло. После войны отсидел свою десятку, да в ГДР уезжать не захотелось ему, остался в Союзе. Чтобы не цеплялся кто ни попадя к его эсэсовскому прошлому, сменил имя-фамилию. Был Хельмут Сталлкнехт, а стал Емельян Иванович Конюхов. Работал на Севере, а, после выхода на пенсию, в Москву перебрался. Хе-хе, хоть так душу свою тевтонскую потешил, оккупант несчастный. Он тебе письмо прислал, где все расписал про операцию "Die Vergeltung".</text>
	</string>
	<string id="gena_hacker_dialog2_4">
		<text>Пытали, что ли?</text>
	</string>
	<string id="gena_hacker_dialog2_5">
		<text>Зачем? Старик всю жизнь буровым мастером проработал, а на старости лет славы захотелось. Книгу пишет, "Я - диверсант" назвал. Представляю, как его бывшие коллеги-бурильщики охереют.</text>
	</string>
	<string id="gena_hacker_dialog2_6">
		<text>Где письмо?</text>
	</string>
	<string id="gena_hacker_dialog2_7">
		<text>Письмо - в буке. Аккумулятор сдох.</text>
	</string>
	<string id="gena_hacker_dialog2_8">
		<text>Так заряди, в чем проблема-то? Вон лампа-то горит.</text>
	</string>
	<string id="gena_hacker_dialog2_9">
		<text>Аварийка, 36 вольт постоянки. Надо 220 переменного. Или батарею на 11,1.</text>
	</string>
	<string id="gena_hacker_dialog2_10">
		<text>Ладно, придумаю что-нибудь.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_0">
		<text>Отче, ты рассказывал мне про женщину с кожей змеи. Видел я ее и говорил с ней.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_1">
		<text>О, Господи... С дьяволом общался...</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_2">
		<text>Не дьявол она, отче. Она - Страж, инопланетный наемник, разумная бесчеловечная тварь.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_3">
		<text>Если решил зачем-то напугать меня, сын мой, можешь радоваться: мне уже страшно. Почему она здесь? Что ей нужно?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_4">
		<text>Она здесь потому, что включен Барьер. Купол над Ковчегом и Зоной означает, что Меняющий Лица на свободе. Она пришла засадить Меняющего Лица в капсулу-камеру.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_5">
		<text>Что же в этом плохого, сын мой?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_6">
		<text>Если ей не удастся сделать это, отче, а Барьер будет отключен... Она сказала мне про космические линкоры, которые уничтожат Землю. Как последнее средство.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_7">
		<text>... но... сталкеры собрались здесь, чтобы заставить Поиск отключить Барьер... Постой - Андрей сказал, что он убил Меняющего Лица, выходит Стражу просто неизвестно про это. Надо сообщить...</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_8">
		<text>Андрей ошибся. Он убил не Меняющего Лица.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_9">
		<text>Ты должен рассказать всем. Про Стража, Барьер и космические корабли.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_10">
		<text>Никто не поверит. Решат, подослан Поиском. Ведь и ты, отче, не встреть ты Стража раньше, не поверил бы в то, что услышал сейчас.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_11">
		<text>Да... наверное. Что же делать?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_12">
		<text>Твои остальные десять монахов - на Генераторах?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_13">
		<text>Да. Погоди! Откуда ты знаешь?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_14">
		<text>Это легко. В скором времени я буду на Генераторах. Мне нужна твоя письменная рекомендация и помощь твоих монахов.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_15">
		<text>Я должен подумать, сын мой.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_16">
		<text>Только думай быстрее, отче. Как решишься - сообщи. Ну, пока.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_17">
		<text>Ты же хотел исповедаться?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog2_18">
		<text>После.</text>
	</string>
	
	<string id="stranger_hello_dialog_0">
		<text>Ты кто такой?</text>
	</string>
	
	<string id="stranger_dialog_0">
		<text>Это не важно. Твой ноут?</text>
	</string>
	<string id="stranger_dialog_1">
		<text>Мой. Слушай, мужик, чего тебе надо?</text>
	</string>
	<string id="stranger_dialog_2">
		<text>Аккумулятор ноута в порядке?</text>
	</string>
	<string id="stranger_dialog_3">
		<text>Не жалуюсь.</text>
	</string>
	<string id="stranger_dialog_4">
		<text>Вытащи аккумулятор и отдай мне.</text>
	</string>
	<string id="stranger_dialog_5">
		<text>Ты - больной?</text>
	</string>
	<string id="stranger_dialog_6">
		<text>Мне нужен аккумулятор.</text>
	</string>
	<string id="stranger_dialog_7">
		<text>Спокойно, приятель, шутка.</text>
	</string>
	
	<string id="gena_hacker_dialog3_0">
		<text>Я аккумулятор нашел. Смотри - подойдет?</text>
	</string>
	<string id="gena_hacker_dialog3_1">
		<text>Ну-ка... то, что надо. Сейчас поменяю, и можешь скачать инфу.</text>
	</string>
	<string id="gena_hacker_dialog3_2">
		<text>Жду.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_greece_hello_dialog_0">
		<text>ЗдорОво, братуха!</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_greece_dialog1_0">
		<text>ЗдорОво, Грек. Живой?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog1_1">
		<text>Ха, ось - дывысь! Тут такое дело, Лешик сказал, если что тебе будет нужно, помочь.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog1_2">
		<text>Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog1_3">
		<text>Какой базар? Но и мне твоя помощь будет нужна: с козлом одним посчитаться.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog1_4">
		<text>Ладно, разгребу немного и займемся твоим козлом.</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_voronin_hello_dialog_0">
		<text>Здравствуй, брат. С чем пожаловал?</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_voronin_dialog1_0">
		<text>Хочу заявить претензию, генерал. Долг сильно задолжал мне. Я намерен получить вознаграждение.</text>
	</string>
	<string id="dfs_voronin_dialog1_1">
		<text>Тебе была обещана награда? Извини, но я об этом ничего не знаю. Может объяснишь и обоснуешь?</text>
	</string>
	<string id="dfs_voronin_dialog1_2">
		<text>Помог Иванцову отбить атаку и зачистить базу Долга на Янтаре от выродков. Получил от Иванцова жетон на бесплатный ремонт и продолжаю чиниться за деньги. Выполнил поручение полковника Панцера, а он засадил меня в клетку, не заплатив ни копейки.</text>
	</string>
	<string id="dfs_voronin_dialog1_3">
		<text>Ты виделся с Панцером? Где? Его отряд молчит.</text>
	</string>
	<string id="dfs_voronin_dialog1_4">
		<text>Полковник погиб, прикрывая отход отряда. Прекрасная смерть, генерал - подорвал себя с толпой выродков.</text>
	</string>
	<string id="dfs_voronin_dialog1_5">
		<text>Что с его отрядом?</text>
	</string>
	<string id="dfs_voronin_dialog1_6">
		<text>Думаю - все погибли.</text>
	</string>
	<string id="dfs_voronin_dialog1_7">
		<text>Думаю - все погибли. Пиночет возможно жив, мы вдвоем, по приказу Яковлева, отступили на станцию. Я подотстал, заблудился и оказался здесь.</text>
	</string>
	<string id="dfs_voronin_dialog1_8">
		<text>Таких людей теряем... Сколько ж Долг тебе должен, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="dfs_voronin_dialog1_9">
		<text>150 000 - разумная сумма.</text>
	</string>
	<string id="dfs_voronin_dialog1_10">
		<text>Хорошо, мы заплатим. Один вопрос, брат: есть желание вступить в Долг?</text>
	</string>
	<string id="dfs_voronin_dialog1_11">
		<text>У меня одно желание, генерал - выбраться из Зоны. Так что - нет.</text>
	</string>
	
	<string id="budulay_hello_dialog_0">
		<text>Ну? Рассказывай.</text>
	</string>
	
	<string id="budulay_dialog1_0">
		<text>Привет! Еле нашел тебя. Есть неисправный инвертор. Говорят, если ты не починишь, то никто не починит.</text>
	</string>
	<string id="budulay_dialog1_1">
		<text>Инвертор? Выкинь, если неисправный: эта хрень не чинится.</text>
	</string>
	<string id="budulay_dialog1_2">
		<text>Последняя надежда была на тебя, Гриша.</text>
	</string>
	<string id="budulay_dialog1_3">
		<text>Ну, извини, братан, как говорится: бананiв не мае.</text>
	</string>
	<string id="budulay_dialog1_4">
		<text>А аналог инвертора изготовить можно?</text>
	</string>
	<string id="budulay_dialog1_5">
		<text>Шутишь? Муляж - можно, аналог - нихрена.</text>
	</string>
	<string id="budulay_dialog1_6">
		<text>Понятно. А про Скрягу ничего не слышал?</text>
	</string>
	<string id="budulay_dialog1_7">
		<text>А с какого боку тут Скряга? Он - торгаш, не технарь. Скряга... м-м-м... Что-то слышал от Ермола. А! Так грохнули Скрягу-то. Какие-то дела у него были с Захаром, Захара ковцуровцы в Рыжем Лесе порешили, а потом и к Скряге киллер наведался с приветом от батьки Ковцура. Хотя, знаешь, может я и путаю чего.</text>
	</string>
	<string id="budulay_dialog1_8">
		<text>А какие дела у Скряги с Захаром были?</text>
	</string>
	<string id="budulay_dialog1_9">
		<text>Склады они, типа, старые немецкие склады нашли, Захар и его дружбаны. Через Скрягу товар сбывали.</text>
	</string>
	<string id="budulay_dialog1_10">
		<text>Где Скрягу завалили?</text>
	</string>
	<string id="budulay_dialog1_11">
		<text>Не скажу, не помню. Найди Ермола, он бывает на базе Долга иногда, пообщайся.</text>
	</string>
	<string id="budulay_dialog1_12">
		<text>Вроде бы как и ни к чему уже. Может, где Стрелка найти знаешь?</text>
	</string>
	<string id="budulay_dialog1_13">
		<text>Не. Последний раз на Баре стукались. Около года назад это было. Больше не встречал.</text>
	</string>
	<string id="budulay_dialog1_14">
		<text>Ладно, бывай.</text>
	</string>
	
		<string id="w_pri_killer_hello_dialog_0">
		<text>Каким ветром, собрат?</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_stalker_killer_chieff_dialog1_0">
		<text>Заблудился. Как отсюда на станцию выбраться?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_stalker_killer_chieff_dialog1_1">
		<text>На станцию? Станция полностью под контролем GRC. Не жалуют они нашего брата-наемника. Или повоевать решил?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_stalker_killer_chieff_dialog1_2">
		<text>Не входит в мои планы. Так есть отсюда тропа на станцию?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_stalker_killer_chieff_dialog1_3">
		<text>Временами появляется. Могу предложить работу здесь. Нам как раз одного человека не хватает для выполнения задания.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_stalker_killer_chieff_dialog1_4">
		<text>Что так?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_stalker_killer_chieff_dialog1_5">
		<text>Пастор пропал. Бесследно, как будто демоны похитили. Из-за этого теперь некомплект команды.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_stalker_killer_chieff_dialog1_6">
		<text>Что мне нужно будет делать?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_stalker_killer_chieff_dialog1_7">
		<text>Сперва скажи - согласен, или нет?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_stalker_killer_chieff_dialog1_8">
		<text>В темную не играю.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_stalker_killer_chieff_dialog1_9">
		<text>Ну... как хочешь. Зря отказываешься - деньги, возможно, и небольшие, зато престиж братства подымем. Еще как подымем!</text>
	</string>
	<string id="w_pri_stalker_killer_chieff_dialog1_10">
		<text>Это вы без меня. Прощай.</text>
	</string>
	
	<string id="cptn_yaroslavkin_hello_dialog_0">
		<text>Здравия желаю, приятель.</text>
	</string>
	
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog1_0">
		<text>Разве мы знакомы?</text>
	</string>
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog1_1">
		<text>Много слышал про тебя, Джон-Джо. Наши засекли тебя на базе у братков. Не думал, что сам придешь. Где служил?</text>
	</string>
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog1_2">
		<text>Далеко отсюда.</text>
	</string>
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog1_3">
		<text>Понятно. Нет желания примкнуть к нам?</text>
	</string>
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog1_4">
		<text>К кому "к нам"?</text>
	</string>
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog1_5">
		<text>К армии.</text>
	</string>
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog1_6">
		<text>К партизанской? Нет, спасибо, желанием не горю. Капитан, я знаю, что армия хорошо относилась к группе Поиск. А сейчас вы готовитесь штурмовать Генераторы, воевать со своими друзьями. Так?</text>
	</string>
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog1_7">
		<text>Нет другого выхода. Барьер, контролируемый ими, держит нас всех в Центре Зоны. Все были готовы на переговоры с Поиском, но последние события сделали их невозможными: они заслали отряд снайперов, чтобы повыбивать верхушки группировок, находящихся сейчас в Припяти.</text>
	</string>
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog1_8">
		<text>Если я предоставлю доказательства, что Поиск не при чем, будет ли армия снова готова к переговорам?</text>
	</string>
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog1_9">
		<text>Какие еще доказательства, Джон-Джо?</text>
	</string>
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog1_10">
		<text>Нормальные такие доказательства. И достаточные. Не прощаюсь.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_neutral_leader_hello_dialog_0">
		<text>Как дела?</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_neutral_leader_dialog1_0">
		<text>Я здесь впервые. Расскажешь, что происходит? Тяжело въезжаю.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_neutral_leader_dialog1_1">
		<text>Херня всяческая происходит, брат. Наемники какую-то пакость затевают, окружили двор техникой, валят всех, кто близко подойдет. Снайпер где-то орудует, тоже особо не задумывается. Чего ждем - не понимаю.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_neutral_leader_dialog1_2">
		<text>А военные?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_neutral_leader_dialog1_3">
		<text>Те еще темнилы: две вертушки у них где-то припрятаны. Для чего прячут? Последний довод?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_neutral_leader_dialog1_4">
		<text>Значит - на самом деле перемирия-то и нет?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_neutral_leader_dialog1_5">
		<text>Одно название. Того и гляди, начнем друг-другу глотки рвать.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_neutral_leader_dialog1_6">
		<text>Про наемников: что стерегут они, не знаешь?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_neutral_leader_dialog1_7">
		<text>Две машины у них грузовые под охраной. Оружие, боеприпасы, скорее всего. Главный у них - Слон. Так тот сразу заявил, что договариваться с Поиском он не собирается.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_neutral_leader_dialog1_8">
		<text>Ясно. Работа для наемника у тебя найдется?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_neutral_leader_dialog1_9">
		<text>Есть одна тема, покоя мне не дает. Здесь, в Припяти пропало уже одиннадцать человек из моего отряда. Не знаю что с ними сталось. У одного из них, у Карася, в КПК вся информация по нашей группе. Журнал боевых действий, так сказать... На несколько пожизненных тянет.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_neutral_leader_dialog1_10">
		<text>Ясно. Если найду - поговорим. Готовь деньги.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_borman_dialog2_0">
		<text>Более или менее ситуация проясняется. Воду мутят наемники, им не нужны переговоры с Поиском, они хотят продемонстрировать силу. Свободовцы мертвы все, сонных их, что ли, перекололи как свиней и в кучу свалили.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog2_1">
		<text>Свободовцев? Ни хера себе... А что Ковцур?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog2_2">
		<text>Даже говорить не стал.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog2_3">
		<text>Заодно с наемниками падла. С Ярославкиным встречался?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog2_4">
		<text>Тот вроде готов на стороне Поиска выступить. Если докажу, что группа снайперов не с Генераторов прибыла.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog2_5">
		<text>Военные - серьезная сила. Если они поддержат Поиск, то поддержим и мы. Сможешь найти тех снайперов?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog2_6">
		<text>Есть соображение одно - видел чужаков, их и надо щупать.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog2_7">
		<text>Постараюсь.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog2_8">
		<text>Предложит Ярославкин деньги - не бери, деньги сам тебе выдам, а он пусть даст РПГ и десяток выстрелов к нему... Ага! В общем так: сделай дело со снайперами, перетри с Ярославкиным и подходи сюда. Если все получится, разворошим это осиное гнездо. А армия будет на нашей стороне.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog2_9">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog2_0">
		<text>А вот и доказательство, капитан: КПК с твоими ай-пи и фото. И не только с твоими.</text>
	</string>
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog2_1">
		<text>Где взял?</text>
	</string>
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog2_2">
		<text>В школе злодеи прятались.</text>
	</string>
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog2_3">
		<text>Из чьей группировки?</text>
	</string>
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog2_4">
		<text>Не знаю, все затерто. Думаю - GRC: морды толстые, видно, что недавно в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog2_5">
		<text>Хм... Ты на Бормана работаешь? Передай ему, если что - армия поддержит Поиск. Что хочешь за ликвидацию группы снайперов?</text>
	</string>
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog2_6">
		<text>РПГ и десяток снарядов.</text>
	</string>
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog2_7">
		<text>Хорошо. Получи у Механика.</text>
	</string>
	<string id="cptn_yaroslavkin_dialog2_8">
		<text>До встречи, капитан.</text>
	</string>
	
	<string id="about_rpg_dialog_0">
		<text>Капитан сказал, что могу взять РПГ и двадцать снарядов.</text>
	</string>
	<string id="about_rpg_dialog_1">
		<text>Больше пятнадцати не дам.</text>
	</string>
	<string id="about_rpg_dialog_2">
		<text>И на том спасибо.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_borman_dialog3_0">
		<text>Снайперов нашел. Угомонились.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog3_1">
		<text>Молодца, братуха! Все легче вам с Греком будет.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog3_2">
		<text>Что нужно делать?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog3_3">
		<text>Давеча мы "языка" взяли. Наемник, погоняло - "Пастор". Побазарили с ним. В общем так: у них на второй базе два груженных оружием, боеприпасами и взрывчаткой ЗиЛа. Ждать переговоров с Поиском они не будут, а ломанутся на штурм Генераторов. Поиск справится с ними, на все сто уверен, но после этого вряд ли пойдет на переговоры. Вам с Греком надо уничтожить эти грузовики. Загвоздка в том, что грузовики покрыты какой-то мономолекулярной нано-пленкой, хоть из РПГ лупи - не пробьешь. У Пастора мы забрали два бруска модифицированной взрывчатки. Она, со слов Пастора, порвет защиту. Взрывчатка у Грека. отдаст тебе перед операцией. Так что - иди, договаривайся с Греком.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog3_4">
		<text>У меня другой план, Леша. И стычка с наемниками в него не входит.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog3_5">
		<text>Та-а-а-к... Расходятся, стало быть наши пути-дорожки?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog3_6">
		<text>Может еще сойдутся. Прощай, Борман.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog3_7">
		<text>Ладно, поговорю.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_vitaly_dialog3_0">
		<text>Что надумал с письмом, отче? Мне уже уходить надо.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog3_1">
		<text>Разведал тропу на Генераторы?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog3_2">
		<text>Разведаю. Что с письмом?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog3_3">
		<text>Готово письмо. Отдашь отцу Леониду. Он во всем поможет.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog3_4">
		<text>Спасибо, отче.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog3_5">
		<text>Благослави тебя Господь.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog3_6">
		<text>Прощай, святой отец.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_vitaly_dialog4_0">
		<text>Что надумал с письмом, отче? Мне уже уходить надо.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog4_1">
		<text>Разведал тропу на Генераторы?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog4_2">
		<text>Разведаю. Что с письмом?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog4_3">
		<text>Готово письмо. Отдашь отцу Леониду. Он во всем поможет.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog4_4">
		<text>Спасибо, отче.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog4_5">
		<text>Благослави тебя Господь.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog4_6">
		<text>Прощай, святой отец.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_vitaly_dialog5_0">
		<text>Что надумал с письмом, отче? Мне уже уходить надо.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog5_1">
		<text>Разведал тропу на Генераторы?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog5_2">
		<text>Разведаю. Что с письмом?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog5_3">
		<text>Готово письмо. Отдашь отцу Леониду. Он во всем поможет.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog5_4">
		<text>Спасибо, отче.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog5_5">
		<text>Благослави тебя Господь.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog5_6">
		<text>Прощай, святой отец.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_vitaly_dialog6_0">
		<text>Что надумал с письмом, отче? Мне уже уходить надо.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog6_1">
		<text>Разведал тропу на Генераторы?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog6_2">
		<text>Разведаю. Что с письмом?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog6_3">
		<text>Готово письмо. Отдашь отцу Леониду. Он во всем поможет.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog6_4">
		<text>Спасибо, отче.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog6_5">
		<text>Благослави тебя Господь.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog6_6">
		<text>Прощай, святой отец.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_vitaly_dialog7_0">
		<text>Что надумал с письмом, отче? Мне уже уходить надо.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog7_1">
		<text>Разведал тропу на Генераторы?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog7_2">
		<text>Разведаю. Что с письмом?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog7_3">
		<text>Готово письмо. Отдашь отцу Леониду. Он во всем поможет.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog7_4">
		<text>Спасибо, отче.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog7_5">
		<text>Благослави тебя Господь.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_vitaly_dialog7_6">
		<text>Прощай, святой отец.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_greece_dialog2_0">
		<text>Когда начнем?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog2_1">
		<text>Не гоношись, братуха: сперва с Ковцуром и его бандой порешать надо, а то будут нам в спину дышать.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog2_2">
		<text>Думаешь, в сговоре со Слоном?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog2_3">
		<text>Да это даже и не важно. Должок за Ковцуром, пора бы рассчитаться. Ну как? Ты со мной?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog2_4">
		<text>Мне Ковцур ничего не должен, Грек. Давай взрывчатку, я займусь наемниками.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog2_5">
		<text>С тобой. У меня тоже есть вопросы к нему.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog2_6">
		<text>Вот и славненько. В общем так: у Ковцура здесь пятнадцать человек, перевес за ними. Но с нами воровской фарт, бандитская удаль и два навороченных ствола. Прибываем, занимаем позиции и валим гадов.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog2_7">
		<text>Мне с Ковцуром с живым пообщаться бы надо.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog2_8">
		<text>Надо - значит пообщаешься. Ну? Двинули, что ли?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog2_9">
		<text>Двинули.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog2_10">
		<text>Я думал, мы - кореша. Ладно. Как знаешь. Вон взрывчатка - у стены лежит. Днем не суйся: их снайпер бьет без промахов. Ночью снайпер спать уходит, но на дежурство ставят бэтэры и караульных. Пробиться к грузовикам почти невозможно. Закладываешь взрывчатку, активируешь радиосканером... Удачи тебе, наемник.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog2_11">
		<text>Прощай, Грек.</text>
	</string>
	
	<string id="kovzur_last_dialog_0">
		<text>Не шмаляй, падло...</text>
	</string>
	<string id="kovzur_last_dialog_1">
		<text>Не скули. Умри достойно.</text>
	</string>
	<string id="kovzur_last_dialog_2">
		<text>Погоди... может добазаримся? А?</text>
	</string>
	<string id="kovzur_last_dialog_3">
		<text>Где ящики с янтарем?</text>
	</string>
	<string id="kovzur_last_dialog_4">
		<text>В Лиманске, в Лиманске сховали мы их, в бычке на стройке... Слышь, найм, отпустил бы ты меня, а?</text>
	</string>
	<string id="kovzur_last_dialog_5">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_greece_op_1_dialog_0">
		<text>Ты как, Грек?</text>
	</string>
	<string id="pri_greece_op_1_dialog_1">
		<text>Нормально. Домой?</text>
	</string>
	<string id="pri_greece_op_1_dialog_2">
		<text>Домой.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_greece_op_2_dialog_0">
		<text>Жарко было.</text>
	</string>
	<string id="pri_greece_op_2_dialog_1">
		<text>Ага, но пробились же. Ну что? Домой?</text>
	</string>
	<string id="pri_greece_op_2_dialog_2">
		<text>Пошли.</text>
	</string>
	<string id="pri_greece_op_2_dialog_3">
		<text>Погоди, хочу немного пошарить здесь.</text>
	</string>
	<string id="pri_greece_op_2_dialog_4">
		<text>Давай, только по-шустрому. Если что - прикрываю.</text>
	</string>
	<string id="pri_greece_op_2_dialog_5">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_greece_dialog3_0">
		<text>Когда займемся основным заданием?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog3_1">
		<text>Как стемнеет. Пока возьми взрывчатку, вон возле стены лежит. И, на всякий случай, отдай мне свой нож: опаску имею, что геройствовать полезешь. Ну, и после 21.00 выдвигаемся.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog3_2">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_greece_dialog4_0">
		<text>Вечер уже, Грек. Начнем?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog4_1">
		<text>Слушай меня внимательно, братуха, от твоих движняков зависит вернемся мы живыми, или нет. Пробиться к грузовикам будет напряжно. Заходим с крайней арки, бэтэр под аркой минирован, я подорву его и начну уводить волков вправо. Тебе же, братуха, надо прицепить взрывчатку на грузовики, с обратной стороны от бензобака к кузову цепляй; сделаешь - активируй на обеих таймеры и ломись в сторону.  Всего 15 секунд у тебя будет. И отходим к садику... в общем - как получится. Всё понял?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog4_2">
		<text>Всё.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog4_3">
		<text>Ну, тогда - удачи тебе, братуха. Если что - не поминай лихом.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog4_4">
		<text>И тебе удачи, Грек.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog4_5">
		<text>Всё. Только знаешь, Грек - я, пожалуй, один пойду. Без обид - но меня учили проводить такие операции. У тебя же шансов выжить почти нет.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog4_6">
		<text>М-м-м... ну... тогда удачи тебе, братуха. Вот твоя финка.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog4_7">
		<text>Бывай, Грек.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_greece_dialog5_0">
		<text>Пора прощаться, Грек.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog5_1">
		<text>Закончишь свои дела и возвращайся, брат.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog5_2">
		<text>Это как получится.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog5_3">
		<text>Держи свою финку.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_greece_dialog5_4">
		<text>Прощай, Грек.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_borman_dialog4_0">
		<text>Задание выполнено.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog4_1">
		<text>Где Грек?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog4_2">
		<text>У костра с монахами сидит.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog4_3">
		<text>Ну, теперь не скоро о штурме базарить начнут. Теперь тебе надо на Генераторы. Встретишься со Славеном, маляву от меня передашь. А на словах скажешь, мол, братва и вояки предлагают вместе поохотиться на Железную Морду. Тропу на Генераторы найдешь в подвальных помещениях в гастрономе. Ну, удачи.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog4_4">
		<text>Понятно. Прощай.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog4_5">
		<text>Погиб Грек.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog4_6">
		<text>Черт... Светлая память ему... Зато теперь не скоро о штурме базарить начнут. Теперь тебе надо на Генераторы. Встретишься со Славеном, маляву от меня передашь. А на словах скажешь, мол, братва и вояки предлагают вместе поохотиться на Железную Морду. Тропу на Генераторы найдешь на нижних этажах в гастрономе. Ну, удачи.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_borman_dialog5_0">
		<text>Задание выполнено.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog5_1">
		<text>Все-таки один, без Грека, пошел. Не доверяешь?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog5_2">
		<text>Не знаю. предчувствие было, что один вернусь.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog5_3">
		<text>Понятно. Ну, что ж - теперь не скоро о штурме базарить начнут. Теперь тебе надо на Генераторы. Встретишься со Славеном, маляву от меня передашь. А на словах скажешь, мол, братва и вояки предлагают вместе поохотиться на Железную Морду. Тропу на Генераторы найдешь на нижних этажах в гастрономе. Ну, удачи.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog5_4">
		<text>Понятно. Прощай.</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_xeno_guard_3_dialog_0">
		<text>Мне нужен переход на Генераторы.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_3_dialog_1">
		<text>Наш договор все еще в силе?</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_3_dialog_2">
		<text>Разумеется.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_3_dialog_3">
		<text>Переход здесь. Спустись по лестнице, потом еще ниже. Иди первым, я - за тобой. И не потеряйся.</text>
	</string>
	<string id="dfs_xeno_guard_3_dialog_4">
		<text>Постараюсь.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_neutral_leader_dialog2_0">
		<text>Вещица та у меня, Камбоджа.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_neutral_leader_dialog2_1">
		<text>Слава Богу. Что ты хочешь за нее?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_neutral_leader_dialog2_2">
		<text>Во сколько сам оцениваешь?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_neutral_leader_dialog2_3">
		<text>У нас есть сто тысяч.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_neutral_leader_dialog2_4">
		<text>Годится.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_borman_dialog6_0">
		<text>Сорвался я, Леша.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog6_1">
		<text>Знаю. А я рассчитывал на тебя... Эх, непруха... Сваливать тебе надо, Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog6_2">
		<text>Понимаю. Прощай, Борман.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_borman_dialog7_0">
		<text>Вот еще что... Так вышло, что лишился всей снаряги...</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog7_1">
		<text>Вижу. Держи на первое время, остальное добудешь.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog7_2">
		<text>Выручил, спасибо.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_borman_dialog8_0">
		<text>Леша, сдается мне, что Будулая здесь найти можно.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog8_1">
		<text>Гришку? Здесь он, душа неприкаянная. В высотке, рядом с лианой. Да найдешь: лиану ту издалека видно, приметное растение.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog8_2">
		<text>По такой наводке как не найти.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_greece_op_1_dialog1_0">
		<text>Ну? Есть соображения, напарник?</text>
	</string>
	<string id="pri_greece_op_1_dialog1_1">
		<text>Если Лешик сказал "отсидеться", значится надо затихариться так, чтоб ни одна живая душа...</text>
	</string>
	<string id="pri_greece_op_1_dialog1_2">
		<text>Есть такое место на примете?</text>
	</string>
	<string id="pri_greece_op_1_dialog1_3">
		<text>Есть. Тише не придумаешь - Забытый Лес.</text>
	</string>
	<string id="pri_greece_op_1_dialog1_4">
		<text>Дельная мысль. А как насчет Лиманска?</text>
	</string>
	<string id="pri_greece_op_1_dialog1_5">
		<text>Поганое место. Но... туда уж реально никто не сунется. И тропинка коротЕнькая знакома. Ну так что порешали, кореш? Лиманск?</text>
	</string>
	<string id="pri_greece_op_1_dialog1_6">
		<text>Оптимально.</text>
	</string>
	
	<string id="lim_greece_hello_dialog_0">
		<text>Говори, только по-тихому...</text>
	</string>
	
	<string id="lim_greece_dialog1_0">
		<text>Что-то не так, Грек...</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog1_1">
		<text>Говорил же - поганое место. А тихо-то как... И где зверушки? Тут же было, как в зоопарке на проспекте Победы. Что думаешь, братуха?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog1_2">
		<text>Вовремя вернуться не значит - струсить. Но все-равно стремно.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog1_3">
		<text>Во-во. Так что? Двинули?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog1_4">
		<text>Погоди, Грек. Ковцур сказал, база тут у них...</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog1_5">
		<text>Да какая там база? Вагончик, барахлишко туда время от времени сбрасывают. Или Ковцур другое наболтал?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog1_6">
		<text>Ящики там немецкие, времен прошлой войны. Уйма народу уже из-за них полегло. Не любопытно, что внутри?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog1_7">
		<text>Место я знаю. Там и отсидимся. А если кто из ковцуровских выжил и сунется - встретим, так ведь, братуха?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog1_8">
		<text>Конечно.</text>
	</string>
	
	<string id="lim_greece_dialog2_0">
		<text>Далеко еще?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog2_1">
		<text>Здесь рядом. Не нравится мне все, братуха. Идем?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog2_2">
		<text>Вперед.</text>
	</string>
	
	<string id="lim_greece_dialog3_0">
		<text>Уже до Лиманска добрались.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog3_1">
		<text>Ага, вот тебе и тишина. Смотрел в вагончике?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog3_2">
		<text>Да. Пусто. Слушай, Грек, а про другие склады Ковцура в Лиманске ничего не знаешь?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog3_3">
		<text>Про этот-то Пастор неохотно рассказал.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog3_4">
		<text>Грек, отдохни пока здесь, я по-тихому по городу прошвырнусь.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog3_5">
		<text>Только по-тихому. А ежели что - зови, прискачу.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog3_6">
		<text>Я не долго.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog3_7">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog3_8">
		<text>Вот он, справа от меня. Иди смотри.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog3_9">
		<text>Я сейчас.</text>
	</string>
	
	<string id="lim_greece_dialog4_0">
		<text>Вагончик пустой. Слушай, Грек, а про другие склады Ковцура в Лиманске ничего не знаешь?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog4_1">
		<text>Про этот-то Пастор неохотно рассказал.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog4_2">
		<text>Грек, отдохни пока здесь, я по-тихому по городу прошвырнусь.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog4_3">
		<text>Только по-тихому. А ежели что - зови, прискачу.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog4_4">
		<text>Я не долго.</text>
	</string>
	
	<string id="lim_greece_dialog5_0">
		<text>За ними что ли шел, а, Грек?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog5_1">
		<text>За тобой пришел: прут эти черти откуда-то с севера, слинял я со стройки. В общем, братуха, сваливать нам надо, много их. Плохо что выход на Госпиталь на север отсюда. Кончат нас, так Лешик нам потом головы пооткручивает.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog5_2">
		<text>Другой тропы нет?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog5_3">
		<text>Не знаю. Знаю только две, и обе на Госпиталь. Дальняя минирована сильно, но есть путь через коллектор, недалеко тут. Или здесь затихаримся?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog5_4">
		<text>Не выход: вычислят. Пробиваться на север надо. Сильно не огрызаемся, прокладываем путь к коллектору и уходим.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog5_5">
		<text>Ну да, а там, ежели за нами сунутся, Деймос с братвой их примут. Кстати, нашел что искал?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog5_6">
		<text>Нашел.</text>
	</string>
	
	<string id="lim_greece_dialog6_0">
		<text>Рад видеть тебя живым, Грек.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog6_1">
		<text>Я тебя тоже, братуха. Да-а-а, жарко было. Ну чего в дверях стоим, пойдем огонь разведем, просушимся после коллектора. Где монолитовцы-то?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog6_2">
		<text>Не знаю. Джи-Ар-Си следом не ввалятся?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog6_3">
		<text>Ну это вряд ли: я подорвал коллектор-то.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog6_4">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	
	<string id="lim_greece_dialog7_0">
		<text>Неуютно: почему ушли монолитовцы?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_1">
		<text>Пошарить надо, может записку для своих где оставили. Это потом. Это потом... Срубает меня, что-то... Спросить хочу, Джон-Джо - у тебя что-то личное к Ковцуру было?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_2">
		<text>Хм... не знаю теперь... думал, что да. Год назад его бандиты троих новичков на Кордоне замочили по-беспределу. Я живым остался, потому что послушно ждал Проводника в деревне.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_3">
		<text>А! Помню эту историю. Толян Немец потом жестко разобрался с отморозками. А я-то голову ломаю, чего это серьезный мужик, не нам чета, так легко на тему подписался?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_4">
		<text>А у тебя с Ковцуром что?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_5">
		<text>Никакой романтики. Помнишь на Свалке встретились, когда я из твоего схрона снарягу взял? Ковцуровцы тогда меня на Ведьмином болоте раздели, подпоили и раздели. Забрали все, куска хлеба не оставили. И инвертор помыли. Да не в том основняк: сам начинал у Бегемота, братву сталкерскую бывало приходилось за вымя пощупать, но ни разу не было, чтоб так оставить без ничего. Оружие, патроны, медикаменты, жрачку - необходимый минимум для выживания никогда не трогали. А эти черти меня в бессознанке и в одних трусах в яму закинули и ушли. Очнулся - кабан за ногу теребит, откусить пристраивается. Вскочил я, хе-хе, одним прыжком, наверное, на дерево, а он, не поверил бы, если бы сам не видел, следом полез, мутант хренов. Ветка под ним обломилась, а так бы - легко добрался бы до меня... Отвлекся что-то. В общем, нашел я твою снарягу, да в погоню. Отбил инвертор. Ковцур ушел. А вот повстречались все же... А ты, говорят люди, да и сам вижу, старыми вещами интересуешься, ну там - цацки фашистские, документы всяческие... Хобби? Коллекционируешь?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_6">
		<text>Да нет... Странная история была в моей жизни... И из головы ее не выбросить никак: только расслабишься, начинает снова и снова в мозгах крутиться...</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_7">
		<text>Расскажешь? Времени у нас с тобой - полно.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_8">
		<text>Плохой я рассказчик, Грек. И не поверишь ты. Я бы - точно не поверил.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_9">
		<text>Я такого насмотрелся в Зоне, всему готов верить.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_10">
		<text>Ты знал лейтенанта Рённа?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_11">
		<text>Вояка с Сортировки? Лично не знакомы, но говорят - нормальный мужик, хоть и америкос.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_12">
		<text>Он - швед. Познакомились мы в Перу. Документальный фильм шведы снимали там, про экспедицию Аненербе, знакомый меня к шведам пристроил, когда я смурной весь из Зоны вернулся. Поразвеяться и денег заработать, платили шведы очень хорошо. Как я понял, съемочный план был такой - пройти точно по следам экспедиции. И, как говорится, шведам это удалось. Даже не на сто, а на все сто пятьдесят процентов - зашли дальше, чем смогли ученые Аненербе. Я плохо помню, Грек, чувство такое, что мне потерли память...</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_13">
		<text>Как помнишь, так и рассказывай. А мне уже интересно, аж сон слетел.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_14">
		<text>Немцы искали инопланетную базу и даже нашли вход в нее, но внутрь попасть не смогли. Нам с Рённом это удалось. На съемочной площадке был выходной, все разъехались, и в лагере остались только мы с Рённом. В качестве сторожей... Всего одна ночь... и она перевернула все мои представления о жизни с ног на голову. Пили мы в ту ночь, шведы тоже не дураки выпить, и не знаю как мы оказались у раскопанного входа (индейцы говорили, что это Врата Города Мертвых), Рённ доказывал, что есть простой способ открыть Врата, иначе бы не было смысла замуровывать их в базальтовой кладке, а я просто стоял и слушал вполуха. Рённ мерил шагами площадку перед Вратами, что-то высчитывал и записывал в электронном блокноте, камнями отмечал участки, считал, болтал и писал, писал, писал... Это смешило и казалось забавным, пока, обернувшись, я не увидел стоящего за моей спиной человека с МП-38 в руках. Рот его раззевался, он что-то кричал, но не издавал ни звука. Он в пяти метрах от меня стоял, и я хорошо разглядел надпись, вытравленную на нашивке на его полувоенном френчике - "др. Вольф фон Берков".</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_15">
		<text>Фон Берков? Знакомая фамилия... актриса, вроде такая есть... а - не, Гена что-то рассказывал про Беркова и "Падающую Звезду".</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_16">
		<text>"Упавшую Звезду". Это название спецотдела Аненербе, который возглавлял фон Берков. Так вот, только я захотел привлечь внимание Рённа, как услышал его изумленный вскрик - Врата начали раскрываться. А потом и он увидел фон Беркова. И фон Берков открыл огонь. И стрелял он в нас. Бежать было некуда, а, увидев, что призрак снимает с пояса гранату, мы втиснулись в щель между створок Врат и оказались в гроте, стены которого светились янтарным светом, потому что были покрыты наплывами янтаря...</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_17">
		<text>Иди ты... откуда в Перу янтарь? Хотя-а-а... наверное, есть. Что дальше-то было?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_18">
		<text>Врата закрылись. Остальное - туман и куски сцен. Войны, прошедшие и еще не начавшиеся, кровь, боль. Калейдоскоп войн, и швыряло нас с Рённом из эпохи в эпоху. Как маятник. Казалось, этому не будет конца: крестовый поход - сражение за Марс, Вьетнам - раздел Луны... Колебания маятника времени затухали, пока совсем не пропали. Врата раскрылись и нас вытолкнуло наружу, постаревших лет на двадцать и седых, как побывавших в Аду. А может это и был Ад... Потом - полгода в американской психушке. Когда понял, что в скором времени выпускать меня не собираются, сбежал. Начал искать работу... но что я умел? Студент-недоучка, проведший двадцать лет в непрерывных войнах? Так что работа сама меня нашла. И вот я здесь.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_19">
		<text>А Рённ?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_20">
		<text>И Рённ был здесь. Не удалось нам поговорить нормально, да и не сразу узнали друг-друга. Жаль, но, вряд ли уже удастся. Убил его Меняющий Лица. Когда увидел Рённа здесь, в Зоне, медлено, медлено начал в голове раскручиваться маховик и наматывать на себя прошлое и настоящее: вот я опять в аномальной Зоне, и снова Аненербе, снова "Упавшая Звезда", снова фон Берков...</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_21">
		<text>Да... теперь понятно. А то у братвы уже сомнения насчет тебя начали зреть, мол, уж не нацик ли наемник.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_22">
		<text>Поверил в мою историю?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_23">
		<text>Так... ничего запредельно-фантастического не услышал. И не такие истории знаю. Славена из Поиска знаешь? Как он в параллельном мире воевал? Похожая история... А в Лиманске что ты нашел?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_24">
		<text>Ящики с надписями "Собственность Германского Рейха", "Янтарь".</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_25">
		<text>Иди ты! Думаешь фон Беркову удалось попасть за Врата, и этот янтарь из того грота?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_26">
		<text>Возможно. Кроме ящиков я нашел шифр-таблицу. Если она подойдет к коду дневников фон Беркова, то тогда есть вероятность, что узнаю о произошедшем в Перу.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_27">
		<text>Гене отдашь, он быстро все сделает.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_28">
		<text>Сперва вернуться надо. В Припять.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_29">
		<text>Вернемся. Будет от Лешика... весточка... и-и-и... двинем назад. Что-то меня снова срубает.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog7_30">
		<text>Так вздремни. Я постерегу.</text>
	</string>
	
	<string id="lim_greece_dialog8_0">
		<text>Что не спишь?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog8_1">
		<text>Лешик на связь выходил, утряслось все - армия за тебя впряглась, а прицепом и за меня. Заслугу припомнили твою, мол, Припять от группы киллеров зачистил. Так что собирайся, братуха, дорога дальняя...</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog8_2">
		<text>Погоди, Грек. Пока ты спал, нашел я кое-что - вроде бы есть прямая тропа отсюда в Припять.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog8_3">
		<text>Так она закрыта всегда, только монолитовцы знают как ее активировать.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog8_4">
		<text>Похоже и я тоже знаю... Идем.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_borman_dialog9_0">
		<text>Здорово, Борман.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog9_1">
		<text>Хо! С возвращением. Где Грек?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog9_2">
		<text>Грек погиб в бою. В Лиманске нарвались на засаду GRC... Он умер достойно.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog9_3">
		<text>Грек погиб? Светлая память ему. Настоящий пацан был.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog9_4">
		<text>Ситуация изменилась?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog9_5">
		<text>Да, вы крепко задали наймам и ковцуровцам. Армейцы тоже дали понять, что если караван наемников выедет со двора, его встретят боевые вертолеты. Так что...</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog9_6">
		<text>Так что я больше здесь не нужен, да, Леша?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog9_7">
		<text>Вот малява. Передай Славену. Береги себя, Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog9_8">
		<text>Прощай, Леша.</text>
	</string>
	
	<string id="w_pri_borman_dialog10_0">
		<text>Здорово, Борман.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog10_1">
		<text>Хо! С возвращением. Где Грек?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog10_2">
		<text>Грек погиб в бою. Прорывались из Лиманска в Госпиталь, GRC приняли нас по-полной... Грек умер достойно.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog10_3">
		<text>Грек погиб? Светлая память ему. Настоящий пацан был.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog10_4">
		<text>Ситуация изменилась?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog10_5">
		<text>Да, вы крепко задали наймам и ковцуровцам. Армейцы тоже дали понять, что если караван наемников выедет со двора, его встретят боевые вертолеты. Так что...</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog10_6">
		<text>Так что я больше здесь не нужен, да, Леша?</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog10_7">
		<text>Вот малява. Передай Славену. Береги себя, Джон-Джо.</text>
	</string>
	<string id="w_pri_borman_dialog10_8">
		<text>Прощай, Леша.</text>
	</string>
	
	<string id="gena_hacker_dialog4_0">
		<text>Гена, сможешь большой текст раскодировать? Шифр-таблица есть.</text>
	</string>
	<string id="gena_hacker_dialog4_1">
		<text>Проще простого. Сроки?</text>
	</string>
	<string id="gena_hacker_dialog4_2">
		<text>Как сделаешь. Если меня здесь уже не будет, скинь мне по сети.</text>
	</string>
	
	<string id="lim_greece_dialog9_0">
		<text>А ты говоришь - дальняя дорога.</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog9_1">
		<text>Повезло просто. Могло вышвырнуть из порта не пойми где. А нихера себе мы затихарились, братуха: Лиманск, поди, весь пироксилином провонял. Ну, что? Домой?</text>
	</string>
	<string id="lim_greece_dialog9_2">
		<text>Домой.</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_voronin_dialog2_0">
		<text>Генерал, вы ничего не слышали?</text>
	</string>
	<string id="dfs_voronin_dialog2_1">
		<text>Стреляли. Совсем рядом.</text>
	</string>
	<string id="dfs_voronin_dialog2_2">
		<text>Рядом?! В соседнем зале. Трое неизвестных, вооруженные М4-ми с глушителями, ваших двоих завалили.</text>
	</string>
	<string id="dfs_voronin_dialog2_3">
		<text>Двое наших, о которых ты говоришь, вторые сутки в соседнем зале лежат. Снайпер. Остерегайся мертвых тел, наемник, могут быть приманкой.</text>
	</string>
	<string id="dfs_voronin_dialog2_4">
		<text>Генерал, повторяю - в соседнем зале были вооруженные лица...</text>
	</string>
	<string id="dfs_voronin_dialog2_5">
		<text>Я услышал. Это теперь не твоя забота, наемник. Это понятно?</text>
	</string>
	<string id="dfs_voronin_dialog2_6">
		<text>Понятно. Действительно - разбирайтесь сами, ну вас нахер.</text>
	</string>
	
	
<!--<string id="_">
		<text></text>
	</string>-->
	
<!-------------------------------------------------------------------------------
----------------------------- Эпизод V --------------------------------------
-------------------------------------------------------------------------------->

	<string id="ermol_dialog1_0">
		<text>Привет. Говорят, что ты можешь знать про Скрягу и Захара и про старые склады, что они нашли.</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog1_1">
		<text>А, давняя история. Склады Захар нашел со своими кентами, Курком и Пауком. Оружие времен Второй Мировой, консервы, обмундирование, и наше и немецкое. В общем, хрен поймешь чьи склады. Парни особо, впрочем, и не заморачивались, а стали искать сбыт, тем более, что со жратвой и патронами в Центре Зоны уже стало туго, а таскать через Барьер - себе дороже: инвертор - вещь капризная. Вышли они на Скрягу, а Скряга - это тебе не Ермол. Ежели что, целая группировка бы за него впряглась. И пошел у них нехилый бизнес. Ага. И, значится, Ковцуру завидно стало, решил он бизнес Скряги с Захаром себе забрать. Что ему и удалось.</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog1_2">
		<text>Понятно. А где склады ты, конечно, не знаешь?</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog1_3">
		<text>Пустые они. Ковцуровцы все перевезли. Сюда даже сунулись, в деревню зомби. Нашли тоже... укромное место. Андрюха Че с Гончаром их в две СВДэшки приняли. Передумал Ковцур. В Восточной Припяти, кажись, товар держит.</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog1_4">
		<text>Что за деревня?</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog1_5">
		<text>Да здесь, на Генераторах. На семь часов отсюда. Артефактов там, ну просто немерено. Но место неспокойное, мутанты да зомбаки облюбовали деревню. По-мне - так лучше зомбаки, чем ковцуровские бандиты. Ты это, если арты продавать будешь - мне неси, договоримся.</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog1_6">
		<text>Принесу. Можно и не за деньги. За информацию.</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog1_7">
		<text>А что тебя интересует?</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog1_8">
		<text>Стрелок. И его группа.</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog1_9">
		<text>Полный комплект артов - и я расскажу тебе всё, что мне известно.</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog1_10">
		<text>Попробую найти.</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog1_11">
		<text>Нет, это дорого. Да и времени в обрез. В общем - не договорились.</text>
	</string>
	
	<string id="ermol_dialog2_0">
		<text>ЗдорОво. Добыл я артефакты...</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog2_1">
		<text>Что-то не так?</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog2_2">
		<text>Я - в порядке. Не так - с артефактами. Они... как бы лучше сказать... они мертвые, что-ли.</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog2_3">
		<text>Это то, что и нужно! Давай закончим с нашим делом!</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog2_4">
		<text>Не торопись, дружище. Что случилось с этими артефактами?</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog2_5">
		<text>Я не знаю, ходят слухи всяческие, типа, зомби свою псевдожизнь поддерживают, высасывая жизненную силу артефактов.</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog2_6">
		<text>Хм. Ладно, забирай свои арты.</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog2_7">
		<text>Хм. Знаешь, я передумал, они слишком ценные, чтобы обменять на просто информацию.</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog2_8">
		<text>Погоди! Я устрою тебе встречу со Стрелком. Идет?</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog2_9">
		<text>Нет. Сказал же - он мне уже не интересен.</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog2_10">
		<text>А вот это - другой разговор. Забирай.</text>
	</string>
	
	<string id="ermol_dialog3_0">
		<text>Где мне искать Стрелка?</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog3_1">
		<text>Он бывает здесь. Появится - шепну тебе.</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog3_2">
		<text>Смотри, чтоб я услышал твой шепот, Ермол.</text>
	</string>
	
	<string id="ermol_dialog4_0">
		<text>Где мне искать Стрелка?</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog4_1">
		<text>Он бывает здесь. Появится - шепну тебе.</text>
	</string>
	<string id="ermol_dialog4_2">
		<text>Смотри, чтоб я услышал твой шепот, Ермол.</text>
	</string>
	
	<string id="gen_xenoguard_dialog1_0">
		<text>Дальше тебе придется идти одному, Джон-Джо. Грузовик со стазис-камерой все еще на базе сталкеров. Дождись ночи - ночью все прячутся в бункере, тогда сможешь проникнуть на базу через старый коллектор.</text>
	</string>
	<string id="gen_xenoguard_dialog1_1">
		<text>Сообщу, когда Меняющий Лица окажется в камере.</text>
	</string>
	<string id="gen_xenoguard_dialog1_2">
		<text>И все же - как ты его туда заманишь, красавчик?</text>
	</string>
	<string id="gen_xenoguard_dialog1_3">
		<text>Это моя забота. Прощай, Страж.</text>
	</string>
	
	<string id="hugo_last_dialog_0">
		<text>Приветствую вас, JJ! Отличная работа, я знал, что вы справитесь.</text>
	</string>
	<string id="hugo_last_dialog_1">
		<text>Вы следили за мной.</text>
	</string>
	<string id="hugo_last_dialog_2">
		<text>Скажем так - прикрывали вас.</text>
	</string>
	<string id="hugo_last_dialog_3">
		<text>Еще осталось несколько ликвидаций, если вы помните... И что теперь? Зачем было убивать Коппера? Американцы, вижу, передали вам технику и вооружение.</text>
	</string>
	<string id="hugo_last_dialog_4">
		<text>Коппер слишком медлил. Вернее, откровенно мешал... старый честный дурак. А ликвидации - не понимаю, о чем вы? Для вас операция завершена. Возвращайтесь к периметру Барьера, и, как только Барьер будет отключен, выбирайтесь из Зоны. Приятно было с вами работать.</text>
	</string>
	<string id="hugo_last_dialog_5">
		<text>Хорошо. Прощайте, Хьюго.</text>
	</string>
	<string id="hugo_last_dialog_6">
		<text>Ошибаетесь, Хьюго: для меня операция не закончилась. За ошибки в нашем деле приходится платить по самой крупной цене.</text>
	</string>
	<string id="hugo_last_dialog_7">
		<text>Переутомились, JJ? Повторяю - всё, ваша часть задачи выполнена полностью...</text>
	</string>
	<string id="hugo_last_dialog_8">
		<text>Не люблю проигрывать, Хьюго. А сейчас у меня именно такое чувство... Прощайте.</text>
	</string>
	
	<string id="f_leonid_dialog1_0">
		<text>Откуда ты взялся, человече?</text>
	</string>
	<string id="f_leonid_dialog1_1">
		<text>Я от Берен... от отца Виталия. Вот письмо.</text>
	</string>
	<string id="f_leonid_dialog1_2">
		<text>Погоди... ага-ага. Ну, можешь полностью рассчитывать на нас, раз такое дело, сын мой.</text>
	</string>
	<string id="f_leonid_dialog1_3">
		<text>Грузовик с контейнером охраняется?</text>
	</string>
	<string id="f_leonid_dialog1_4">
		<text>Кому нужен старый хлам?</text>
	</string>
	<string id="f_leonid_dialog1_5">
		<text>Хорошо. Как только я выеду за ворота, бросайте все и уходите. Но перед этим передайте открытым текстом отцу Виталию, что наемники угнали машину с контейнером-камерой. Всё запомнил, отче?</text>
	</string>
	<string id="f_leonid_dialog1_6">
		<text>На память не жалуюсь.</text>
	</string>
	<string id="f_leonid_dialog1_7">
		<text>Тогда начинаем.</text>
	</string>
	
	<string id="gen_nemez_dialog1_0">
		<text>И тебе, Немец. Мне Славен нужен.</text>
	</string>
	<string id="gen_nemez_dialog1_1">
		<text>Придется подождать, ему пока некогда.</text>
	</string>
	<string id="gen_nemez_dialog1_2">
		<text>Хорошо, я подожду.</text>
	</string>
	
	<string id="gen_nemez_dialog2_0">
		<text>Славен закончил свои дела?</text>
	</string>
	<string id="gen_nemez_dialog2_1">
		<text>Жди.</text>
	</string>
	<string id="gen_nemez_dialog2_2">
		<text>Ладно, подожду еще.</text>
	</string>
	
	<string id="gen_nemez_dialog3_0">
		<text>Слушай, Немец, мое дело действительно не терпит уже.</text>
	</string>
	<string id="gen_nemez_dialog3_1">
		<text>Славен уже выходит. Иди к входу в бункер.</text>
	</string>
	<string id="gen_nemez_dialog3_2">
		<text>Иду.</text>
	</string>
	
	<string id="gen_nemez_dialog4_0">
		<text>Слушай, Немец, мое дело действительно не терпит уже.</text>
	</string>
	<string id="gen_nemez_dialog4_1">
		<text>Славен уже выходит. Иди к входу в бункер.</text>
	</string>
	<string id="gen_nemez_dialog4_2">
		<text>Иду.</text>
	</string>
	
	<string id="gen_nemez_dialog5_0">
		<text>Слушай, Немец, мое дело действительно не терпит уже.</text>
	</string>
	<string id="gen_nemez_dialog5_1">
		<text>Славен уже выходит. Иди к входу в бункер.</text>
	</string>
	<string id="gen_nemez_dialog5_2">
		<text>Иду.</text>
	</string>
	
	<string id="gen_slaven_dialog1_0">
		<text>Привет. Ты главный в группе Поиск?</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog1_1">
		<text>А есть сомнения?</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog1_2">
		<text>Сомнений нет, есть весточка от Бормана.</text>
	</string>
	
	<string id="gen_slaven_dialog2_0">
		<text>Хороша верительная грамота?</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog2_1">
		<text>Значит, ты и есть тот самый Джон-Джо? Наслышан. А что, в Припяти всерьез готовились штурмовать наш лагерь и бункер?</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog2_2">
		<text>Всерьез. Одного пластида хватило бы, чтоб обрушить своды вашего бункера.</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog2_3">
		<text>И вы с Борманом пресекли это дело... Тебе-то это зачем?</text>
	</string>
	
	<string id="gen_slaven_dialog2_4">
		<text>Мне нужен грузовик, вернее - стазис-камера в его кузове.</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog2_5">
		<text>Стазис-камера? Ты про контейнер?</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog2_6">
		<text>Это называется "стазис-камера". Предназначена для изоляции Меняющего Лица. Я должен загнать эту тварь в стазис-камеру.</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog2_7">
		<text>Тебе обещали заплатить за это?</text>
	</string>
	
	<string id="gen_slaven_dialog2_8">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog2_9">
		<text>И как ты это сделаешь? Как поймаешь Железную Морду?</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog2_10">
		<text>Он сам придет. Когда я угоню грузовик, а ты выдашь это в открытый канал.</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog2_11">
		<text>Ты - псих. Железная Морда тот час же ломанется на Генераторы, отрывая попутно всем головы.</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog2_12">
		<text>Правильно. А вы будете удерживать вход в бункер, пока я не пригоню грузовик назад, и пока поле стазис-камеры не захватит Меняющего Лица.</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog2_13">
		<text>Черт... шансов-то практически нет...</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog2_14">
		<text>А ты, гляжу, вечно жить собрался?</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog2_15">
		<text>Мы все решаем вместе. Но нужна правдоподобность, так? Хорошо, я с тобой. Дождись ночи и угоняй машину. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog2_16">
		<text>Удачи нам всем.</text>
	</string>
	
	<string id="gen_slaven_dialog2_17">
		<text>Борман попросил помочь, и я помог.</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog2_18">
		<text>Ну а ЗДЕСЬ ты зачем?</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog2_19">
		<text>Подумал, что пригожусь вам. Я неплохо справляюсь с заданиями.</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog2_20">
		<text>Я не могу верить тебе, наемник. И постарайся покинуть лагерь до 21:00. Прощай.</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog2_21">
		<text>Хм. Прощай, Славен.</text>
	</string>
	
	<string id="gen_slaven_dialog2_22">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	
	<string id="gen_slaven_dialog3_0">
		<text>Черт! Поле слабое, еле зацепил урода!</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog3_1">
		<text>Погоди... что-то не так...</text>
	</string>
	<string id="gen_slaven_dialog3_2">
		<text>О чем ты?</text>
	</string>
	
	<string id="iron_mask_final_dialog_0">
		<text>Надо отдать тебе должное - ты был почти у цели. Умеешь проигрывать...</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_final_dialog_1">
		<text>Мы еще не закончили.</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_final_dialog_2">
		<text>Нет, Джей-Джей, всё закончено, по крайней мере для тебя. Сейчас я отключу Барьер и уйду отсюда. Сможешь помешать мне? Но, перед тем как уйти, я сверну тебе шею. Есть последнее желание?</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_final_dialog_3">
		<text>Я хочу знать. Хочу знать: кто ты, и почему ты оказался в стазис-камере на тюремном звездолете "Ковчег"?</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_final_dialog_4">
		<text>Тебе разве Страж не сказал? Я - осужденный преступник, и заключен в поле камеры был по приговору.</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_final_dialog_5">
		<text>Страж мне это сказал. И еще сказал, что три линкора вот-вот совершат посадку и тебе тогда...</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_final_dialog_6">
		<text>Не смеши меня, Джей-Джей. Если бы за каждым сбежавшим заключенным сюда посылали линкор... Ты же был в гнезде Стражей, в подземном бункере, заполненном смертельно-ядовитым газом, ты же видел их кладку в той зловонной воде... и ты ничего не понял? Не будет линкоров, Джей-Джей, это был блеф. Тебя просто использовали.</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_final_dialog_7">
		<text>Меня всегда используют: я - наемник. Сейчас я понял: принцип домино - твоя затея?</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_final_dialog_8">
		<text>Да, как было не воспользоваться информацией, полученной от солдата из другой страны. Так вот слушай меня, наемник Джей-Джей: "Ковчег" разбился об поверхность вашей планеты два миллиона лет назад по вашему времяисчислению. Сразу прибыли чистильщики и расстреляли уцелевшие, но дефектные стазис-камеры. Целые же камеры замуровали в скальной плите, а рядом, в пещере, специально для этого пробитой, высадили тысячи яиц, с эмбрионами этих мерзких тварей, Стражей. И когда, кому-либо из нас, заключенных, удавалось выйти из стазис-камеры, тут же вылуплялся демон-ящер и бросался в погоню за беглецом.</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_final_dialog_9">
		<text>Страж сказал, что он не знает где "Ковчег".</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_final_dialog_10">
		<text>Это так. Раскрывается защитный купол Барьера, просыпается очередной Страж, который, конечно же не знает, что случилось с "Ковчегом". Удается ему поймать беглеца, или нет - конец один для Стража: срок его ограничен примерно двумя тысячами земных часов. Страж погибает от износа, появляется следующий. И так, пока заключенного не вернут в камеру.</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_final_dialog_11">
		<text>Откуда тебе все это известно?</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_final_dialog_12">
		<text>Это мой восьмой побег. Еще никому из беглецов не удавалось отключить Барьер. И здесь я могу стать первым. Но... от этих негодяев, которые сейчас подыхают там, у входа, можно ждать любой пакости... У меня деловое предложение, Джей-Джей: ТЫ отключишь Барьер. Я - сохраню тебе жизнь.</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_final_dialog_13">
		<text>Заманчиво: есть шанс, да, Железная Морда?</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_final_dialog_14">
		<text>Вот именно - Есть шанс. У тебя полминуты на размышление. Потом - пеняй на себя.</text>
	</string>
	<string id="iron_mask_final_dialog_15">
		<text>Видно будет.</text>
	</string>
	
	<string id="gen_stalker_sinoptic_hello_dialog_0">
		<text>О! Старый знакомый!</text>
	</string>
	
	<string id="gen_stalker_sinoptic_dialog_0">
		<text>Здорово, Синоптик. Был уверен, что встречу тебя на Генераторах.</text>
	</string>
	<string id="gen_stalker_sinoptic_dialog_1">
		<text>А ты как здесь оказался?</text>
	</string>
	<string id="gen_stalker_sinoptic_dialog_2">
		<text>Долгая и скучная история... Вопрос у меня есть, Синоптик, ты ж, вроде, мистик. Наткнулся здесь на странную вещь - "мертвые" артефакты у зомби.</text>
	</string>
	<string id="gen_stalker_sinoptic_dialog_3">
		<text>Ничего интересного, Джон-Джо. Эти зомби - выродки, таскавшие с собой "Золотых свиней". Сперва "Свиньи" высосали из них жизнь, потом они, став зомби, высосали энергию из "Свиней".</text>
	</string>
	<string id="gen_stalker_sinoptic_dialog_4">
		<text>Сам в это веришь?</text>
	</string>
	<string id="gen_stalker_sinoptic_dialog_5">
		<text>Я не верю, я - знаю.</text>
	</string>
	<string id="gen_stalker_sinoptic_dialog_6">
		<text>Н-да... Время жалко - зря потратил. Прощай, фантазер.</text>
	</string>
	
	<string id="dfs_locman_dialog_0">
		<text>Привет. Слышал про тебя. Говорят, ты все уголки Зоны излазил, и никто не знает Зону лучше тебя.</text>
	</string>
	<string id="dfs_locman_dialog_1">
		<text>Сильно преувеличивают. Или проводить с Генераторов?</text>
	</string>
	<string id="dfs_locman_dialog_2">
		<text>Нет. Интересуюсь "мертвыми" артефактами. Что это?</text>
	</string>
	<string id="dfs_locman_dialog_3">
		<text>Не знаю. Тебе бы с Синоптиком про "мертвые" арты поговорить. Он захаживает иногда на Генераторы. На бывшем КПП обычно со своими друганами торчит.</text>
	</string>
	<string id="dfs_locman_dialog_4">
		<text>И на том спасибо.</text>
	</string>


		
<!--<string id="_">
		<text></text>
	</string>-->
		
</string_table>