<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- Grenades -->


    <string id="ammo-7.62x54r">
        <text>Патронная лента 7,62x54 R</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54r">
        <text>Патрон 7,62x54 мм R. Унитарный винтовочно-пулеметный патрон с никелево-медной пулей. Один из старейших винтовочных патронов ХХ века. Коробка с снаряженной лентой на 100 патронов.</text>
	</string>
    <string id="ammo-7.62x54r_s">
        <text>7,62x54 R</text>
    </string>

        <string id="item_shprits">
    	<text>Шприц</text>
	</string>
	
	<string id="item_shprits_descr">
		<text>По всей видимости, после падения данный медикамент был испорчен, его теперь только выбросить.</text>
	</string>

       <string id="item_food_descr">
		<text>По всей видимости, после падения данная пища была испорчена, её теперь только выбросить.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_pk">
    	<text>Пулемет Калашникова</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_pk_descr">
		<text>7,62-мм пулемет Калашникова (ПК) – советский пулемет, разработанный Калашниковым М. Т. как единственный пулемет для Вооруженных Сил СССР. ПК был принят на вооружение вооруженных сил СССР в 1961 году. Им пользовались во многих войнах и вооруженных конфликтах второй половины XX века и в начале XXI.</text>
	</string>


	<string id="gunsl_wpn_ak16">
    	<text>РПК-12</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_ak16_descr">
		<text>РПК-12 – ручной пулемет калибра 5,45Х39 мм. Является инициативной разработкой концерна Калашников. Этот пулемет отрабатывается как потенциальная замена ручному пулемету Калашникова РПК-74 как в обычных войсках, так и в подразделениях специального назначения. Оружие спроектировано на базе решений, полученных в ходе опытно-конструкторских работ над автоматом АК-12 и ручным пулеметом РПК-400.</text>
	</string>


	<string id="gunsl_wpn_mp18">
    	<text>Однозарядное ружье MP-18 7.62x54R</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_mp18_descr">
		<text>MP-18 – легендарная старая одностволка. Это ружье прекрасно ведет себя в любых погодных условиях, поломок и клинов не обнаружено.</text>
	</string>


	<string id="gunsl_wpn_fnp">
    	<text>FN FNP</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_fnp_descr">
		<text>FN FNP – самозарядный пистолет, разработанный компанией FNH-USA (американским подразделением бельгийской компании FN Herstal).
Согласно компании FNH USA, пистолеты FNP – единственные пистолеты на рынке, изготавливаемые из полимеров с полностью взаимозаменяемыми деталями. Это позволяет отремонтировать оружие после экстенсивной стрельбы и продлить срок службы.</text>
	</string>


	<string id="gunsl_wpn_scar">
    	<text>Mk 16 Mod 0</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_scar_descr">
		<text>FN SCAR (Special Operations Forces Combat Assault Rifle – боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) – оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов US SOCOM в 2003 году.
В декабре 2004 года данная система была объявлена ??победителем конкурса и в настоящее время винтовки поступают на вооружение рейнджеров США.</text>
	</string>


	<string id="gunsl_wpn_r700">
		<text>Remington 700 McMillan</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_r700_descr">
		<text>Винтовки 700 модели выпускаются в США фирмой Ремингтон с 1962 года. Это, возможно, самая распространенная в США снайперская и охотничья винтовка с продольно скользящим затвором. Является топовым продуктом компании Remington Arms. Существует множество вариантов винтовки под разный патрон, однако боеприпасом для данной модели был выбран патрон .338 Lapua Magnum для стрельбы на дальние и дальние дистанции. На винтовку установлено ложе McMillan A5, 26" PGW Defense C14 рифленый ствол и дульный тормоз-компенсатор.</text>
	</string>



	<string id="enc_arsenal_338">
    	<text>.338 Lapua Magnum</text>
  	</string>
	
  	<string id="enc_arsenal_338_descr">
		<text>.338 Lapua Magnum (8,6?70 мм или 8,58?70 мм) — патрон центрального боя с гильзой бутылочной формы, без выступа за края, разработанный для военных снайперов для эффективной стрельбы на большое расстояние. Войны в Афганистане и Ираке на практике доказали его эффективность и способствовали существенному распространению. .338 Lapua имеет двойное предназначение: борьбу с живой силой и техникой противника. Но возможности борьбы с техникой ограничены меньшей кинетической энергией пули, особенно по сравнению с .50 BMG.</text>
  	</string>

	<string id="gunsl_wpn_g36">
		<text>Heckler and Koch G36C</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_g36_descr">
		<text>Heckler and Koch Gewehr 36 – семейство стрелкового оружия, разработанное в начале 1990-х немецкой компанией Heckler and Koch для замены хорошо известной автоматической винтовки HK G3.
G36C (Compact) - автомат со стволом длиной 228 мм и планкой Пикатинни для крепления разных прицелов вместо рукоятки для переноски.</text>
	</string>




	<string id="gunsl_wpn_ak_st">
		<text>Автомат АК-74 Стрелка</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_ak_st_descr">
		<text>Серьезная модернизация старого АК-74 под калибр 5,45. В комплекте - анатомическая рукоятка и цевье, тактический приклад, магазин на 45 патронов, а также дульный тормоз-компенсатор и планка Пикатинни на ствольной коробке. Кто-то для Стрелка улучшил автоматику, что значительно повысило скорострельность и стабильность оружия.</text>
	</string>




	<string id="gunsl_wpn_vpo136">
		<text>Карабин Молот ВПО-136</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_vpo136">
		<text>Самозарядный охотничий карабин калибра 7,62?39 мм, созданный на базе Автомата Калашникова (АКМ), имеет идентичный вид, массу, габаритные размеры. Предназначен для промысловой и любительской охоты на среднего и крупного зверя, а также спортивного использования.</text>
	</string>


	<string id="gunsl_wpn_lr300">
		<text>LR-300</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_lr300_descr">
		<text>LR-300 — американский автомат, созданный на основе автомата AR-15. Производство LR 300 началось в 2000 году и было прекращено через 6 лет из-за невысоких продаж, а лицензия на конструкцию была продана компании Para-Ordnance, разработавшей на её основе самозарядную винтовку Para Tactical Target Rifle (PTTR).</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_sp12">
		<text>Franchi SPAS-12</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_sp12_descr">
		<text>Franchi SPAS-12 — это боевое ружье, которое производила итальянская компания Franchi с 1979 по 2000 год. SPAS-12 продавалась военным и полицейским пользователям по всему миру, а также на гражданском рынке, и была показана во многих фильмах, телевизионных передачах, шоу и видеоиграх.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_m16">
		<text>M16A2</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_m16_descr">
		<text>Винтовка M16A2 калибра 5,56 мм представляет собой легкое оружие с газовым приводом и воздушным охлаждением, магазинным питанием, стрельбой с плеча или бедра, предназначенное для ведения либо автоматического огня (очередями по 3 патрона), либо полуавтоматического огня (одиночными выстрелами). Оружие имеет полностью регулируемый целик.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_w1200">
		<text>W1200</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_w1200_descr">
		<text>Winchester Model 1200 — это американское помповое ружье, разработанное в 1964 году и производившееся компанией Winchester Repeating Arms Company с 1965 по 1983 год. Модель 1200, представленная примерно в то время, когда Winchester перешла к новому владельцу, стала заменой легендарной модели 12. Небольшое количество этого оружия было приобретено армией Соединенных Штатов в 1968 и 1969 годах. Модель 1200 в военном стиле, по сути, представляет собой то же оружие, что и гражданская версия, за исключением того, что у нее есть вентилируемое цевье, антабки для ремня и проушина для штыка.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_l96">
		<text>Accuracy International L96A1</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_l96_descr">
		<text>Accuracy International L96A1 / Arctic Warfare — снайперская винтовка британского производства, разработанная в компании Accuracy International. Комплектуется оптическим прицелом Leupold Mark 4 фиксированной кратностью х10. В отличие от L42, новая винтовка производства фирмы Accuracy International была изначально спроектирована как снайперская, а не являлась доработкой пехотной винтовки.</text>
	</string>


	<string id="gunsl_wpn_sv98">
		<text>СВ-98</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sv98_descr">
		<text>СВ-98 (Индекс ГРАУ — 6В10) —  магазинная снайперская винтовка, созданная в 1998—2000 г. коллективом конструкторов под руководством Владимира Дмитриевича Стронского и серийно выпускаемая концерном «Ижмаш». СВ-98 предназначена для поражения цели на расстоянии до 1000 м.</text>
	</string>


	<string id="gunsl_wpn_soc94">
		<text>СОК-94</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_soc94_descr">
		<text>Охотничий самозарядный карабин под патрон калибра 7,62x39. Выпускается с 1995 года и предельно унифицирован с РПК. Предназначен для промысловой и любительской охоте на среднего и крупного зверя. Система перезарядки - автоматическая, газоотводная.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_oc12">
		<text>ОЦ-12</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_oc12_descr">
		<text>ОЦ-12 «Тисс» — автомат, разработанный в Тульском Центральном КБ спортивного и охотничьего оружия (ЦКИБ СОО) на базе АКС74У. Ключевое отличие — использование специальных дозвуковых патронов 9?39 мм (СП-5 и СП-6), что повлекло за собой изменения в стволе, надульном устройстве, габаритах зеркала затвора и магазине. Прицел и дульный тормоз-компенсатор также были изменены.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_cz75">
		<text>CZ-75</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_cz75_descr">
		<text>CZ-75 - пистолет, разработанный в Чехословакии в 1975 году. Получил широкое распространение во всём мире. В самой Чехии его использует в основном полиция (армия применяет CZ 83).</text>
	</string>

		<string id="gunsl_wpn_pl15">
		<text>Пистолет Лебедева ПЛ-15</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_pl15_descr">
		<text>Самозарядный пистолет ПЛ-15-01 под патрон 9x19 мм Парабеллум. Отличием пистолета от аналогов является его эргономика и баланс, соответствующие нынешним представлениям о биомеханике человека. Методы расчёта автоматики, применённые в ходе его создания, способствуют большому ресурсу настрела, а в сочетании с применёнными решениями по эргономике, делают пистолет комфортным с точки зрения отдачи, подбросу после выстрела и быстрого возвращения на линию прицеливания.</text>
	</string>


	<string id="gunsl_wpn_vihr">
		<text>СР-3М "Вихрь"</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_vihr_descr">
		<text>Малогабаритный автомат СР-3 "Вихрь" (первоначально был известен как МА — Малогабаритный Автомат) был разработан к началу 1990х годов в ЦНИИ Точного Машиностроения (г. Климовск) на базе специального  бесшумного автомата АС "Вал".</text>
	</string>


	<string id="gunsl_wpn_m870">
		<text>Remington 870</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_m870_descr">
		<text>Remington 870 — американское ружьё, впервые представленное в 1950 году компанией Remington Arms. Remington 870 благодаря своей характерной перезарядке является одним из самых знаменитых помповых ружей в мире. Remington 870 выпускался в различных модификациях, он подходит как для военных и полиции, так и для охотников и спортсменов, а также для самообороны.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_sr25">
		<text>SR-25</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sr25_descr">
		<text>SR-25 — самозарядная снайперская винтовка, разработанная Юджином Стоунером в 1990-е годы на основе конструкции винтовки AR-15.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_m416">
		<text>HK416</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_m416_descr">
		<text>HK416 — германский автомат, адаптированный под американскую модульную систему AR-15, созданный фирмой Heckler and Koch. Несмотря на внешнее сходство с карабином M4, механизм автомата на самом деле ближе к немецкой НК G36, а не к AR-образцам американских винтовок. Первоначально новое оружие должно было стать сменным модулем для установки на любую спусковую коробку (lower receiver) от M4 или M16, однако позже появились и полнокомплектные автоматы.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_benelli">
		<text>Benelli M3</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_benelli_descr">
		<text>Гладкоствольное ружье Benelli M3 Super 90 является дальнейшим развитием ружья М1 той же фирмы в направлении универсальности применения. Используя ту же автоматику с инерционным отпиранием поворотного затвора, ружье М3 получило и альтернативный режим работы – ручная перезарядка с помощью продольно подвижного цевья – так называемая помповая перезарядка.</text>
	</string>


	<string id="gunsl_wpn_rpk">
		<text>РПК-74М</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_rpk_descr">
		<text>5,45-мм ручной пулемёт Калашникова — ручной пулемёт, разработанный для замены в войсках пулемёта РПК под патрон 7,62?39 мм в рамках системы стрелкового оружия под малоимпульсный патрон 5,45?39 мм. Принят на вооружение в 1974 году вместе с автоматом АК74. В 1993 году, после создания автомата АК-74М, на Ижевском машиностроительном заводе и вятско-полянском машиностроительном заводе «Молот», соблюдая принцип унификации, провели соответствующую доработку РПК-74 до уровня РПК-74М.</text>
	</string>


	<string id="gunsl_wpn_ak12">
		<text>АК-12</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_ak12_descr">
		<text>Образец пятого поколения автоматов Калашникова. Из основных нововведений – режим стрельбы отсечкой по три патрона. Укомплектован планкой Пикатин для установки западных прицельных средств.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_svds">
		<text>СВД-С</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_svds_descr">
		<text>СВД-С — вариант СВД для воздушно-десантных войск со складным прикладом и укороченным, но утолщённым стволом; создана в 1991 году, принята на вооружение в 1995 году.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_ar15">
		<text>АR-15</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_ar15_descr">
		<text>AR-15 — название семейства автоматических винтовок, основанных на конструкции Colt AR-15 или подобных ей. Первоначально ArmaLite AR-15, её предшественник, представлял собой уменьшенную производную конструкции ArmaLite AR-10 Юджина Стоунера и имела переводчик огня. ArmaLite продала патент и товарные знаки компании Colt в 1959 году, в результате чего появилась Colt AR-15.</text>
	</string>


	<string id="gunsl_wpn_aek">
		<text>АЕК-973</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_aek_descr">
		<text>Советский автомат, разработанный в 1978 году на заводе имени Дегтярёва в Коврове под руководством Станислава Ивановича Кокшарова на основе автомата системы Константинова (СА-006), участвовавшего в конкурсе 1974 года. Вариант АЕК-973 использует патрон 7,62?39 мм и магазины от АКМ.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_sig226">
		<text>SIG Sauer P226</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sig226_descr">
		<text>Пистолет SIG Sauer P226 был разработан в 1981 году для участия в американском конкурсе XM9 на новый 9 мм пистолет для армии США. Он представляет собой по сути пистолет SIG Sauer P220, который состоял на вооружении вооружённых сил Швейцарии.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_adar">
    	<text>ADAR 2-15</text>
  	</string>
	
  	<string id="gunsl_wpn_adar_descr">
		<text>Самозарядный карабин калибра 5.56мм, разработанный на основе платформы AR и имеющий хромированный ствол очень некачественного производства. Карабин имеет деревянный вариант обвеса, стилизованный под СВД.
		</text>
  	</string>


	<string id="gunsl_eatable_limonadik">
		<text>Лимонадик</text>
	</string>
	<string id="gunsl_eatable_limonadik_descr2">
		<text>Никому не известно, кто притащил лимонад в Зону, но личность была настолько выдающейся, что о ней до сих пор ходят легенды. Кто-то утверждает, что это лимонад сталкера Симпа. Другие спорят, что на самом деле сталкера звали Кродин. А был ли он на самом деле? Никто не знает наверняка... \n\nОсталось порций в бутылке: %c[01,0,255,0] 3 %c[01,255,255,255]</text>
	</string>
	<string id="gunsl_eatable_limonadik_descr3">
		<text>Никому не известно, кто притащил лимонад в Зону, но личность была настолько выдающейся, что о ней до сих пор ходят легенды. Кто-то утверждает, что это лимонад сталкера Симпа. Другие спорят, что на самом деле сталкера звали Кродин. А был ли он на самом деле? Никто не знает наверняка... \n\nОсталось порций в бутылке: %c[01,255,255,0] 2 %c[01,255,255,255]</text>
	</string>
	<string id="gunsl_eatable_limonadik_descr4">
		<text>Никому не известно, кто притащил лимонад в Зону, но личность была настолько выдающейся, что о ней до сих пор ходят легенды. Кто-то утверждает, что это лимонад сталкера Симпа. Другие спорят, что на самом деле сталкера звали Кродин. А был ли он на самом деле? Никто не знает наверняка... \n\nОсталось порций в бутылке: %c[01,255,0,0] 1 %c[01,255,255,255]</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_g28">
    	<text>HK G28 7.62x51</text>
  	</string>
	
  	<string id="gunsl_wpn_g28_descr">
		<text>Винтовка HK G28 была разработана компанией Heckler and Koch специально по заказу Бундесвера, в качестве оружия поддержки малых пехотных подразделений. G28 создана на основе спортивно-охотничьей самозарядной винтовки HK MR308, которая, в свою очередь, представляет собой гражданский вариант автоматической винтовки HK 417. Несмотря на ряд отличий, HK G28 по своему устройству на 75% частей взаимозаменяема с HK 417. Эта винтовка дает возможность пехоте вести эффективную стрельбу на недоступные для штатных штурмовых винтовок калибра 5.56мм дистанции.\n
		</text>
  	</string>
	
	
	<string id="gunsl_wpn_ak104">
    	<text>АК-104</text>
  	</string>
	
  	<string id="gunsl_wpn_ak104_descr">
		<text>АК-104 — это модификация АК-103, с укороченным на 101 мм стволом. Промежуточная (между АК74М и АКС-74У) длина ствола позволила уменьшить габариты оружия, оставив газовую камеру на том же месте относительно казенного среза ствола, что и в АК74М, а не переносить её назад (как в АКС-74У). Это повысило унификацию всего "сотого" семейства.</text>
  	</string>

	<string id="gunsl_wpn_ak105">
    	<text>АК-105</text>
  	</string>
	
  	<string id="gunsl_wpn_ak105_descr">
		<text>АК-105 (индекс ГРАУ 6П47) — укороченная версия автоматического карабина АК-74М, который, в свою очередь, производился от оригинальной конструкции АК-47 и его преемника, АК-74. АК-102, АК-104 и АК-105 очень схожи по конструкции, единственное отличие – калибр и подходящий тип магазина. АК-105 предназначен для стрельбы патронами калибра 5,45?39 мм.</text>
  	</string>

	<string id="gunsl_wpn_m4">
    	<text>Colt M4A1</text>
  	</string>
	
  	<string id="gunsl_wpn_m4_descr">
		<text>Colt M4A1- штурмовая винтовка, созданная в США на базе платформы AR-15 под патрон 5.56x45 NATO. Планировалась к вооружению экипажей боевых машин и расчётов техники, которым было необходимо иметь оружие меньших габаритов, чем штатное вооружение, но использующее стандартные боеприпасы.</text>
  	</string>


	<string id="gunsl_wpn_deagle_uniq">
		<text>«Степной орёл»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_deagle_uniq_descr">
		<text>Необычная модификация пистолета DESERT EAGLE. Изготовленная на заказ деревянная рукоятка хорошо сидит в ладони, что позволяет лучше удерживать пистолет и повышает точность стрельбы. %c[01,255,255,255] </text>
	</string>



	<string id="gunsl_wpn_mr133">
    	<text>Winchester 1300</text>
  	</string>

	<string id="gunsl_wpn_mr133_tact">
    	<text>Winchester 1300 "Хищник"</text>
  	</string>
	<string id="gunsl_wpn_mr133_short">
    	<text>Winchester 1300 "Коротыш"</text>
  	</string>	
	
  	<string id="gunsl_wpn_mr133_descr">
		<text>Помповый гладкоствольный дробовик западного производства, который пользуется широкой популярностью благодаря надёжности и высокой скорости перезарядки. Все детали данного оружия снабжены антикоррозионным покрытием.</text>
  	</string>
  	<string id="gunsl_wpn_mr133_short_descr">
		<text>В этой модификации умельцы вне Зоны провели замену ствола на более короткий и надежный. Кучность боя значительно уменьшилась, но значительно выросла надежность и компактность.</text>
  	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_rgm-40">
		<text>РГМ-40</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_rgm-40_descr">
		<text>40-мм ручной гранатомёт РГМ «Кастет» предназначен для поражения осколочными боеприпасами ВОГ-25 и ВОГ-25П настильным и навесным огнём открыто расположенной и находящейся в окопах, траншеях, на обратных скатах местности живой силы и других небронированных целей, недоступных для стрелкового оружия.</text>
	</string>


	
	
	<string id="gunsl_eatable_psy_blockade">
		<text>Пси-блокада</text>
	</string>
	<string id="gunsl_eatable_psy_blockade_descr2">
		<text>Наркотический препарат, блокирующий лавинообразные нервные импульсы. Интересен побочный эффект: после приёма препарата наблюдается кратковременное исчезновение каких-либо эмоций. В Зоне используется для противодействия аномальным полям повышенной пси-активности; за её пределами применения не нашёл. Обладает продолжительным действием, после применения рекомендуется запить водой. Передозировка и применение препарата в сочетании с алкоголем может привести к нежелательным последствиям (вплоть до летального исхода).\n\nОсталось доз приёма: %c[01,0,255,0] 2 %c[01,255,255,255]</text>
	</string>
	<string id="gunsl_eatable_psy_blockade_descr3">
		<text>Наркотический препарат, блокирующий лавинообразные нервные импульсы. Интересен побочный эффект: после приёма препарата наблюдается кратковременное исчезновение каких-либо эмоций. В Зоне используется для противодействия аномальным полям повышенной пси-активности; за её пределами применения не нашёл. Обладает продолжительным действием, после применения рекомендуется запить водой. Передозировка и применение препарата в сочетании с алкоголем может привести к нежелательным последствиям (вплоть до летального исхода).\n\nОсталось доз приёма: %c[01,255,0,0] 1 %c[01,255,255,255]</text>
	</string>

	<string id="gunsl_eatable_coagulant">
		<text>«Барвинок»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_eatable_coagulant_descr2">
		<text>«Викасол» - синтетический аналог витамина К. Основное действие заключается в повышении свёртываемости крови. Пользуется спросом среди сталкеров, поскольку позволяет организму быстрее рубцевать рваные раны. Обладает продолжительным действием. Прием препарата не рекомендуется совмещать с употреблением алкоголя во избежание побочных эффектов.\n\nОсталось доз приёма: %c[01,0,255,0] 2 %c[01,255,255,255]</text>
	</string>
	<string id="gunsl_eatable_coagulant_descr3">
		<text>«Викасол» - синтетический аналог витамина К. Основное действие заключается в повышении свёртываемости крови. Пользуется спросом среди сталкеров, поскольку позволяет организму быстрее рубцевать рваные раны. Обладает продолжительным действием. Прием препарата не рекомендуется совмещать с употреблением алкоголя во избежание побочных эффектов.\n\nОсталось доз приёма: %c[01,255,0,0] 1 %c[01,255,255,255]</text>
	</string>
	
	
	<string id="gunsl_eatable_radioprotector">
		<text>Радиопротектор</text>
	</string>
	<string id="gunsl_eatable_radioprotector_descr2">
		<text>Радиопротектор «Индралин-Б190» входил в состав личных аптечек работников АЭС. Появился в Зоне как замена излишне токсичному цистамину гидрохлорида (РС1). Уменьшает воздействие гамма-излучения на ткани живого организма. Может давать побочные эффекты при применении совместно с алкоголем.\n\nОсталось доз приёма: %c[01,0,255,0] 2 %c[01,255,255,255]</text>
	</string>
	<string id="gunsl_eatable_radioprotector_descr3">
		<text>Радиопротектор «Индралин-Б190» входил в состав личных аптечек работников АЭС. Появился в Зоне как замена излишне токсичному цистамину гидрохлорида (РС1). Уменьшает воздействие гамма-излучения на ткани живого организма. Может давать побочные эффекты при применении совместно с алкоголем.\n\nОсталось доз приёма: %c[01,255,0,0] 1 %c[01,255,255,255]</text>
	</string>

	<string id="gunsl_eatable_water">
		<text>Вода</text>
	</string>
	<string id="gunsl_eatable_water_descr2">
		<text>Ключевая вода. Отлично бодрит и освежает, снимает жажду. \n\nОсталось порций в бутылке: %c[01,0,255,0] 3 %c[01,255,255,255]</text>
	</string>
	<string id="gunsl_eatable_water_descr3">
		<text>Ключевая вода. Отлично бодрит и освежает, снимает жажду. \n\nОсталось порций в бутылке: %c[01,255,255,0] 2 %c[01,255,255,255]</text>
	</string>
	<string id="gunsl_eatable_water_descr4">
		<text>Ключевая вода. Отлично бодрит и освежает, снимает жажду. \n\nОсталось порций в бутылке: %c[01,255,0,0] 1 %c[01,255,255,255]</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_eatable_vodka">
		<text>Водка "Казаки"</text>
	</string>	
	<string id="gunsl_eatable_vodka_descr2">
		<text>Хорошо пьётся, заметно снижает воздействие радиации на организм, хотя злоупотреблять ею не следует.\n\nОсталось порций в бутылке: %c[01,0,255,0] 3 %c[01,255,255,255]</text>
	</string>
	<string id="gunsl_eatable_vodka_descr3">
		<text>Хорошо пьётся, заметно снижает воздействие радиации на организм, хотя злоупотреблять ею не следует.\n\nОсталось порций в бутылке: %c[01,255,255,0] 2 %c[01,255,255,255]</text>
	</string>
	<string id="gunsl_eatable_vodka_descr4">
		<text>Хорошо пьётся, заметно снижает воздействие радиации на организм, хотя злоупотреблять ею не следует.\n\nОсталось порций в бутылке: %c[01,255,0,0] 1 %c[01,255,255,255]</text>
	</string>

	<string id="gunsl_eatable_booster">
		<text>«Геркулес» - ТВ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_eatable_booster_descr">
		<text> Эксперементальный препарат. Основной компонент - искусственно созданный стероид, по химическому составу сходный с тестостероном. Применяется сталкерами в долгих переходах для повышения порога утомляемости мышц. Ученые все еще пытаются улучшить формулу.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_5.7x28">
		<text>Патроны 5,7x28 FN</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.7x28_short">
		<text>5,7x28 FN</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.7x28_descr">
		<text>Патрон 5,7x28 (SS190) был изначально разработан специально для пистолета-пулемета FN P90 в середине 1980-х годов. Позже под этот же патрон дополнительно был спроектирован пистолет-компаньон «Five SeveN». Пуля обладает большим останавливающим действием и способна пробить большинство бронежилетов.</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_ammo_9x21_sp10">
		<text>Патроны 9x21 СП-10</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x21_sp10_short">
		<text>9x21 СП-10</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x21_sp10_descr">
		<text>Пистолетный патрон с пулей повышенной пробивной способности. Предназначен для поражения живой силы, защищённой средствами индивидуальной защиты. Носовая часть стального термоупрочненного сердечника выступает из оболочки, благодаря чему достигается высокое пробивное действие пули.</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_ammo_7.62x25">
		<text>Патроны 7,62х25 мм ТТ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_7.62x25_short">
		<text>7,62х25 ТТ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_7.62x25_descr">
		<text>Советский пистолетный унитарный патрон, прекрасно зарекомендовавший себя еще во время Второй Мировой войны и не утративший своей популярности во время бандитских разборок в 90е. Из-за большого количества оставшихся на военных складах патронов данного типа и относительную дешевизну получил очень широкое распространение в Зоне. Обладает неплохими бронебойными качествами, однако останавливающее действие оставляет желать лучшего по сравнению с более современными аналогами.</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_ammo_50ae">
		<text>Патроны .50 AE</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_50ae_short">
		<text>.50 AE</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_50ae_descr">
		<text>Патрон .50 Action Express является самым мощным пистолетным патроном в мире. Оружие под него не пользуется широкой популярностью среди сталкеров, из-за чего такие патроны достаточно редко встречаются в Зоне. Главным образом используются для охоты на крупную и особо крупную дичь.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_grenade_f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_grenade_f1_short">
		<text>Ф-1</text>
	</string>	
	
	<string id="gunsl_wpn_grenade_f1_descr">
		<text>Ручная оборонительная граната; её осколки способны пробивать бронежилеты средней степени защиты, а взрывная волна поражает цели в радиусе до 7 м. В руки сталкеров попадает обычно в процессе меновых отношений с военными.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_grenade_m67">
		<text>Граната M67</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_grenade_m67_descr">
		<text>M67 Fragmentation Hand Grenade - американская ручная осколочная граната, с 1969-го была принята на вооружение армией США. Предназначена для поражения живой силы в бою.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_grenade_rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_grenade_rgd5_short">
		<text>РГД-5</text>
	</string>	
	
	<string id="gunsl_wpn_grenade_rgd5_descr">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками. Радиус поражения взрывной волной составляет около 5 м. Часто используется сталкерами для выкуривания мутантов из нор.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_grenade_rgn">
		<text>Граната РГН</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_grenade_rgn_descr">
		<text>Противопехотная осколочная ударно-дистанционная ручная наступательная граната. Предназначена для поражения живой силы в наступательном бою. Снабжена контактным взрывателем, срабатывающим при ударе</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_grenade_rgo">
		<text>Граната РГО</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_grenade_rgo_descr">
		<text>Ручная противопехотная оборонительная ударно-дистанционная граната. Предназначена для поражения живой силы в оборонительном бою. Снабжена контактным взрывателем, срабатывающим при ударе.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_grenade_smoke">
		<text>РДГ-М дымовая граната</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_grenade_smoke_descr">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымовой завесы. Время формирования завесы - 10 секунд.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_grenade_flashbang">
		<text>CTS 7290 светошумовая граната</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_grenade_flashbang_descr">
		<text>Светошумовая граната производства США. Предназначена для оказания светозвукового воздействия на противника с целью временного психофизиологического (отвлекающего и ошеломляющего) и механического иммобилизующего действия для временного вывода его из строя.</text>
	</string>

<!-- Misc -->
	<string id="gunsl_wpn_knife">
		<text>Боевой нож ОЦ-04</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_knife64">
		<text>Штык-нож 6х4</text>
	</string>
<!-- Pistols -->
	<string id="gunsl_wpn_pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_pm_descr">
		<text>Пистолет Макарова - наиболее распространённый в Зоне пистолет, наследие советской эпохи. Это один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули и, в сравнении с современными пистолетами того же класса, довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_pmm">
		<text>ПММ-12 «наградной»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_pmm_descr">
		<text>Пистолет Макарова модернизированный был разработан в начале 90х годов на основе пистолета ПМ. В ходе модернизации была усилена рамка и увеличена масса затвора. При этом 70% деталей остались взаимозаменяемы с аналогичными деталями пистолета ПМ. Патронник был оснащен спиралевидными канавками для возможности стрельбы более мощными боеприпасами.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_pb_descr">
		<text>Пистолет бесшумный ПБ был разработан в 60-х годах на базе пистолета Макарова для вооружения армейских разведывательных групп и персонала КГБ СССР. Изюминкой пистолета является интегрированный в него глушитель, который с целью обеспечения возможности скрытого ношения выполнен разборным и состоит из двух частей. Перед непосредственным применением передняя часть глушителя (насадка) может быть быстро установлена на оружие. В критических ситуациях возможно ведение огня при снятой насадке, при этом эффекта глушения выстрела практически не происходит.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_fort12">
		<text>ФОРТ-12</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_fort12_descr">
		<text>Пистолет украинского производства, предназначенный в основном для вооружения правоохранительных органов и силовых структур. Обладает лучшими по сравнению с ПМ точностью боя, приёмистостью и ёмкостью магазина. В основном попадает в Зону среди широко реализуемой здесь отбраковки. Часто встречаются также ранние образцы со всеми присущими им «детскими болезнями». Тем не менее, пользуется спросом у сталкеров из-за достаточно высоких боевых характеристик.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_fort17">
		<text>ФОРТ-17</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_fort17_tact">
		<text>ФОРТ-17 Тактический вариант</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_fort17_descr">
		<text>Украинский самозарядный пистолет, разработанный и производящийся НПО «Форт». «Форт-17» представляет собой модификацию пистолета «Форт-12» с полимерной рамкой из армированного стекловолокном ударопрочного полиамида с отделяемой накладкой на рукояти, допускающей подгонку по руке стрелка. Дополнительно пистолет оснащен креплением «пикатинни», позволяющим установить на него тактические аксессуары, такие как лазерный целеуказатель или фонарь. Применение полимеров позволило уменьшить массу, повысить технологичность и уменьшить себестоимость производства пистолета. </text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_gsh18">
		<text>ГШ-18</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gsh18_descr">
		<text>Российский пистолет, разработанный в конце 90х годов в тульском Конструкторском бюро приборостроения для замены устаревающего пистолета ПМ. Среди достоинств пистолета можно выделить очень малый для своего класса вес и емкий магазин. Низкое расположение ствола относительно рук стрелка и отличная развесовка позволяют вести точную и кучную стрельбу. Серийно производится с 2001 года и на данный момент используется как оружие самозащиты в различных российских силовых структурах и армии.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_grach">
		<text>ПЯ «ГРАЧ»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_grach_tact">
		<text>ПЯ «ГРАЧ» Тактический вариант</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_grach_descr">
		<text>Пистолет Ярыгина разработан в 90х годах для замены состоявшего на вооружении, но не вполне отвечавшего современным требованиям пистолета ПМ. По результатам испытаний в 2000 году был признан победителем конкурса, организованного в рамках программы НИОКР «Грач», и принят на вооружение российской армии в качестве нового штатного оружия. Отличается высокой точностью ведения огня, но не очень популярен среди сталкеров из-за оставляющей желать лучшего в суровых условиях Зоны надежности.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_stechkin">
		<text>АПС</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_stechkin_descr">
		<text>Автоматический пистолет, разработанный в конце 1940х годов конструктором И. Я. Стечкиным. Принят на вооружение ВС СССР в 1951 году одновременно с пистолетом Макарова, при этом значительно превосходит его по огневой мощи благодаря более высокой точности и наличию автоматического режима стрельбы. Изначально предназначался для вооружения офицеров и экипажей боевых машин, принимающих участие в непосредственных боевых действиях. Пистолет вскоре был снят с производства, а выпущенные экземпляры в большинстве своем отправились на склады, откуда и попали в Зону.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_apb">
		<text>АПБ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_apb_descr">
		<text>Бесшумный вариант знаменитого пистолета Стечкина, доработанный по заказу сил особого назначения. Принят на вооружение в 1972 году, через 14 лет после снятия с производства своего прародителя. Что удивительно, при этом АПБ практически ничем не отличается от него - из значимых изменений выделяются только ствол с резьбой под глушитель и складной приклад (к сожалению, утерянный у данного экземпляра).</text>
	</string>

    <string id="gunsl_wpn_tt33">
		<text>ТТ</text>
	</string>
    <string id="gunsl_wpn_tt33_unic">
		<text>ТТ Уникальный вариант</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_tt33_descr">
		<text>Первый армейский самозарядный пистолет СССР, разработанный в 1930 году советским конструктором Ф. В. Токаревым и прекрасно зарекомендовавший себя во время Второй Мировой войны. Хотя по современным меркам уже и устарел, но благодаря легкости обслуживания, внушительному внешнему виду, мощному патрону и большому количеству обнаруженных в складских запасах экземпляров неизменно пользуется высокой популярностью среди отдельных категорий сталкеров. Особенно часто данное оружие можно встретить в руках бандитов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_sr1m">
		<text>СР1МП «Гюрза»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sr1m_tact">
		<text>СР1МП «Гюрза» Тактический вариант</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sr1m_descr">
		<text>Новейший российский пистолет, созданный для силовых подразделений специального назначения. Для успешного поражения целей в бронежилетах и иных средствах защиты «Гюрза» использует мощный бронебойный патрон, специально созданный для данного пистолета. Благодаря наличию пазов по бокам передней части рамки возможна установка на пистолет различных тактических аксессуаров, таких как фонари или ЛЦУ. Несмотря на отличные характеристики, редко встречается в Зоне - в том числе, из-за сложностей с нахождением подходящих боеприпасов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_beretta">
		<text>BERETTA 92FS</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_beretta_descr">
		<text>Пистолеты этой серии имеют во всём мире репутацию надёжного, хотя и несколько громоздкого оружия, и состоят на вооружении армейских и полицейских формирований многих стран. Не менее популярны и у преступников благодаря мощному патрону и ёмкому магазину. Как правило, в Зону попадают не самые новые модели.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_walther">
		<text>WALTHER P99</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_walther_tact">
		<text>WALTHER P99 Тактический вариант</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_walther_descr">
		<text>Отличный пистолет западного производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином, хорошей точностью боя и, пожалуй, лучшей в своем классе эргономикой. Попав в Зону, стал одним из самых распространенных пистолетов как среди профессионалов, так и среди новичков при деньгах.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_hpsa">
		<text>BROWNING HI-POWER</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_hpsa_descr">
		<text>Cамозарядный пистолет конструкции Дж. Браунинга и Дидье Сэва первой половины ХХ века. Несмотря на почтенный возраст, популярность данной модели во всём мире по-прежнему весьма высока.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_glock17">
		<text>GLOCK 17</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_glock18">
		<text>GLOCK 18</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_glock17_descr">
		<text>Создан в 80-х годах фирмой GLOCK для нужд австрийской армии. Несмотря на отсутствие у фирмы предыдущего опыта в создании пистолетов, модель не только получилась довольно удачной сама по себе, но и показала, насколько успешным может оказаться грамотное применение в современном оружии полимерных деталей. Большая часть корпуса выполнена из термостойкого пластика, благодаря чему пистолет обладает небольшим весом и высокой прочностью. Судя по всему, некоторое количество экземпляров данного оружия попало в Зону в составе снаряжения наемников.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_colt1911">
		<text>COLT M1911A1</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_colt1911_descr">
		<text>Усовершенствованная модель пистолета, ставшего классикой самозарядного оружия и с честью прошедшего все вооружённые конфликты XX века. Как в исходном, так и в модифицированном варианте он до сих пор выпускается десятками, если не сотнями производителей. Единственным недостатком можно считать невысокую ёмкость магазина, но в определённой степени это компенсируется мощным патроном.</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_m45a1">
		<text>M45A1</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_m45a1_descr">
		<text>Усовершенствованный M45A1 содержит несколько изменений оригинального дизайна M1911A1. Одной из особенностей является система двойной возвратной пружины, которая распределяет силу отдачи патрона .45 ACP за счет снижения пиковой силы импульса отдачи.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_sig220">
		<text>SIG Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sig220_descr">
		<text>Популярная в спецподразделениях многих стран мира модель пистолета, обладает прекрасной эргономикой и отличной точностью боя. Малая ёмкость магазина компенсируется мощным патроном и надёжностью швейцарских часов. Неудивительно, что пистолет пользуется неизменным спросом у бывалых сталкеров и наёмников.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_sig220_nimble">
		<text>SIG Sauer P220R</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>Тактическая модификация хорошо известного многим сталкерам пистолета. Снабжена рельсовым креплением для установки дополнительных аксессуаров, таких как фонарик или ЛЦУ. Нечасто встречается в Зоне.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_usp">
		<text>HK USP Tactical</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_usp_descr">
		<text>Главные отличительные черты этого немецкого пистолета - высочайшие надёжность и живучесть при отличной точности боя. Несмотря на некоторые недостатки (например, значительные размеры, высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, затрудняющий скрытое ношение) пользуется значительной популярностью среди ветеранов Зоны. Вариант USP tactical имеет удлинненый ствол для установки глушителя. </text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_usp_match">
		<text>HK USP Match</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_usp_match_descr">
		<text>Спортивный вариант пистолета USP. Отличительная черта - специальная ствольная насадка (компенсатор), которая уменьшает подброс ствола при стрельбе за счёт веса. Выпуск USP Match прекращен в 1999 году. Данный экземпляр, по слухам, когда-то принадлежал наемнику по прозвищу Волкодав. %c[01,255,255,255] </text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_fiveseven">
		<text>FN Five-seveN USG</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_fiveseven_tact">
		<text>FN Five-seveN Тактический вариант</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_fiveseven_descr">
		<text>Разработан в конце 90х в качестве компаньона к пистолету-пулемету FN P90. Малый вес, большая емкость магазина, мощный патрон и высокая надежность делают Five-seveN одним из лучших пистолетов, из-за чего он пользуется достаточно большой популярностью среди наемников.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_eagle">
		<text>DESERT EAGLE mark XIX</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_eagle_descr">
		<text>Настоящая «карманная пушка» - большая, тяжёлая и обладающая чрезвычайно высокой убойной силой. Разрабатывался как специализированное оружие для охоты на среднюю и крупную дичь, а также для спортивной стрельбы по силуэтным мишеням на дальностях от пятидесяти метров. Из-за цены, массы и внушительных габаритов особого распространения в Зоне не получил.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_deagle_uniq">
		<text>«Степной орёл»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_deagle_uniq_descr">
		<text>%c[01,255,128,0]Необычная модификация пистолета DESERT EAGLE. Изготовленная на заказ деревянная рукоятка хорошо сидит в ладони, что позволяет лучше удерживать пистолет и повышает точность стрельбы. %c[01,255,255,255] </text>
	</string>

<!-- Shotguns -->
	<string id="gunsl_wpn_bm16">
		<text>ТОЗ-66</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_bm16_descr">
		<text>Охотничье ружье - «горизонталка». Широко распространено в рядах бандитов и сталкеров-новичков. Достаточно эффективно в ближнем бою.</text>
	</string>

	<string id="wpn-bm16_hunter">
		<text>ТОЗ-66 Охотника</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_toz34">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_toz34_opt">
		<text>ТОЗ-34 с планкой Weaver</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_toz34_obrez">
		<text>Обрез ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_toz34_obrez_opt">
		<text>Обрез ТОЗ-34 с планкой Weaver</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_toz34_descr">
		<text>Широко распространённое охотничье ружьё-«вертикалка». Благодаря достаточной точности и хорошему останавливающему действию отлично показывает себя как в борьбе с мутантами, так и в перестрелках со слабо бронированными противниками. Очень дёшево и доступно в сравнении с большинством видов оружия, поэтому активно применяется новичками и бандитами на окраинах Зоны.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_wincheaster1300">
		<text>Wincheaster 1300</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Помповый гладкоствольный дробовик западного производства, который пользуется широкой популярностью благодаря надёжности и высокой скорости перезарядки. Все детали данного оружия снабжены антикоррозионным покрытием.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_wincheaster1300_trapper">
		<text>«Хищник»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_wincheaster1300_trapper_descr">
		<text>Улучшенная версия распространённого в Зоне Wincheaster 1300. В подствольную ёмкость для патронов был встроен небольшой фрагмент артефакта «Грави», ориентированный таким образом, чтобы увеличивать скорость полёта пули.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_spas12">
		<text>Franchi SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_spas12_m1">
		<text>Franchi SPAS-12 «Hunter»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_spas12_descr">
		<text>Гладкоствольный дробовик специального назначения, разработанный ещё во второй половине ХХ столетия. Активно продолжает применяться в качестве универсального боевого оружия полиции и штурмовых подразделений армии. Отличается высокой надёжностью и тактической гибкостью. Несмотря на большую массу, сложное устройство и высокую цену, довольно популярен в Зоне как эффективное средство борьбы против мутантов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_spas12_nimble">
		<text>«Карабинер»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>Разработан специально для штурмовых подразделений на базе SPAS-12. Как и у его «родителя», механизм обеспечивает ведение автоматического огня, однако компенсация отдачи в данной модели гораздо более эффективна.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_protecta">
		<text>«Отбойник»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_protecta_descr">
		<text>Гладкоствольный боевой дробовик, разработанный для повышения огневой мощи спецподразделений армии и полиции. Основные достоинства - высокие ёмкость магазина и практическая скорострельность; основные недостатки - внушительные габариты и масса оружия, а также невысокая скорость перезарядки. В Зоне встречается редко и применяется в основном для зачистки логов мутантов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_saiga12">
		<text>Сайга 12К</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_saiga12_descr">
		<text>Самозарядное ружьё 12го калибра со складным пластмассовым прикладом. Создано на базе на базе автомата Калашникова, благодаря чему отличается исключительно высокими надежностью и неприхотливостью. Неплохо подходит как для охоты на любую встречающуюся в Зоне дичь, так и для перестрелок на коротких и средних дистанциях. </text>
	</string>

<!-- Sniper -->
	<string id="gunsl_wpn_vintorez">
		<text>ВСС «Винторез»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_vintorez_descr">
		<text>«Винтовка снайперская специальная» предназначена для бесшумной и беспламенной стрельбы на средние дистанции. Исходно применяется при проведении спецопераций, в ходе которых необходимо сохранять в тайне позицию стрелка. Используемый боеприпас обеспечивает высокие бронебойное и останавливающее действия, а интегрированный глушитель позволяет достичь почти полной бесшумности стрельбы. К сожалению, бесшумность ведения огня достигается за счет сравнительно низкой начальной скорости пули, что приводит к крутой траектории её полёта и ограничивает использование прицелов, сетка которых размечена для ведения снайперского огня на большие дальности.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_vintorez_nimble">
		<text>«Прибой»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>Создан для армейских подразделений специального назначения на базе бесшумной снайперской винтовки ВСС «Винторез». В сравнении с «родителем» отличается уменьшенным темпом стрельбы и повышенной убойной силой.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_svd_descr">
		<text>Данный тип снайперской винтовки находится на рынке вооружений вот уже добрых полвека и за это время успел зарекомендовать себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. В войсках она служит в основном для поражения удалённых целей, которые невозможно достать из автомата, но сталкеры оценили СВД во многом за то, что пуля из неё позволяет пробить даже самую толстую шкуру мутанта или хороший бронежилет.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_svd_nimble">
		<text>«Рысь»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>Уникальный именной экземпляр СВД, все механизмы и узлы которого были подвергнуты полной ручной переборке. Хотя внешне и не отличается от стандартного образца, но на деле демонстрирует гораздо более внушительное соотношение точности и убойной силы.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_svu">
		<text>СВУ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_svu_descr">
		<text>Снайперская Винтовка Укороченная - более современный вариант снайперской винтовки СВД, в котором для уменьшения габаритов использована компоновка «булл-пап». Обладает более высоким по сравнению с «родительницей» боевым темпом стрельбы при меньшей массе, причём точность боя на малой и средней дальностях осталась примерно той же. Сегодня пользуется вполне заслуженной популярностью в войсках и среди сталкеров.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_svu_nimble">
		<text>СВУ-А</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>Снайперская Винтовка Укороченная Автоматическая - дальнейшее развитие СВУ. Может вести огонь очередями. Это редкое для Зоны оружие ранее принадлежало Максу, легендарному хранителю группировки «Свобода».</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_gauss">
		<text>Гаусс-пушка</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_descr">
		<text>Сверхточное высокотехнологичное оружие, известное как «изделие №62», было разработано конструкторами секретных лабораторий внутри Зоны. Принцип его действия основан на разгоне пули системой электромагнитов; пуля при этом способна развивать сверхскорости, что обеспечивает колоссальную пробивную способность. Для обеспечения достаточной энергоёмкости аккумуляторов в них используются частицы электростатических артефактов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_umirotvoritel">
		<text>Неизвестное оружие</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>Неопознанный образец, механизм действия которого пока не установлен. Как бы то ни было, оружие явно неисправно: нажатие на спусковой крючок не приводит к какому-либо результату.</text>
	</string>

<!-- Assault -->
	<string id="gunsl_wpn_ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_ak74u_descr">
		<text>Укороченная модификация автомата АК-74, разработанная в конце 70-х годов. Предназначена в первую очередь для вооружения экипажей боевых машин и десантников, но благодаря небольшим размерам данный автомат также широко используется в МВД и охранных структурах. Достоинства - высокая мобильность, возможность скрытного ношения и высокая пробивная способность пули. Недостатки - малая прицельная дальность стрельбы и сравнительно невысокое останавливающее действие пули.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_ak74ub">
		<text>АКС-74УБ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_ak74ub_descr">
		<text>Укороченный бесшумный вариант автомата АК-74, предназначенный для сил специального назначения. Отличается заменой штатной дульной насадки на глушитель ПБС-4. Стандартные цевье из дерева и металлический приклад заменены на пластиковые. %c[01,255,255,255]</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_ak74">
		<text>АК-74М</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_ak74_descr">
		<text>Автомат образца 1974 года, с появлением которого армии стран Варшавского договора начали переходить на малокалиберный и малоимпульсный патрон. Массивный компенсатор позволяет ещё более снизить и так не слишком значительную отдачу, что положительно сказывается на точности и кучности боя во всех режимах ведения огня.</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_akmn">
		<text>АКМН</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_akmn_descr">
		<text>Автомат Калашникова модернизированный калибра 7,62 мм, принятый на вооружение в 1959 году на смену автомату АК. Модификация АКМН оснащена креплением типа "ласточкин хвост" для крепления ночных, оптических и коллиматорных прицелов.</text>
	</string>	

	<string id="gunsl_wpn_ak74n">
		<text>АК-74Н</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_ak74n_descr">
		<text>Автомат Калашникова калибра 5,45 мм, разработанный в 1970 году конструктором М. Т. Калашниковым как дальнейшее развитие АКМ в связи с переходом Вооруженных Сил на новый боеприпас 5.45x39. Основное отличие от штатного АК-74 - наличие крепления для оптических и ночных прицелов.</text>
	</string>	
	
	<string id="gunsl_wpn_ak101_name">
		<text>АК-101</text>
	</string>	
	<string id="gunsl_wpn_ak101_descr">
		<text>Относительно недавняя разработка всемирно известного оружейного концерна, созданная для выхода на рынки стран Североатлантического Альянса. Основное отличие данного оружия от базовой модели АК-74М заключается в ином калибре ствола и использовании стандартных боеприпасов НАТО.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_an94">
		<text>АН-94 «Абакан»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_an94_descr">
		<text>Современный автомат, разработанный на замену устаревающему АК-74. Одна из главных особенностей - возможность ведения огня очередями по 2 выстрела с высокой точностью (темп стрельбы в два раза выше базового), так что на расстоянии ста метров обе пули ложатся в одну точку. Это существенно увеличивает шансы поразить цель благодаря совокупному останавливающему и пробивающему действию пуль.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_groza">
		<text>ОЦ-14 «Гроза»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_groza_sil">
		<text>ОЦ-14-Б «Тишина»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_groza_descr">
		<text>Автоматно-гранатометный комплекс, разработанный на базе автомата АКС-74У для вооружения сил специального назначения. Благодаря компоновке «булл-пап» и используемому боеприпасу представляет собой компактное и мощное оружие, способное надёжно поражать даже защищенного бронежилетом противника. Модульность конструкции обеспечивает широкие возможности по модернизации оружия.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_groza_nimble">
		<text>«Шторм»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>Опытный образец автоматно-гранатометного комплекса, созданный на базе ОЦ-14 «Гроза» для подразделений, работающих в Зоне. Данное оружие использует боеприпасы калибра 5х45 мм, что позволяет использовать стандартные и широко распространенные магазины от автомата Калашникова.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_val">
		<text>АС «Вал»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_val_descr">
		<text>Этот автомат был создан на основе специальной снайперской винтовки «Винторез» в качестве бесшумного оружия для войск специального назначения. Позволяет стрелку вести эффективный огонь по защищённому бронежилетом противнику, при этом не демаскируя своей позиции. Одна из главных особенностей - использование интегрированного глушителя и патронов калибра 9х39 мм с тяжёлой пулей.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_bizon">
		<text>ПП-19 «Бизон»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_bizon_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт, разработанный по заказу МВД России в начале 90х годов. В основе конструкции, как и у многих других ижевских образцов, лежат узлы автомата Калашникова, благодаря чему многие детали взаимозаменяемымы с ним. В процессе переделки под пистолетный патрон конструкторы в угоду компактности изменили схему автоматики, и в ПП-19 она работает за счёт энергии отдачи свободного затвора. </text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_p90">
		<text>FN P90</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_p90_descr">
		<text>Бельгийский пистолет-пулемёт, разработанный в середине 90-х годов фирмой FN Herstal. Создавался в первую очередь для танкистов и экипажей иных боевых машин. Имеет прогрессивный и удобный эргономичный дизайн и снабжён встроенным лазерным целеуказателем. Специально для P90 был разработан патрон типа 5,7x28 мм SS190, обладающий высокой пробивной мощностью и низкой склонностью к рикошетам.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_mp5">
		<text>HK MP5</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_mp5_descr">
		<text>Данный пистолет-пулемёт заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке и со временем добрался до Зоны.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_ump45">
		<text>HK UMP45</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_ump45_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт, разработанный в 1990-х годах в качестве дополнения к семейству пистолетов-пулемётов HK MP5. Целью его создателей было оружие ближнего боя нового поколения: достаточно крупнокалиберное и скорострельное, но в то же время точное.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_mp5sd">
		<text>HK MP5SD</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_mp5sd_descr">
		<text>Бесшумный вариант с интегрированным ПБС и перфорированным стволом. Заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке и со временем добрался до Зоны.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_l85">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_l85_m1">
		<text>L85A2 «Баланс»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_l85_m2">
		<text>L85A2 «Лёгкость»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_l85_descr">
		<text>Британский автомат, выполненный по компоновке «булл-пап». Главными достоинствами являются высокая точность одиночного выстрела и высокий потенциал модернизации. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а автоматика демонстрирует склонность к задержкам.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_lr300">
		<text>LR-300</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_lr300_m1">
		<text>LR-300 «Снайпер»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_lr300_descr">
		<text>Новая ступень в развитии знаменитой линейки оружия. Фактически изменения коснулись лишь верхней половины ствольной коробки со стволом, газоотводным узлом и затворной группой, в результате чего повысились эргономичность и надёжность, а масса, наоборот, снизилась.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_sig550">
		<text>SIG 550</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sig550_m1">
		<text>SIG 550 «Tactical»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sig550_m2">
		<text>SIG 550 «Снайпер»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sig550_descr">
		<text>Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении является одним из лучших образцов вооружения этого класса. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно её специально заказывают для себя бывалые сталкеры.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_sig552">
		<text>SIG SG-552 Commando</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sig552_tact">
		<text>SIG SG-552 Тактический вариант</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sig552_descr">
		<text>Укороченный вариант швейцарской штурмовой винтовки SIG SG-550, предназначенный для специальных полицейских подразделений. В отличие от SG-550, возвратная пружина действует непосредственно на затворную раму, а не на шток газового поршня. </text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_sig552_strelok">
		<text>SIG SG-552 Стрелка</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sig552_strelok_descr">
		<text>Хотя этот экземпляр штурмовой винтовки SIG SG-552 Commando выпущен явно не вчера, хорошо видно, что прежний владелец обращался с оружием бережно. Винтовка полностью перебрана, а её детали тщательно подогнаны друг к другу, что позволило несколько увеличить убойную силу.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_g36_descr">
		<text>Воплощение новых тенденций в автоматическом оружии западного производства: принцип работы автоматики основан не на полусвободном затворе, а на коротком ходе газового поршня.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_fn2000_descr">
		<text>Это футуристическое на вид оружие - серийно производимый автоматно-гранатомётный комплекс модульной конструкции. Оснащён 40-мм гранатомётом и компьютеризованным прицелом-модулем управления огнём. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью.</text>
	</string>

<!-- Heavy -->
	<string id="gunsl_wpn_pkm">
		<text>РП-74</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_pkm_descr">
		<text>Ручная модификация армейского пулемёта с ленточным питанием. Несмотря на высокую массу и неудовлетворительную точность боя, нашёл себе достаточно широкое применение в Зоне. В основном используется для подавления превосходящего по численности противника и при зачистках логов мутантов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_pkm_zulus">
		<text>ПКМ Зулуса</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_pkm_zulus_descr">
		<text>Этот пулемёт принадлежал Зулусу. Особенность данного образца заключается в увеличенном коробе для патронов и особо надёжной конструкции возвратного механизма. Модификции увеличили массу оружия, однако для предыдущего владельца это не было проблемой.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_rg6">
		<text>«Бульдог-6»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_rg6_descr">
		<text>Гранатомёт револьверного типа, в котором каморы барабана образованы шестью нарезными стволами. Предназначен для борьбы с противником, находящимся в укрытиях, и ведению огня по площадям; полезен также при нападении на хорошо охраняемые объекты или в бою с особо живучими тварями.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_rpg7">
		<text>РПГ-7В</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_rpg7_descr">
		<text>Гранатомёт образца 60-х, в огромном количестве оставшийся на армейских складах, после разграбления которых и попал в Зону. Представляет собой гладкоствольное однозарядное пусковое устройство безоткатного типа. Внушительные габариты и большой вес делают это оружие не самым популярным выбором среди сталкеров, но ввиду огромной разрушительной силы и простоты использования оно нашло себе верных почитателей в Зоне.</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_rgm-40">
		<text>РГМ-40 «Кастет»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_rgm-40_descr">
		<text>Российский компактный ручной однозарядный гранатомёт. Представляет из себя подствольный гранатомёт ГП-30, у которого вместо креплений для присоединения к оружию смонтирована стальная труба с выдвижным прикладом. Используется главным образом в правоохранительных органах для стрельбы нелетальными боеприпасами, однако конструкция допускает ведение огня и обычными широко распространёнными подствольными гранатами ВОГ-25 и ВОГ-25П.</text>
	</string>
	
	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_abakan.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_ak74.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_ak101.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_aks74u.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_aks74ub.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_apb.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_beretta.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_bizon.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_bm16.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_colt1911.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_deagle.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_fiveseven.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_fort.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_fort17.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_gauss.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_glock.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_grach.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_groza.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_groza_nimble.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_gsh18.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_hpsa.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_l85.xml"		
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_mp5.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_mp5sd.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_p90.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_pb.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_pm.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_props.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_rgm40.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_saiga12.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_sig220.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_sig220r.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_sig550.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_sig552.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_sr1m.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_stechkin.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_svd.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_svu.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_svu_nimble.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_toz34.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_tt33.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_ump45.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_usp.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_usp_nimble.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_val.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_vintorez.xml"	
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_walther.xml"		
#include "text\rus\upgrade\gunsl_up_wincheaster1300.xml"	
</string_table>